<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
- phpMyAdmin XML Dump
- version 4.0.6
- http://www.phpmyadmin.net
-
- Host: localhost
- Generation Time: Jan 14, 2014 at 08:14 AM
- Server version: 5.5.33
- PHP Version: 5.5.3
-->

<pma_xml_export version="1.0">
    <!--
    - Database: 'kecebong_db'
    -->
    <database name="kecebong_db">
        <!-- Table arsip -->
        <table name="arsip">
            <column name="no">1</column>
            <column name="tanggal">2005-06-04 23:18:11</column>
            <column name="judul">Evolusi webblog ku</column>
            <column name="isi">[b][u][red]Susah Digunakan[/red][/u][/b].
itu adalah salah satu alasan mengapa aku membuat ulang webblog ini. Tampilannya mungkin agak mirip dengan CMS ([i]Content Management System[/i]) Mambo, tapi suer deh, ini bukan mambo:smile. Disini kucoba untuk menyederhanakan konsep penggunaan blog ini. Kalian gak perlu lagi daftar menjadi member untuk mengirim komentar di halaman tertentu, karena semua orang udah bisa mengirimkan komentarnya ke situs ini tanpa perlu mendaftar menjadi member. Selain itu, aku juga menghapus beberapa fitur dari webblogku yang dulu, karena beberapa fitur-fitur tersebut benar-benar gak nyambung ama blogku:tongue.
Selain itu, aku juga menambah fitur baru di blog ini, yaitu [b]Belajar Online[/b]. Pada halaman ini, kalian bisa melihat tutorial dan artikel yang aku tulis dari berbagai sumber, disitu aku bakal menjelaskan berbagai macam hal, dan kalian bisa mengirim komentar, kritik, saran, pesan, atau juga pertanyaan terhadap artikel / tutorial yang aku tulis tersebut. Fitur ini aku buat karena banyak temen2 sekolah yang juga pengen belajar kompie, jadi kita bisa belajar sama-sama disini.
Selebihnya, sama:tongue., jika kalian menemukan error, broken link, atau kerusakan lainnya pada webblog ini, kirimin aja feedbacknya sesegera mungkin (please:oki), bisa ke halaman kontak, ke buku tamu, ke shoutbox (pesan singkat), atau kalian juga bisa kirimin ke emailku di kecebongsoft@gmail.com.
Akhir kata, selamat mencoba webblog baru ini, dan mari kita bangun komunitas yang seru disini.:cool</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">276</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">2</column>
            <column name="tanggal">2005-06-05 00:48:24</column>
            <column name="judul">Fitur-fitur baru serta cara penggunaan webblog ini</column>
            <column name="isi">Sebenarnya webblog ini konsepnya udah benar2 sederhana, tapi kalo kalian masih canggung gunainnya, maka disini bakal dijelasin bagaimana cara menggunakan webblog ini.
Pertama-tama yaitu halaman [b][green]Beranda[/green][/b]. Halaman ini berisikan tentang cuplikan dari arsip-arsip serta bahan-bahan Belajar Online yang baru kutulis. Disini terdapat link untuk menuju ke halaman yang diinginkan.
Selanjutnya adalah halaman [b][green]Arsip[/green][/b]. Halaman ini berisikan tentang catatan-catatan harianku, termasuk juga berbagai macam informasi yang kutulis yang sifatnya umum. Pada halaman ini, kalian bisa mengirimkan komentar, saran,kritik, pertanyaan, maupun pesan, dengan cara mengklik Arsip mana yang ingin kalian komentari, lalu klik link [blue]Kirim Komentar[/blue].
Kemudian, halaman selanjutnya adalah halaman[b][green] Belajar Online[/green][/b]. Pada halaman ini terdapat berbagai macam tutorial yang kutulis dari berbagai sumber (kebanyakan asalnya di internet), disini kalian juga bisamengirimkan komentar, saran, kritik, pertanyaan, maupun pesan. dengan cara mengklik tutorial mana yang ingin kalian komentar, lalu klik link [b][blue]Kirim Komentar[/blue][/b].</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">436</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">3</column>
            <column name="tanggal">2005-06-05 01:08:19</column>
            <column name="judul">Emoticons unik</column>
            <column name="isi">Sebenernya aku masih suka ama emoticons/smilies yang dulu, tapi aku udah nemu yang bagusan dikit, seperti yang kamu liat di webblog ini, emoticon nya gede sendiri, terlebih lagi 2 emoticons paling ujung kanan. Emoticons segede ini emang cukup memakan ruang di website, tapi aku rasa yang lain juga bakal setuju kalau emoticons ini dipertahanin, gimana yang lain??.
Emoticons ini punya sejarah yang cukup unik saat aku nemuinnya, karena aku gak nemuin pada saat surfing internet, melainkan sedang melakukan eksplorasi file, lalu nemu sebuah folder milik seniorku, yaitu [blue]cyful[/blue], kemudian aku lihat ada banyak folder tentang PHP disitu, dan aku nemu emoticons di folder itu juga, dan tanpa izin dan dengan penuh semangat, aku salin emoticons tersebut ke webblog ini, aku rasa kk cyful gak bakal keberatan dengan ulahku yang satu ini. thx buat kk cyful.
Aku sebenarnya masih kepengen pake emoticons yang lama, tapi bentuk-bentuknya terlalu polos. Aku jauh lebih menyukai emoticons yang gaya artistiknya agak-agak mirip ama icon-con windows xp, yaitu serba shading. Susah sekali mencari emoticons seperti itu, kebanyakan emoticons yang begitu cuma diperuntukan buat program chatting seperti Yahoo! Messenger, dan program-program chatting terkenal lainnya, kalo untuk animasi gif, jarang!:mad
Untungnya kk cyful dapet, ngomong2, kk cyful dapet emoticons beginian dimana??:tongue
Yah...singkatnya, biar gak terlalu monoton.</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">516</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">4</column>
            <column name="tanggal">2005-06-05 09:15:50</column>
            <column name="judul">PKS 2005 = Berat</column>
            <column name="isi">Alhamdulillah, setelah berhasil memenangkan lomba promosi kompetensi siswa (PKS) untuk bidang TI, maka pada tanggal 10 Juni 2005, aku dan teman2 PKS lainnya bakal dikirim ke Denpasar, Bali. Untuk mengikuti PKS tingkat Nasional. Aku merasa ini semua adalah sebuah tantangan yang sangat berat, karena aku sendiri baru sekali ini ikut pertandingan, terlebih lagi, lawannya jago-jago semua. Mereka selalu bekerja dengan nilai yang sempurna. Kepala Sekolah, Guru-guru pembimbing, dan teman-temanku udah kasi support yang banyak, jadi gak enak entar kalo gak dapet apa-apa disana.
Terlepas dari itu, secara pribadi, bagiku PKS adalah sebuah ajang untuk mengukur kemampuanku, karena aku sendiri lebih mengoptimalkan pekerjaanku sekarang ke Desain Web, tapi bukan karena PKS, melainkan karena aku sangat tertarik dengan bidang ini. Kemudian aku bisa menempa diri agar bisa menjadi siswa yang matang untuk mengikuti PKS di kelas 2.

Beberapa Guru dan pembimbing serta kepala sekolah bilang, saingan terberat sekarang adalah dari Jakarta, mereka sudah melakukan PKS Provinsi 1 bulan sebelum PKS Provinsi di sini diadakan. Kemudian setelah didapat para pemenangnya, mereka kemudian di karantina di TC([i]Training Centre[/i]) selamat satu bulan penuh. Tapi kita harus tetap optimis. Dimanapun tempatnya, bagaimanapun teknik pembuatannya, komputer adalah sama di segala penjuru dunia. Kemenangan itu tidak hanya diraih oleh kepintaran kita, melainkan oleh kreativitas. Kepintaran mungkin akan didapat dalam 1 tahun, tapi kreativitas merupakan bakat yang sangat sulit didapat. Dan yang paling penting adalah karunia dari Allah SWT. Semoga Ia memberikan yang terbaik bagi kita semua.

Untuk teman-teman, Guru-guru dan semua pihak yang telah memberikan dukungan secara moril maupun materil, saya mau ngucapin terima kasih sebesar-besarnya atas dukungan dan support kalian selama ini. yang bisa saya katakan hanyalah..saya tidak bisa menjanjikan apa-apa di PKS Nasional Bali, sebab saya sendiri adalah seorang Newbie, yang masih dalam tahap pengenalan.Tapi saya akan berusaha sekuat tenaga untuk tetap mempertahankan + meningkatkan prestasi sekolah kita, baik itu melalui PKS, maupun ajang-ajang lainnya.
Mungkin lebih baik kita semua berfikir simple, apapun hasil dari PKS nanti, itulah yang terbaik bagi semua..:smile</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">420</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">5</column>
            <column name="tanggal">2005-06-18 11:41:51</column>
            <column name="judul">Sukses...</column>
            <column name="isi">Akhirnya, setelah menyelesaikan ujian yang cukup berat di ajang promosi kompetensi siswa (PKS) yang berlangsung kurang lebih selama 2 hari di denpasar, bali. Kami, SMK-TI Airlangga samarinda berhasil meraih juara II, setelah Jakarta. Saya secara pribadi sangat senang dengan prestasi ini, hal ini membuktikan bahwa perkembangan dunia TI di sini juga tidak kalah pesatnya dengan di kota-kota besar di Indonesia. Dan semoga kita bisa meraih juara I untuk PKS tingkat nasional tahun depan, yang rencananya akan diadakan di Jakarta.
Saya sangat berterima kasih atas dukungan dari semua pihak yang telah memberikan berbagai macam hal yang sangat membantu kami dalam mengikuti PKS tahun ini, terutama untuk pak Abdul Malik, Pak Adriyanto, pa' Anto (lupa nama aslinya :tongue), pak Jusuf Wibisono, pak Anton Rahmadi, kk Cyful &amp; kk Basir, Mr. Syaid, Didit, Jerry, teman-teman di sekolah yang udah kasih banyak support, semua guru SMKTI Airlangga serta semua staff dan orang-orang 'luar' yang udah kasih support, Ayah, Ibu, Adik tersayang, dan semua orang yang rasanya gak mungkin kalo namanya disebutin satu-satu,  yang udah kasih berbagai macam support agar kami bisa meraih juara ini.
Dengan begini, kita semua telah berhasil membuktikan, bahwa dunia TI itu tidak hanya berkembang di kota-kota besar. Disini, di Samarinda, akan muncul para ahli-ahli muda yang siap diadu dengan provinsi lainnya, bahkan dengan negara-negara lainnya.
Semoga ini bukanlah sebuah akhir dari prestasi-prestasi yang kita miliki, mari berjuang untuk negara kita. viva Indonesia!:smile</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">396</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">6</column>
            <column name="tanggal">2005-06-25 07:52:25</column>
            <column name="judul">IT di Kalimantan Timur</column>
            <column name="isi">Mendengar kata Kalimantan Timur, yang ada dipikiran adalah kayu dan tambang. Mendengar nama Irlandia, yang terbayang adalah sebuah tempat dimana IT (information technology) begitu berkembang. Inilah sebuah catatan yang harus diperhitungkan untuk mengembangkan sebuah IT di Kalimantan Timur. Jika didata secara detail, jelas programmer disini tidak sebanyak di kota-kota besar di Indonesia, tapi jumlah tidak dapat memvonis sebuah daerah menjadi kawasan modern atau primitif, semua tergantung isi. Jika mau disebutin, mungkin gak sampai beberapa baris saja jumlah programmer di Kaltim. Lantas, bagaimana caranya agar bau IT di kaltim dapat tercium hingga negri paman sam?.
Jawabannya adalah BERSATU. Kebanyakan programmer di sini memilih untuk bekerja sendiri, atau dengan team mereka saja. Jika ada masalah, mereka lebih memilih untuk mencari solusinya di forum-forum luar yang sudah nyata kualitasnya. Jarang sekali ada yang mencoba mencari teman programmer disini. Terlebih lagi, kebanyakan dari mereka lebih suka bergaul dengan para programmer yang satu spesies. Programmer PHP lebih suka berdiskusi dengan sejenisnya, begitu juga programmer C++. Ini mungkin yang menyebabkan kita semua  menjadi terpecah belah.
Jadi, dengan artikel ini, saya mencoba untuk mengusulkan, bagaimana jika kita membangun sebuah komunitas maya, dimana para user mengerjakan sebuah project open source bersama-sama, kemudian dirilis di internet.

Ilmu Pengetahuan Adalah Dari Dunia Dan Untuk Dunia</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">365</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">7</column>
            <column name="tanggal">2005-07-08 09:19:40</column>
            <column name="judul">Lagi giat-giatnya modelling with 3ds Max!</column>
            <column name="isi">Liburan ini, gw bingung pengen ngapain, coding PHP + other script pun masih agak jenuh. Lalu gw nyobain software discreet 3ds max 6, en mulai tertarik untuk membuat object + animation-nya, tapi ternyata gak segampang itu, installasi nya ternyata corrupt hingga gak menyertakan material + maps secara lengkap, juga tidak menyertakan modifier list lengkap, sehingga gw memilih untuk membeli 3ds max 7.0, kemudian masalah muncul kembali, ternyata versi 7.0 membutuhkan platform Microsoft DirectX 9.0c+, sehingga gw mesti keliling lagi mencari DirectX 9.0c+, lalu meluncur lagi ke lembuswana buat nyari softwarenya, ketemu 3ds Max versi 5.1, langsung deh gw libas + bukunya gw beli, dan sekarang lagi asik-asiknya modelling character + animating.
Terlebih lagi 3ds max punya satu kelebihan dalam hal rendering, yaitu terdapat mode ink'n paint maps , dimana object yang kita buat bisa menjadi kartun, lumayan buat bikin animasi kartun!.
singkatnya, liburan ini bakal jadi liburan yang rame, karena gw bakal modelling + animating with 3ds Max, bagi temen2 yang juga suka pake software ini, gabung ama gw yah!, kita sama-sama belajar!</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">433</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">8</column>
            <column name="tanggal">2005-07-11 11:20:54</column>
            <column name="judul">NASIB COWOK JELEK....</column>
            <column name="isi">Kalo cowok ganteng pendiam cewek2 bilang: woow, cool banget...
Kalo cowok jelek pendiam cewek2 bilang: ih kuper...

Kalo cowok ganteng jomblo cewek2 bilang: pasti dia perfeksionis
Kalo cowok jelek jomblo cewek2 bilang: sudah jelas...kagak laku...

Kalo cowok ganteng berbuat jahat cewek2 bilang: nobody's perfect
Kalo cowok jelek berbuat jahat cewek2 bilang: pantes...tampangnya kriminal

kalo cowok ganteng nolongin cewe yang diganggu preman cewek2 bilang: wuih
jantan...kayak di filem2
Kalo cowok jelek nolongin cewe yang diganggu preman cewek2 bilang: pasti
premannya temennya dia...

kalo cowok ganteng dapet cewek cantik cewek2 bilang: klop...serasi banget...
kalo cowok jelek dapet cewek cantik cewek2 bilang: pasti main dukun...

kalo cowok ganteng diputusin cewek cewek2 bilang: jangan sedih, khan masih
ada aku...
kalo cowok jelek diputusin cewek cewek2 bilang:...(terdiam, tapi telunjuknya
meliuk-liuk dari atas ke bawah)...

kalo cowok ganteng ngaku indo cewek2 bilang: emang mirip-mirip bule sih...
kalo cowok jelek ngaku indo cewek2 bilang: pasti ibunya Jawa bapaknya
robot...

kalo cowok ganteng penyayang binatang cewek2 bilang: perasaannya
halus...penuh cinta kasih
kalo cowok jelek penyayang binatang cewek2 bilang: sesama keluarga emang
harus menyayangi...

kalo cowok ganteng bawa BMW cewek2 bilang: matching...keren luar dalem
kalo cowok jelek bawa BMW cewek2 bilang: mas majikannya mana?...

kalo cowok ganteng males difoto cewek2 bilang: pasti takut fotonya
kesebar-sebar
kalo cowok jelek males difoto cewek2 bilang: nggak tega ngeliat hasil
cetakannya ya?...

kalo cowok ganteng naek motor gede cewek2 bilang: wah kayak lorenzo
lamas...bikin lemas...
kalo cowok jelek naek motor gede cewek2 bilang: awas!! Mandragade lewat...

kalo cowok ganteng nuangin air ke gelas cewek cewek2 bilang: ini baru cowok
gentlemen
kalo cowok jelek nuangin air ke gelas cewek cewek2 bilang: naluri pembantu,
emang gitu...

kalo cowok ganteng bersedih hati cewek2 bilang: let me be your shoulder to
cry on
kalo cowok2 jelek bersedih hati cewek2 bilang: cengeng amat!!...laki-laki
bukan sih? hihi..

Note : buat yang ngerasa nasibnya agak mirip-mirip ya nggak usah diambil
hati deh, hehehe...</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">499</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">9</column>
            <column name="tanggal">2005-07-11 11:21:38</column>
            <column name="judul">KISS (Keep It Simple Stupid)</column>
            <column name="isi">Efisiensi adalah suatu hal yang penting di dalam dunia manajemen. Sebagai
seorang anggota tim yang baik, kita memiliki tanggung jawab bukan hanya
dalam membawa tim kita mencapai tujuan bersama, tetapi juga tanggung jawab
dalam mencari cara terbaik untuk memecahkan setiap masalah yang terjadi.
Tetapi seringkali kita terkecoh saat menghadapi suatu masalah, dan walaupun
masalah tersebut terpecahkan, tetapi pemecahan yang ada bukanlah suatu
pemecahan yang efisien dan justru malah terlalu rumit.

Mari kita coba lihat dalam dua kasus di bawah ini :

1. Salah satu dari kasus yang ada adalah kasus kotak sabun yang kosong, yang
terjadi di salah satu perusahaan kosmetik yang terbesar di Jepang.
Perusahaan tersebut menerima keluhan dari pelanggan yang mengatakan bahwa ia
telah membeli kotak sabun (terbuat dari bahan kertas) kosong. Dengan segera
pimpinan perusahaan menceritakan masalah tersebut ke bagian pengepakan yang
bertugas untuk memindahkan semua kotak sabun yang telah dipak ke departemen
pengiriman. Karena suatu alasan, ada satu kotak sabun yang terluput dan
mencapai bagian pengepakan dalam keadaan kosong. Tim manajemen meminta para
teknisi untuk memecahkan masalah tersebut. Dengan segera, para teknisi
bekerja keras untuk membuat sebuah mesin sinar X dengan monitor resolusi
tinggi yang dioperasikan oleh dua orang untuk melihat semua kotak sabun yang
melewati sinar tersebut dan memastikan bahwa kotak tersebut tidak kosong.

Tak diragukan lagi, mereka bekerja keras dan cepat tetapi biaya yang
dikeluarkan pun tidak sedikit. Tetapi saat ada seorang karyawan di sebuah
perusahaan kecil dihadapkan pada permasalahan yang sama, ia tidak berpikir
tentang hal-hal yang rumit, tetapi ia muncul dengan solusi yang berbeda. Ia
membeli sebuah kipas angin listrik untuk industri yang memiliki tenaga cukup
besar dan mengarahkannya ke garis pengepakan. Ia menyalakan kipas angin
tersebut, dan setiap ada kotak sabun yang melewati kipas angin tersebut,
kipas tersebut meniup kotak sabun yang kosong keluar dari jalur pengepakan,
karena kotak sabun terbuat dari bahan kertas yang ringan.

1. Pada saat NASA mulai mengirimkan astronot ke luar angkasa, mereka
menemukan bahwa pulpen mereka tidak bisa berfungsi di gravitasi nol, karena
tinta pulpen tersebut tidak dapat mengalir ke mata pena. Untuk memecahkan
masalah tersebut, mereka menghabiskan waktu satu dekade dan 12 juta dolar.
Mereka mengembangkan sebuah pulpen yang dapat berfungsi pada keadaan-keadaan
seperti gravitasi nol, terbalik, dalam air, dalam berbagai permukaan
termasuk kristal dan dalam derajat temperatur mulai dari di bawah titik beku
sampai lebih dari 300 derajat Celcius.

Dan apakah yang dilakukan para orang Rusia ?. Mereka menggunakan pensil!.

---

Moral cerita ini adalah sebuah filosofi yang disebut KISS (Keep It Simple
Stupid), yaitu selalu mencari solusi yang sederhana, sehingga bahkan orang
bodoh sekalipun dapat melakukannya. Cobalah menyusun solusi yang paling
sederhana dan memungkinkan untuk memecahkan masalah yang ada. Maka dari itu,
kita harus belajar untuk fokus pada solusi daripada pada berfokus pada
masalah. &quot;Bila kita melihat pada apa yang tidak kita punya di dalam hidup
kita, kita tidak akan memiliki apa-apa. Tetapi bila kita melihat pada apa
yang ada di tangan kita, kita memiliki segalanya.&quot; </column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">103</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">10</column>
            <column name="tanggal">2005-07-19 09:12:47</column>
            <column name="judul">Oh my Penguin ...</column>
            <column name="isi">Pekerjaan web programming belakangan ini sangat menggairahkan. biasanya  menggunakan ultra edit 32 bit proffessional text/hex editor, sebagai editor script phpku, tapi selang 30 hari, editor tersebut menyatakan bahwa it's out of time man!, you must purchase this software to continuing your jobs!.(setidaknya begitu anggapanku :p)

Kemudian cari2 di internet, editor yang bagus, ketemunya crimson editor(freeware), tapi jelas gak sebagus program komersial seperti ultra edit :(. Terbesit di benak ini, apakah ada programmer yang rela menghabiskan waktunya untuk membuat software yang setara/melebihi potensi software komersial??. Begitu ada pikiran begitu, langsung deh inget ama linux, dengan segala yang ia miliki(open source). Tapi dengan resiko, mesti belajar dari 0 untuk menggunakan Operating System ini hingga mahir :(.Tapi mumpung di rumah ada CD Slackware 9 (belum pernah dicoba), lantas ku coba untuk nginstall, installasi berjalan lancar, hingga setup menanyakan ingin menginstall LILO atau tidak, pilihanku jatuh pada standar installation, tapi yang terjadi adalah error!, kemudian mulai aku coba ke expert installation, hasilnya nihil, begitu juga dengan menggunakan liloconfig, ataupun diskboot :(.

Mulai putus asa, tapi langsung inget ama temen yang punya CD Mandrake 10. Langsung di dicoba, installasi benar2 180 derajat beda ama yang slackware, gak perlu milih hardware, gak perlu bikin partisi secara manual, gak perlu ini dan itu, cukup pilih next,next, dan next...
Oke, masuk ke x-window, mulai menjelajahi. pertama yang bikin stress adalah struktur filenya, yang kedua adalah navigasi. tapi kalo gak dicoba, kapan selesainnya??.

Akhirnya, settingan dan konfigurasi KDE udah komplit dan sesuai dengan selera hati, lalu aku lanjutkan dengan tugas utama, yaitu testing php+mysql!. pertama aku coba beberapa script php, dan berhasil!, aku kaget ketika mengetikan localhost, ternyata apache web servernya udah terintegrasi. kemudian aku mencoba untuk mencari konsol mysqlnya, tapi gak ketemu!, aku coba untuk ngoprek CD4, dan ketemu rpmnya mysql4.0.20, setelah diinstall, mysql tak kunjung berfungsi, mysql_connect() milik php juga tidak dikenali sebagai sebuah fungsi. hingga hari ini, pemecahannya belum ketemu!(nginstallnya baru kemarin :P).

Tapi gak boleh menyerah, disini saya cuma pengen menggambarkan untuk para newbie di linux(seperti saya), bahwa kerumitan2 seperti ini adalah sebuah hal yang wajar ketika kita baru kenal dengan sesuatu, sama halnya dengan belajar mobil. kita sering melihat mobil, namun bagi kita yang belum bisa, kita akan bilang kalau menyetir itu susah, kalau kita mau meluangkan sedikit waktu untuk belajar menyetir, 3 hari lagi kita akan bilang &quot;ooo, cuma begitu aja toh, kirain sulit amat..&quot;.

Opini saya, ini bukan masalah rumit atau tidak, pintar atau tidak. yang menjadi masalah adalah kemauan kita untuk lebih mendalami sesuatu. Di dunia ini tidak ada istilah orang bodoh dan orang pintar, disini hanya ada 2 istilah : orang malas, dan orang rajin.
viva opensource!!
</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">105</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">11</column>
            <column name="tanggal">2005-07-22 09:06:06</column>
            <column name="judul">Rencana buat nambah menu</column>
            <column name="isi">Beberapa hari ini, aku bermaksud untuk membuat beberapa modul baru untuk blog ini, yaitu 'Hasil Tambang'. Nama yang cukup aneh memang, tapi aku berusaha untuk membuat blog ini menjadi sesuatu yang Indonesia banget ^_^. Terlepas dari nama modul yang baru tersebut, mari kita bicarakan tentang isi dari modul itu sendiri. Rencananya modul tersebut aku kuisi dengan source-source, program, tip trik, tutorial lengkap, dan segala macam hal yang bisa kita download bersama. Modul ini kubuat karena aku merasa tidak punya cukup waktu untuk menulis tutorial dan tip trik pada halaman Belajar Online, sehingga jika kalian ingin mempelajari sesuatu about IT, tinggal ke modul ini saja, download sourcenya, dan mainkan!.

Halaman kedua yang mungkin juga akan kubuat sebentar lagi adalah halaman Web Templates, halaman ini adalah halama yang akan menampilkan CMS sederhana yang bisa kalian download, lengkap dengan cara penggunaannya. 

Mungkin kedua modul ini akan selesai beberapa hari lagi, sehingga akan menambah item menu yang ada di sebelah kiri blog.
Yang lain punya usul?</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">82</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">12</column>
            <column name="tanggal">2005-08-26 10:07:28</column>
            <column name="judul">Eyes on Me...</column>
            <column name="isi">Whenever sang my songs,
On the stage, on my own,
I never said my words,
Wishing they would be heard,
I saw you smiling at me,
Was it real? Or just my fantasy?
You'd always be there in the corner,
Of this tiny little bar.

My last night here for you,
Same old songs just once more,
My last night here with you?
Mayber yes, maybe no.
I kinda liked it your way,
How you shyly placed your eyes on me,
Did you ever know?
That I had mine on you.

Darling so there you are,
With that look on your face,
As if you're never hurt,
As if you're never down,
Shall I be the one for you?
Who pinches you softly but sure,
If frown is shown then
I will know that you are no dreamer.

So let me come to you,
Close as I wanna be,
Close enough for me,
To feel your heart beating fast,
And stay there as whisper,
How I loved your peaceful eyes on me,
Did you ever know?
That I had mine on you.

Darling so share with me,
Your love if you have enough,
Or tears if you're holding back,
Or pain if that's what it is,
How can I let you know?
I'm more than the dress and the voice,
Just reach me out then,
You will know that you are not dreaming</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">72</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">13</column>
            <column name="tanggal">2005-09-20 10:17:15</column>
            <column name="judul">Lab Chatters</column>
            <column name="isi">Sudah sekitar satu bulan lab SMKTI Airlangga yang baru dibuka, lab komputer ini terdiri dari 20 komputer baru yang bisa dipakai gratis selama user merupakan siswa SMKTI Airlangga. Komputer Celeron 2.0 GHZ, 256 MB RAM, 40 GB Hardisk, plus 64 MB VGA Onboard ini sebenarnya bisa dijadikan sarana yang baik untuk belajar, namun sepertinya hal itu tidak terlalu ditanggapi oleh sebagian besar siswa. Komputer dengan spesifikasi lumayan itu lebih cenderung digunakan untuk chatting, dan korespondensi daripada browsing, dan ikutan milis.

Sebenarnya hal ini tidak perlu terlalu dipermasalahkan, mengingat siswa diberikan kebebasan untuk menggunakan komputer tersebut sesukanya, hanya saja akan terasa sia-sia kalau fasilitas sebaik itu dipergunakan untuk chatting, maksudnya : selalu chatting. Kebanyakan siswa yang dilihat, dari pertama kali menggunakan komputer hingga berhenti bermain, ia hanya membuka Yahoo! Free Web Mail, mIRC, dan Yahoo! Messenger. Sebenarnya sambil melakukan hal itu, mereka masih bisa membuka software/situs lain yang dianggap menarik, contoh kecil adalah Game. Bagi yang suka game, mungkin awalnya bisa masuk ke www.free-flash-games.com, situs-situs seperti itu memang title awalnya adalah situs game, tapi bagi para pemula untuk hal browsing pasti akan mendapat pelajaran yang banyak sekali dari situs itu. Pertama, ketika ia ingin mencari sebuah game, ia harus memahami sistem navigasi dari situs web tersebut, setelah ia mendapatkan game yang ia cari, ia harus mengklik beberapa link dan menunggu proses loading game yang memakan waktu. Dan terakhir, ia akan menghadapi sebuah flash games yang akan mendalamkan pemahamannya tentang konsep sebuah flash.

Masih di Game, setelah mereka sudah sangat 'lengket' dengan yang namanya game, mereka bisa mulai masuk ke dunia pengembangan game/Game Development. Contoh web yang membahas game development adalah www.hotgame-online.com dan www.gamedevid.org . Situs-situs tersebut membahas tentang konsep pembuatan sebuah game, struktur game, cara mendesain karakter yang baik, mengkomposisi musik yang baik, hingga masalah pemrograman game (dan secara tidak langsung akan semakin erat dengan matematika dan fisika, juga bahasa inggris). Itu akan mengajarkan kita banyak hal, dari browsing, hingga bahasa pemrograman, dan kita akan semakin tahu bahwa hakikat koneksi internet itu adalah sangat penting kaitannya dengan informasi yang berguna yang untuk saat ini tidak akan di dapatkan di manapun juga. Koneksi internet secara tidak langsung bisa membuat kita masuk ke dunia dengan banyak pilihan, mulai dari jalur putih, hingga ke jalan yang sesat (seperti Cracking).

Dengan statement di atas, bukan berarti ini mengecap bahwa chatting adalah pekerjaan yang berguna. Chatting itu hampir bisa disamakan dengan telepon, bisa dipakai berbincang ria, bisa juga dipakai untuk berdiskusi masalah. Mencari bahan lain di internet tentu saja akan sangat berguna baik di masa sekarang ataupun yang akan datang. Tahun 2005 dan seterusnya akan berjalan dengan sangat cepat, kita tidak akan tahu apakah mengetik sepuluh jari masih bisa dijadikan senjata andalan untuk mencari nafkah. Meskipun masih berstatus pelajar, tidak ada salahnya memikirkan masa depan. Kebanyakan dari kita akan berfikir jika masuk ke dunia kerja maka akan kehilangan masa muda. Entah itu salah atau benar, teman chat saya pernah nulis begini : 'Masa muda itu baru bisa hilang kalau sudah ngerasa dunia nggak ada yang bisa di jadiin teman lagi'.

Tidak berusaha untuk menghakimi kaum chatting (terutama yang berinisial Dudutz Wowor), karena saya pun juga sering chatt. Internet itu luas sekali, dan chatting itu nggak ada bedanya kayak sebuah gang kecil, sayang sekali kalau jalan yang lain juga nggak di coba :tongue</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">389</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">14</column>
            <column name="tanggal">2005-09-23 11:31:29</column>
            <column name="judul">Masa - masa idle</column>
            <column name="isi">Tanggal 25 september ini akan diadakan SITE (Samarinda Information Technology Expo) yang akan kembali berlangsung di gedung BKOW mal Lembuswana. Seperti biasa, sekolah kami sibuk mengatur susunan acara dari event tersebut, apalagi tahun ini sekolah kami menjadi panitia utama dalam event bergengsi ini. Saya sendiri juga jadi ikut-ikutan repot, karena selain harus menjadi panitia SITE, juga harus menyelesaikan project Web News, dan project sebuah instansi yang dimintai langsung oleh perusahaan tempat saya bekerja. Namun ini mungkin ada segi positifnya, karena selain akan menambah pengalaman, juga akan menambah isi kantong :P.

Terlepas dari semua itu, SITE 2005 ini akan mengusung nama SMKTI dengan sangat menonjol, karena dari segi kepanitian, stand dan lain sebagainya hampir diurus penuh oleh SMKTI Airlangga. Tahun lalu pun juga begitu, karena tahun lalu SMKTI AIrlangga juga mendapatkan kepercayaan untuk menjadi panitia SITE 2004. Sehingga tahun ini sekolah kami mendapatkan kembali kepercayaan tersebut, sekaligus menjadi panitia utama.

Saya sendiri juga tidak sabar untuk menyelesaikan semua tugas-tugas tersebut, karena setelah semua itu terselesaikan,  kemungkinan besar selama beberapa minggu akan tidak ada lagi tugas, dan bisa kembali melanjutkan hobi yang pernah tenggelam dimakan kesibukan lainnya, yaitu Game Programming!. Yup, selama beberapa bulan saya tidak sempat lagi melakukan hal itu karena sibuk mengurusi web ini dan itu, padahal Game Programming adalah salah satu cita-cita saya sebagai seorang programmer :P. Game Programming menjanjikan berbagai macam hal yang menyenangkan, terlebih lagi pekerjaan tersebut menyangkut game. Karena memprogram game itu akan menyangkut semua aspek, dari Movie, Musik, Kode, Permainan, dan lain sebagainya. Game memiliki semua aspek yang menjanjikan, didalam game ada movie, ada musik, ada kesenangan, dan sebagainya. Musik belum tentu memiliki game, tapi game tentu memiliki musik :D.

Karena sempat tertahan selama beberapa bulan, kali ini mungkin akan kembali membuat project game yang lebih besar dari yang sebelumnya, dan tentu saja freeware + bebas download. Sekarang pun sedang di usahakan untuk membuat link download.

I hope all jobs is gonna be fine soon!:tongue</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">68</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">15</column>
            <column name="tanggal">2005-09-28 03:51:34</column>
            <column name="judul">I...</column>
            <column name="isi">This is a shortest archieve that i was made
But this archieve is come from a very long story with very long hopes
I've got that one now, but I still with my old self.
Because I am not the right man for that thing
I just a smaller one, nothing to show up, nothing to pride.
Thanx for anything that you was give to me...</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">260</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">16</column>
            <column name="tanggal">2005-10-03 07:06:42</column>
            <column name="judul">Busy was over, holiday is coming!</column>
            <column name="isi">Sudah segudang schedule di lewati, akhirnya selesai juga semua kesibukan, dari project MMMK, school project, SITE, dan seabrek freelance lainnya yang lumayan menyita waktu. Holiday is coming, di kepala ini udah tersirat berbagai macam kegiatan yang bakal dilakukan di liburan puasa. Mengisi waktu luang sekalian menambah portofolio ^_^. Kesibukan yang sudah lama tidak dilakukan mungkin akan dipertimbangkan kembali, yaitu programming, terutama game programming &amp; game development.
Selain seabrek kegiatan, mungkin juga akan ada event-event penting yang nggak bisa dilewatin, i don't know what's that, but i really sure it will be. Bingung juga sebenernya ngatur waktunya, mengingat kalau udah bulan puasa ini, nggak bisa kemana-mana semaunya, mesti nyesuain dengan kondisi badan. Takutnya belum magrib udah keburu tewas duluan T_T.
Mudah-mudahan semuanya nanti berjalan selayaknya schedule yang udah di daftarkan satu persatu. I hope we can found a lot of fun thing on this month, an soon ^_^.</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">76</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">17</column>
            <column name="tanggal">2005-10-08 07:28:42</column>
            <column name="judul">Ketika Ortu Jadi &quot;Guru&quot;</column>
            <column name="isi">Di sekolah, guru adalah ortu kedua. Kalimat bijak itu sih kuno dan udah banyak yang tahu. Di rumah, ortu adalah guru kedua. Ini kalimat bijak baru yang dilontarkan si Det setelah ngelihat hasil poling. Pasalnya, 68,4 persen DetEksiholic punya ortu yang begitu peduli pendidikan mereka. Saking pedulinya, ada ortu yang bertindak ekstrem. Seperti apa? Tengok terus cerita mereka.

Dimulai dengan Fenny dari SMU Stella Marris. &quot;Tiba-tiba aja ortu makin mencemaskan sekolahku. Awalnya, jadi bingung harus bagaimana. Nerima perintah mereka atau menolak. Abis, ada enak dan nggaknya sih,&quot; akunya.

Kebingungan Fenny masih ditambah perasaan sebal. &quot;Lagi pengin nyantai, eh udah diingetin belajar. Kayaknya mereka punya sixth sense deh. Buktinya jika mereka keluar kota. Ponselku pasti berdering saban aku malas megang buku,&quot; timpalnya.

Untung, rasa berbakti masih mendominasi benaknya. Fenny segera mengikuti instruksi sang ortu. &quot;Biasanya sih, setiap hari aku belajar. Tapi, aku nggak ngerasa terganggu kok. Nilaiku naik dan raporku bebas kebakaran,&quot; imbuhnya bangga.

Nasib Yohannes di SMA Stanislaus nggak beda dengan Fenny. &quot;Udah lama ortu memberikan perhatian lebih ke studiku,&quot; katanya. Ortu Yohannes menaruh beban berat di pundaknya. &quot;Nilai ujianku harus bagus dan prestasi akademikku wajib di atas rata-rata,&quot; tambahnya. 

Cowok ini ngerasa keberatan punya ortu study oriented. &quot;Iya nih, kayaknya apa yang diinginkan ortu terlalu berat untukku,&quot; kesalnya. Bukannya tambah rajin, Yohannes malah belajar di saat menjelang ujian. &quot;Kerjaanku cuman nonton tv, nge-game, keluar ama teman-teman, ya pokoknya gitu deh. Tapi, aku tetap berhasil masuk peringkat sepuluh besar,&quot; cuapnya tanpa rasa bersalah. 

Ini dia, DetEksiholic yang ber-study oriented tahap akut. Namanya Lupus dari Unair. Gara-gara sang papa worried pendidikannya, dia dilarang pacaran. &quot;Gimana nggak pusing coba? Aku kan anak muda yang mupeng punya pacar,&quot; ceplosnya jujur.

Bukan darah muda kalau nggak memberontak. Lupus mencoba menentang sikap papanya. &quot;Aku cuek aja pacaran. Nggak betah jadi jomblo. Yang penting, ortu nggak tahu dan nilai rapor terus naik dan mempunyai tren postif,&quot; cerocosnya. Rapor yang mana nih? Rapor hasil prestasi berpacaran ama si dia?

Kegundahan tiga responDet di atas nggak dialami Dhiajeng yang sekul di SMA Giki 2. &quot;Ortuku nggak bersikap kayak gitu. Biasa aja,&quot; cuapnya enteng. Sang ortu emang memberi kebebasan pada Dhiajeng untuk memilih jalan hidup. &quot;Mereka demokratis. Jadi, bebas dan fair untuk urusan pendidikanku,&quot; imbuhnya.

&quot;Terlalu sayang kali ya ama anaknya. Biasa lah, ortu kan pengin yang terbaik untuk anaknya,&quot; Lanjut Dhiajeng. Sikap seperti ini akan dianggap wajar jika 
dia mengalami hal serupa. Tentu, selama dalam batas wajar.

Azumi yang bukan warga Jepang juga nggak punya ortu study oriented. &quot;Cuek aja. Mereka orangnya nggak terlalu ribet mikirin ini dan itu,&quot; jelasnya, &quot;Kan lingkungan bisa juga bawa pengaruh buruk. Jadi, nggak masalah kalau ortu jadi sangat perhatian ama studi. Wajar aja kok,&quot; tutupnya.
</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">94</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">18</column>
            <column name="tanggal">2005-10-18 06:20:55</column>
            <column name="judul">Api Mengamuk, Samarinda Membara Lagi</column>
            <column name="isi">SAMARINDA. Musibah kebakaran kembali mewarnai bulan suci Ramadan di Samarinda. Setelah kebakaran besar di Jl Agus Salim, Gang Tanjung dan Jl Antasari Gang Nusa Indah meluluhlantakkan ratusan rumah, sekitar pukul 20.15 Wita malam tadi, giliran Jl Slamet Riyadi, Gang 2 dan 3 yang membara.

Beberapa jam kemudian, dikabarkan api mengamuk di Sungai Lais Kecamatan Samarinda Ilir sekitar pukul 01.05 dinihari. Hingga berita ini diturunkan belum diketahui berapa rumah yang diamuk si jago merah tersebut.

Sedikitnya ratusan rumah yang berada di 2 RT, masing-masing RT 1 dan 2 yang berada di daerah pemukiman padat penduduk rata dengan tanah, mengakibatkan ratusan orang kehilangan tempat bernaung.

Dari informasi terakhir yang berhasil dihimpun Sapos hingga pukul 00.15 wita, kebakaran diduga kuat berasal dari rumah yang dihuni Buntal. Rumah itu diketahui milik H Sahlan, yang disewa Buntal. Tetapi belum diketahui pasti penyebab kebakaran, karena masih dalam penyelidikan. Saat kejadian rumah Buntal dalam keadaan kosong, karena ditinggal pergi. Begitu pula dengan korban jiwa, belum bisa dipastikan. Tetapi akibat kebakaran itu, 2 anggota PMK dan seorang anggota polisi mendapatkan perawatan medis di rumah sakit, karena menderita luka bakar dan kejatuhan pecahan kaca dari bangunan yang terbakar.

Dugaan sementara yang berkembang di TKP, kebakaran yang terjadi di Jl Slamet Riyadi berasal dari rumah yang berada di tengah, diantara pemukiman padat penduduk tersebut. Belum diketahui pasti, siapa yang pertama mengetahui kebakaran, tetapi tiba-tiba teriakan warga yang memberitahukan ada kebakaran, mengagetkan sebagian warga Jl Slamet Riyadi, yang tengah melaksanakan salat tarawih, atau yang tengah bersantai di rumah.

Sudah dapat diduga, sebagian warga yang berada tak jauh dari sumber api lari tunggang langgang menyelamatkan diri, sementara sebagian lain berusaha memadamkan api. Beberapa warga juga terlihat menyelamatkan barang-barang berharga yang masih bisa diselamatkan, terutama yang berada jauh dari sumber api.

Rudi, seorang warga Jl Slamet Riyadi yang juga menjadi korban kebakaran ditemui Sapos di tempat kejadian mengaku tidak mengetahui asal api, karena kejadiannya begitu cepat.

Tetapi, hanya selang beberapa menit, api sudah menyebar ke tempat lain, ke rumah penduduk yang kebanyakan terbuat dari kayu. Apalagi saat itu angin bertiup kencang, membuat amukan api seakan tidak bisa dibendung lagi.

Dalam waktu singkat, api sudah membesar, membumbung tinggi di udara. Tiupan angin yang semakin kencang, membuat api terlihat berputar-putar dan membakar bangunan yang berada di sekitarnya. Sementara petugas pemadam dari PMK Samarinda atau PMK swasta milik PT Sumber Mas dan Korem 091/ASN, baru sekitar 15 menit setelah api membumbung tinggi di udara, datang ke tempat kejadian.

Lokasi kebakaran yang tepat berada di pinggir jalan, spontan membuat arus lalulintas macet. Tetapi kerja cepat dari aparat kepolisian, mengalihkan arus lalulintas dari Jl Untung Suropati ke Jl Batuah, begitupun dari Jl Slamet Riyadi ke Jl Ulin, sangat membantu petugas PMK bekerja. Tetapi pengaruhnya tak terlalu banyak, karena api tetap saja mengamuk, seakan tidak dapat dicegah lagi.

Sedikitnya 20 unit mobil pemadam berhamburan di sekitar tempat kejadian, di pinggir Jl Slamet Riyadi atau pun di Jl Ulin. Lokasi kebakaran terlihat dikepung petugas pemadam kebakaran, tetapi seakan tak ada pengaruhnya, karena sampai pukul 21.00 Wita atau 45 menit sejak kebakaran terjadi. Api tetap saja membesar, bahkan terus meluas ke tempat lain. Angin yang bertiup sangat kencang sangat menyulitkan upaya pemadaman tersebut.

Sampai pukul 21.30 Wita api belum bisa dikuasai petugas pemadam kebakaran yang dibantu masyarakat sekitar. Api juga masih terlihat membesar, membumbung tinggi di udara. Bahkan, sekitar pukul 21.45 Wita petugas PMK tampak mulai kewalahan, karena air di tangki mobil yang dibawa dari Posko PMK habis disiram ke lokasi kebakaran, sehingga mereka harus mencari air.

Menurut Drs Suparno, Kasie Ops PMK Samarinda yang ditemui Sapos di TKP kesulitan yang dirasakan petugasnya adalah mencari sumber air. Walaupun lokasi kebakaran berada di pinggir Sungai Mahakam, tetapi petugas pemadam tak bisa langsung mengambil air dari sungai, karena keterbatasan slang. Makanya, petugas berusaha mencari tempat yang mudah untuk menjangkau air. Di saat petugas mencari air inilah, api terus menyebar ke tempat lain.

Api baru bisa sepenuhnya dikuasai sekitar pukul 23.50 Wita malam tadi. Bahkan kesannya, kebakaran berhenti karena tidak ada lagi yang bisa dilalap api, apalagi rumah penduduk yang berada di sepanjang tepi Sungai Kunjang hangus, rata dengan tanah. Lokasi kebakaran terlihat seperti tanah lapang, yang dipenuhi arang.

Kapoltabes Samarinda Kombes Polisi Drs Maruli Wagner Damanik, yang terlihat di lokasi kebakaran bersama beberapa perwira Poltabes antara lain, Kabag Ops Kompol Lukas Gunawan, Kasat Reskrim Kompol Toni Harsono dan Kasat Samabta Kompol Hasan, Kasat IPP Kompol Ibrahim, mengaku belum bisa memastikan asal api, karena masih dalam penyelidikan. &quot;Sampai saat ini belum diketahui darimana asal api, masih dalam penyelidikan,&quot; tegasnya malam tadi. (ias/wm3/wm7) 

Sumber : Sapos Online</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">82</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">19</column>
            <column name="tanggal">2005-10-21 06:44:30</column>
            <column name="judul">A new day after yesterday</column>
            <column name="isi">Dari sekian banyak web blog yang pernah kubaca, mungkin web blog Scintief Hoffman adalah web blog terbaik, setiap tutur katanya, setiap tulisannya pengepasan keadaan dan lain sebagainya, terasa sangat pas, nyaris mendekati sebuah private web log yang sempurna. [i]&quot;Waktu itu, pukul 5 sore, hari terlihat mendung, aku sudah merasa cukup resah karena masih banyak yang harus dikerjakan, sampai kapan semua ini akan terus berjalan?&quot;[/i]. Itu adalah potongan dari blognya, sebenarnya statement di atas bukanlah sebuah potongan buku harian, cerita, prosa ataupun sebagainya, melainkan sebuah kata singkat tanpa judul. Itu memberi kesan, seakan-akan statemen diatas bukanlah keadaan sebenarnya, atau lebih kasarnya ialah tidak pernah terjadi. Statement diatas lebih mengarah kepada suatu kesulitan hidup yang di hadapai setiap hari.

Di blog miliknya, para pengunjung tidak pernah di tuntut untuk menjadi seorang yang mahir menterjemahkan kata-kata aneh, puisi, atau yang lain sebagainya, tapi si penulis sangat pandai dalam menyusun penempatan kata-kata, sehingga siapapun yang membacanya akan segera tahu, maksud dari penulis menaruh kata-kata tersebut. Seperti yang ini [i]&quot;Aku tidak tahu kenapa orang saling membunuh, saling mencaci-maki, saling menjatuhkan. Mereka selalu punya alasan yang berbeda untuk itu. Tapi untuk saling mencintai, tidak pernah ada alasan yang masuk akal, dan mereka semua adalah sama untuk hal ini. Aku mengambil kata-kata ini dari sebuah buku cerita terkenal karangan Aoyama Gosho. Hidup ini terlalu mudah untuk di prediksi kejadiannya, yang susah adalah bagaimana kita bisa menjalani hidup sesuai rencana, karena kita saling membutuhkan satu sama lain, dan setiap orang mempunyai rencana yang berbeda&quot;[/i]. Ada 2 statement yang berbeda diatas, entah apa artinya, yang jelas setiap tulisan Scintief Hoffman pada web blognya, selalu mendapat rating tertinggi, dari pada tulisan-tulisannya di berbagai media.

Sekarang, sang pembuat web blog tersebut telah tiada, tanggal 10 April lalu dia di tembak mati oleh pasukan inggris karena membawa lari 2 kilo Ganja siap pakai. Domainnya pun telah dijual ke sebuah perusahaan, file arsip webblognya telah di dokumentasikan oleh beberapa fans club private club. Web blog yang terakhir dia tulis adalah sepatah kata, itupun bukan dia yang menulis, melainkan adiknya, karena saat itu ia sedang di makamkan di New Jersey. Adiknya mendapat secarik kertas di atas meja kerja Scintief, kemudian memasukannya di webblog. Tidak ada yang tahu pasti isi penuh dari secarik kertas tersebut, Tapi kemudian kakak sepupunya menyebar luaskan isi dari kertas tersebut, isinya kurang lebih seperti ini : 

[i]Aku telah menjadi pecundang ketika kamu membaca tulisan ini
Aku telah menjadi tidak berguna ketika kamu memegang kertas ini
Tapi Aku patut berbangga karena telah menjalani berbagai macam kejadian
Yang belum tentu pernah kamu alami sebelum ini

Aku menulis ini ketika sedang di kejar-kejar oleh polisi
Aku tau persis bahwa Aku akan mati hari ini
Karena itulah aku ingin membongkar sebuah rahasia pribadi, yang selama ini ditutup-tutupi
Sebuah riwayat pribadiku, yang selalu dipermainkan :

Dulu, ketika aku masih kecil, aku dimasukan oleh ibuku ke sebuah Play Group di New Jersey, saat itu aku bertemu dengan anak gadis. Tidak perlu membicarakan fisiknya, yang jelas, dia selalu memperhatikan aku, saat itu aku masih terlalu kecil untuk mengerti perasaan cinta. Tapi kepolosan perasaan anak gadis tersebut telah mengajariku banyak hal tentang perasaan. Ketika kami semua telah lulus di Play Group, aku berpisah dengannya, karena ayahnya dipindah tugaskan ke luar kota.
Aku mulai beranjak dewasa di Junior High School, mulai memiliki perasaan cinta. Namun untuk urusan ini, Aku selalu tidak dihargai, aku selalu merasa sebagai bagian terkecil jika dibandingkan dengan teman sebayaku. Aku lebih memilih mengagumi, dan diam menatap dari jauh. Saat itulah aku merasakan sebuah sikap kedewasaan dan kebijaksanaan yang aku yang anak sebayaku mungkin hanya segelintir yang memilikinya.
Tahun demi tahun berlalu, semuanya sama saja, dilecehkan, di permainkan. Aku merasa sangat tidak berharga ketika bergaul dengan teman-teman sebaya, apalagi untuk memiliki Girl Friend. Aku mencari alternatif positif, yaitu tulis menulis. Aku mulai mempelajari membuat tulisan, puisi, cerita, di tingkat Senior High School, dan mempelajari komputer serta web design. Kemudian meluncurkan Web Blog ku.Saat itulah aku merasa bahwa karya-karya ku sangat dihargai, baik oleh teman-temanku, maupun orang-orang di luar sana.
Sampai saat ini, aku masih dipermainkan oleh yang namanya Cinta, tapi aku sadar. Bahwa Love is not the important thing in this world, masih banyak hal lain yang bisa ku lakukan, sampai suatu saat nanti , aku menemukan seseorang yang terbaik bagiku. Sampai saat ini...

-----
 Saat ini, mungkin aku telah tiada, semoga kamu sudi untuk menyebarluaskannya di web blogku
User Name : schin
Password : schin777

Terima kasih kalian semua telah menjadi teman terbaiku, terima kasih kalian semua telah membantuku[/i]

Meskipun gak terlalu hobi baca catatan harian orang lain, tapi untuk private web blog yang satu ini bisa kujadikan salah satu pengecualian. Semoga Scintief bisa melihat fans club nya disini, masih setia membacakan private web blog nya :smile</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">63</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">20</column>
            <column name="tanggal">2005-10-31 04:28:56</column>
            <column name="judul">Met Lebaran smuanyaaa...^_^</column>
            <column name="isi">hehehe... dah 30 hari gak makan di kantin sekolah, dah 30 hari gak liat wajah2 asam di kelasku (ups..only joke:D). Sekarang smuanya dah kelar.. bisa makan-makan lagi, bisa liat wajah2 temen lagi..:D. Dengan tidak ada maksud buat khotbah di tengah siang bolong, tapi klo kita liat dari kejadian-kejadian yang udah lewat, waahhh...banyak tuh hal2 aneh &amp; nyebelin yang udah kita lakuin ke temen2. Saya juga, udah banyaaaakkkk sekaleeee bikin temen2 jengkel, bikin temen2 marah, de el el (sampai gosipnya ada yang mo nyantet saking sebelnya..:p). Nah, mumpung udah lebaran (meskipun juga bisa kapan aja:p). saya mo ngucapin Met Hari Raya Idul Fitri, Mohon Maaf Lahir dan Batin :D. Pokonya klo ada tingkah yang bikin sebel, yang bikin jengkel, yang bikin kue, yang bikin rumah, yang bikin baju, yang bikin apa aja deh.. saya minta maaf maaf maaf maaf maaf (segitu aja dulu, klo banyak2 capek juga nulisnya :p).

Nah, selain minta maaf, Saya juga mo nyempatin diri (kalau boleh), buat minta kue, dan satu lagi ... ehm..ehmm.. (gak perlu di sebutin:p). Pokoknya, klo ada yang gak mau maafin, mending nyebur aja deh kesumur (hehehe, bcanda:D). Dan sehabis lebaran ini, our faces mesti SMILE smua, mau yang lagi sedih kek, apalagi yang sedang happy.. semuanya mesti SMILE, jangan begitu ketemu ama yang di benci, raut wajahnya jadi keriput kayak cucian habis di bilas. Oke?. Smuanya mesti akrab lagi, smuanya mesti SMILE lagi !!..(saya juga, meski udah kehilangan 1 temen baik, ditambah lagi mesti ngerelain one self buat kebaikan dia sendiri..:D). Tapi everything was over, the new life will coming.. Met Lebaran smuanya...:D </column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">83</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">21</column>
            <column name="tanggal">2005-12-08 06:54:29</column>
            <column name="judul">You come over unannounced</column>
            <column name="isi">Chill out, 
What you yellin' for? 
Lay back, it's all been done before 
And if you could only let it be 
You will see 

I like you the way you are 
When we're, driving in my car 
And you're talking to me 
One on one 
But you become 

Somebody else 
'Round everyone else 
Watchin' your back 
Like you can't relax 
You're tryin' to be cool 
You look like a fool 
To me 

Tell me 

Why do you have to go and make things so complicated? 
I see the way you're 
Acting like you're somebody else gets me frustrated 
Life's like this, you 
And you fall and you crawl 
And you break and you take 
What you get and you turn it into 
Honesty Promise me I'm never gonna find you fake it 

No, no, no 

You come over unannounced 
Dressed up like you're something else 
Where you are and 
Where you sat, you see 
You're making me 
Laugh out 
When you strike a pose 
Take off all your preppy clothes 
You know 
You're not fooling anyone 
When you become </column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">75</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">22</column>
            <column name="tanggal">2005-12-16 08:42:48</column>
            <column name="judul">You just have to wait, and I will say that words, only for you...</column>
            <column name="isi">Saigo no kisu wa ka ba tabako no flavor ga shita
Nigakute setsunai kaori

Ashita no imagoro ni wa
Anata wa doko ni irun darou
Dare wo omotterun darou

You are always gonna be my love
Itsuka darekato mata koi ni ochitemo
I'll remember to love you taught me how
You are always gonna be the one
Ima wa mada kanashii love love songu
Atarashii uta utaeru made

Tachidomaru jikan ga
Ugoki dasouto shiteru
Wasuretakunai kotobakari

Ashita no imagoro niwa
Watashi wa kitto naite iru
Anatawo omotterun darou

You will always be inside my heart 
Itsumo anata dake no basho ga aru kara
I hope that I have a place in your heart too
Now and forever you are still the one
Ima wa mada kanashii love love song
Atarashii uta utaeru made

You are always gonna be my love
Itsuka darekato mata koi ni ochitemo
I'll remember to love you taught me how
You are always gonna be the one
Mada kanashii love love song
Now and forever 
</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">79</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">23</column>
            <column name="tanggal">2005-12-31 07:57:17</column>
            <column name="judul">Happy New Year to you guys..^_^</column>
            <column name="isi">Satu tahun udah lewat, gak kerasa, banyak banget yang udah dialamin, baik yang nyenengin ataupun yang ngeselin...
tapi smua yang udah lewat, biarin aja lewat (kcuali tukang martabak, jangan dibiarin lewat begitu aja)
buat temen2 smua, met tahun baru 2006. Mari kita mulai tahun ini dengan wajah yang happy...
khusus buat nenek2, met tahun baru 2006, jangan lupakan hutangmu 15 ribu kepadaku, dikau janji akan membayarnya tahun depan
MET TAHUN BARU SMUANYAAAA ^_^</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">93</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">24</column>
            <column name="tanggal">2006-01-21 10:31:38</column>
            <column name="judul">Far from you</column>
            <column name="isi">Should you leave me?
Can I survive without you?
You are so beautiful in my heart
I don't wanna be far from you in any single minutes
But....the reallity....make you have to go away....
I won't be able far away from you
be patient
that is something that i have to be through
Till you come back
and....we can share our beautiful love ^_^</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">87</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">25</column>
            <column name="tanggal">2006-01-28 06:39:39</column>
            <column name="judul">All About J</column>
            <column name="isi">Satu hari Sultan merasa sungguh boring n bete abis, jadi dia tanya Bendahara, Bendahara, siapa paling pandai saat ini?  Abunawas jawab Bendahara. Sultan pun manggil Abunawas n baginda bertitah : Kalau kamu pandai, coba buat satu cerita seratus kata tapi setiap kata mesti dimulai dengan huruf J.

Terperanjat Abunawas, tapi setelah berfikir, diapun mulai bercerita:

Jeng Juminten janda judes, jelek jerawatan, jari jempolnya jorok. Jeng juminten jajal jualan jamu jarak jauh Jogya-Jakarta. Jamu jagoannya: jamu jahe. Jamu-jamuuu, jamu jahe-jamu jaheee!  Juminten jerit-jerit jajakan jamunya, jelajahi jalanan.

Jariknya jatuh, Juminten jatuh jumpalitan. Jeng Juminten jerit-jerit: Jarikku jatuh, jarikku jatuh Juminten jengkel, jualan jamunya jungkir-jungkiran, jadi jemu juga.

Juminten jumpa Jack, jejaka Jawa jomblo, juragan jengkol, jantan, juara judo. Jantungnya Jeng Juminten janda judes jadi jedag-jedug. Juminten janji jera jualan jamu, jadi julietnya Jack.

Johny justru jadi jelous Juminten jadi juliet-nya Jack. Johny juga jejaka jomblo, jalang, juga jangkung. Julukannya, Johny Jago Joget. Jieehhh, Jack jejaka Jawa, Jum? joke-nya Johny. Jakunnya jadi jungkat-jungkit jelalatan jenguk Juminten. Jangan jealous, John  jawab Juminten.

Jumat, Johny jambret, jagoannya jembatan Joglo jarinya jawil-jawil jerawatnya Juminten. Juminten jerit-jerit: Jack, Jack, Johny jahil, jawil-jawil!!! Jack jumping-in jalan, jembatan juga jemuran. Jack jegal Johny, Jebreeet, Jack jotos Johny. Jidatnya Johny jenong, jadi jontor juga jendol jeleekk. John, jangan jahilin Juminten! jerit Jack.

Jantungnya Johny jedot-jedotan, Janji, Jack, janji Johnny jera, jawab Johny. Jack jadikan Johny join jualan jajan jejer Juminten.

Jhony jadi jongosnya Jack-Juminten, jagain jongko, jualan jus jengkol jajanan jurumudi jurusan Jogja-Jombang, julukannya Jus Jengkol Johny Jolly-jolly Jumper.

Jumpalagi, jek..!!!

Jeringatan : Jangan joba-joba jikin jerita jayak jini jagi ja!!!

JUSAH!!!</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">83</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">26</column>
            <column name="tanggal">2006-02-03 03:19:44</column>
            <column name="judul">Boy bad dreams</column>
            <column name="isi">Suatu sore yang sejuk, di rumah teman Girl. Boy dan Girl(juga teman Girl) sedang menonton tv, saat itu Boy sedang terkena demam ringan. Setelah lelah menonton, Girl dan teman2 sempat tertidur beberapa jam, sedangkan Boy lebih memilih untuk tetap terjaga hingga Girl dan teman2nya bangun. Girl sepertinya tertidur sangat pulas di pangkuan Boy. Sesekali Boy menatap wajah Girl yang sedang tidur nyenyak, Boy hanya bisa tersenyum kecil sambil menyimpul, &quot;Aku bakal ngerinduin kamu Girl, tawamu, senyummu, candamu. Ini bukanlah perpisahan, hanya sebuah likuan kecil yang lagi nguji ketahananku&quot;. Setelah mereka bangun, Boy memilih untuk berbaring sejenak dan beristirahat, karena saat itu kondisi badannya kurang baik. Namun setelah beberapa saat ia pun tertidur, lalu bermimpi..

------------------------------------------
[i]Saat itu aku lagi ada di sebuah padang, bukan padang rumput ataupun padang pasir. Karena yang ada hanyalah hamparan tanah gersang dan tandus, sesekali kabut debu melewati wajahku. Aku tidak bisa melihat hal lain kecuali padang tandus ini. Hitam, abu-abu, putih.. Hanya itu yang selalu melintas di hadapanku, kepulan asap seperti sebuah benda habis terbakar terkadang menyurutkan pandangan, udara saat itu sangat panas, sangat panas sekali. Yang kupikirkan saat itu hanya satu, &quot;Girl, kamu dimana sekarang?, apa kamu baik-baik aja?&quot;. Entah kenapa firasatku jadi buruk, aku berlari tak tahu arah, berusaha mencari jejak Girl. Aku hanya merasa seperti ada yang membisikanku sesuatu, bahwa Girl ada disini, di tempat ini.
Aku masih terus berlari, keringat membasahi sekujur tubuhku, terkadang aku nyaris terjatuh karena sangat kelelahan. Padang tandus ini benar-benar telah membuatku lelah, dan panik. Mataku mulai lemas, dan tiba-tiba saja aku tersandung, kemudian jatuh terlentang, menghadap matahari yang benar-benar terik. Wajahku benar-benar sayup saat itu, sambil terus memikirkan Girl, aku berusaha bangun, tapi gagal. Saat itu seperti ada yang berteriak, &quot;carilah jika kamu emang pengen mencari, dan pergilah jika kamu emang pengen pergi dan melupakan semuanya&quot;. Aku langsung bangkit, dan kembali berlari, Aku harus menemukan Girl.
Tidak beberapa lama kemudian, aku melihat sebuah sinar merah yang menjulang ke atap langit, sinar itu sangat menyilaukan. Aku berlari mendekati sinar itu, dan mendapati Girl sedang terbaring di sebuah lantai yang bergambar lingkaran dan segitiga.., ia terbaring lemas dan kaku. Disebelah Girl aku melihat ada seorang lelaki berjubah hitam, aku tidak bisa melihat wajahnya dengan jelas karena ditutupi oleh kerudung hitam, apa yang di lakukan oleh pria itu?, apa yang dia inginkan dari Girl?. Belum sempat berfikir panjang, aku berlari menghampiri Girl, namun beberapa meter sebelum aku berhasil menyentuh Girl, aku terjerembab kedalam sebuah lubang, yang setelah beberapa lama aku baru sadar, bahwa itu adalah sebuah jurang melingkar.
Jurang itu seperti tidak berujung, aku berteriak keras sekali ketika terjatuh, beberapa kali tubuhku sempat terhepas di dinding jurang tersebut, namun kutunggu hingga beberapa lama, aku belum juga sampai ke dasar. Aku semakin bingung, sebenarnya tempat apa ini?. Tiba-tiba muncul kepulan asap berwarna biru-putih yang seolah menyala seperti api, kepulan asap itu melintas beberapa kali, kemudian membentuk wajah yang menyeringai lebar, dan menatapku dengan sangat licik. Wajah itu semula hanya ada satu, namun kemudian menjadi dua, tiga, lalu menjadi sangat banyak. Mereka terbang melintasiku, saat itu aku masih belum mencapai dasar jurang, aku masih terus meluncur ke bawah. Kemudian satu persatu wajah-wajah itu mendekatiku, beberapa diantara mereka berbisik dan berteriak padaku, &quot;Kamu bakal pergi jauh, bagaimana dengan Girl?&quot;. &quot;Apa yang bisa kamu lakukan buat dia?, kamu memang selalu begitu.. dasar pecundang!&quot;. &quot;Kenapa kamu harus pergi? kenapa?&quot;. &quot;Dasar pecundang!, memang sudah seharusnya kamu jatuh di jurang ini, dan pergi untuk selamanya!&quot;..[/i]
-----------------------------------------

Boy tersentak bangun, dia mendapati dirinya sedang tertidur di pangkuan Girl, Girl menatapnya dengan cemas. Ia menggenggam tangan boy yang sepertinya habis diremas-remas oleh Boy sendiri, keringat keluar dari tangan dan wajah Boy. Boy berusaha untuk terlihat baik-baik saja, ia tidak ingin membuat Girl khawatir, meskipun Boy tahu, bahwa ia harus jujur, kalau ia sedang resah. Boy hanya berkata singkat, &quot;I had a bad dreams&quot;..
Girl menyuguhkan teh hangat kepada Boy, sembari sesekali meniup teh itu agar mudah diminum. Boy sangat merasa bahwa ia telah merepotkan orang-orang di rumah teman Girl. Setelah meminum tehnya, Boy kembali berbaring sambil memikirkan mimpinya barusan, Tapi karena merasa sangat lemas maka ia pun kembali tertidur...

-----------------------------------------
[i]Aku telah berada di dasar jurang, badanku rasanya sangat sakit, seperti habis terjatuh dari jurang yang sangat tinggi. Aku melihat ke atas, kemudian tersadar, aku baru saja jatuh dari jurang. Dasar jurang saat itu sangat gelap, Aku hampir tidak bisa melihat apa-apa, beberapa kunang-kunang melintas, namun tetap saja tidak bisa menerangi jalanku.., Aku menyipitkan mata, dan melihat sebuah jalan setapak yang sepertinya mudah dilewati. Aku memutuskan untuk melewati jalan setapak itu dan berharap dapat menemukan sinar, kemudian mencari Girl. Lama sekali aku berjalan, namun jalan setapak itu seperti tak berujung, tapi tidak berapa lama kemudian, aku melihat kumpulan kunang-kunang yang menerangi sebuah ujung jalan setapak, aku segera mendekati tempat itu.
Belum sampai aku di tempat itu, samar-samar aku melihat gadis terbaring lemas di sebuah landasan lembut, di sampingnya ada pria yang kulihat di atas jurang bersama Girl, ia masih mengenakan jubah dan kerudung hitam. Pria itu sedang duduk dan sepertinya dia sedang menunggu kedatanganku. Aku langsung sadar, gadis itu adalah Girl!. Dia tergolek lemas, sembari dikelilingi oleh ribuan kunang-kunang yang berterbangan di atasnya, seolah-olah ingin menerangi wajah manis Girl. Pelan aku mendekati Girl, kemudian Pria itu menyapaku dengan sopan.. &quot;Jauh sekali perjalananmu, akhirnya kau sampai disini, apa kau masih sanggup?&quot;. Entah apa maksud perkataan Pria itu, aku tidak terlalu menghiraukannya, aku hanya mendekati Girl, dan mengusap-usap wajah Girl, berharap ia segera sadar. &quot;Jawab pertanyaanku, nak&quot; Pria itu melepas keheningan. &quot;Aku gak ngerti apa yang kamu maksud, aku gak habis pikir, kenapa kamu ngebiarin Girl tersungkur seperti ini?&quot; Ujarku sambil terus mengusap-usap wajah Girl. &quot;Dengarkan, aku tidak akan menyakitinya selama kamu tidak menyakitinya&quot; Pria itu menjawab pelan. &quot;Siapa kamu?, apa yang kamu inginkan dari Girl? kenapa kamu ngebiarin dia tertidur di tempat seperti ini?&quot; Aku bertanya setengah menghakimi, berharap semua ini segera jelas. &quot;Kamu harus tahu sesuatu, Aku adalah kamu, dan Girl sedang menungguku kembali&quot; Jawab pria itu. Aku sempat berfikir lama, apa yang dimaksud pria itu?. &quot;Menunggu apa?&quot; aku kembali bertanya. &quot;Kau tahu, aku akan pergi, pergi sangat lama. Dan dia mungkin akan menungguku hingga tertidur kelelahan seperti yang kamu lihat saat ini, hanya kunang-kunang yang berusaha menghiburnya. Bahkan akupun tidak bisa membelainya&quot; Rintih pria itu. Aku tertegun sejenak, &quot;Apakah itu yang akan aku lakukan kelak?&quot; tanyaku pelan. &quot;Ya, karena kau adalah aku, dan aku adalah kau&quot; jawab pria itu pelan, sambil terus menatapi Girl dengan sedih. &quot;Dengarlah nak, kamu telah menemukan orang yang mengerti kamu, kamu telah mengemukan orang yang bisa membuatmu tenang, jagalah dia baik-baik&quot; mohon pria itu. Aku menatap tajam kearah pria itu, entah apa yang kupikirkan, kemudian aku menatap wajah Girl yang sedang tertidur, sambil kembali memikirkan apa yang dikatakan pria tadi. &quot;Girl menunggu?&quot; batinku..[/i]
-----------------------------------------

Boy kembali tersadar dari tidurnya, Girl masih memangku Boy sembari menatap dengan cemas. Boy tersenyum ringan, berusaha untuk membuat Girl tenang, tapi sepertinya percuma. Girl dan temannya memutuskan untuk mencarikan Boy makanan.. Sementara untuk beberapa saat Boy mereka tinggal dikamar sendirian. Boy kembali terbaring lemas, sambil memikirkan tentang apa yang ia alami di alam bawah sadarnya.. Tidak berapa lama kemudian, ia kembali tertidur

-----------------------------------------
[i]Aku mendapati diriku berada di bibir jurang tempat aku jatuh, saat itu aku sedang duduk. Di sebelahku ada pria yang mengaku sebagai diriku, ia sedang berdiri dengan tangan di silang.., Tatapannya kosong kedepan. &quot;Apa yang sedang kau pikirkan saat ini?&quot; pria itu membuka percakapan. &quot;Aku tidak tahu, aku sangat bingung, Apa benar aku akan pergi? Apa benar dia akan menunggu?&quot; tanyaku pelan. Pria itu langsung menjawab &quot;Ya, kamu akan pergi, dan dia akan menunggu, entah sampai kapan..&quot;. Aku termenung, hingga akhirnya kembali bertanya &quot;Jika memang aku akan pergi, apa yang harus aku berikan kepada Girl agar dia tidak sedih?&quot;. Pria itu tersenyum tipis, sambil berkata pelan &quot;Hey, dengar. Jika dia memang mencintaimu setulus hati, tanpa mengharapkan imbalan apapun. Maka apapun yang kamu berikan saat kamu akan pergi nanti, tidak akan dapat menggantikan posisimu di hatinya&quot;. Aku kembali bertanya &quot;Apa itu berarti....&quot;. namun pria itu langsung menjawab &quot;Benar, dia akan tetap sedih&quot;.. Aku pun murung. Pria itu kembali tersenyum, dan ikut duduk di sampingku. &quot;Kamu perlu tahu satu hal, ini memang menyedihkan, dan tidak ada yang bisa menggantikan rasa sedih ini kecuali Tuhan&quot; Ujar pria itu sembari menatap langit yang tiba-tiba menjadi sejuk. &quot;Lalu apa yang harus kulakukan?&quot; Tanyaku pelan, kemudian pria itu menghela nafas, dan tiba-tiba semua padang tandus itu langsung di tumbuhi oleh rumput hijau nan luas dan lapang, dengan takjub aku memandang sekitar. Pria itu menjawab &quot;Beri dia sebuah keyakinan, bahwa kamu akan menjadi seorang Boy yang bisa diandalkan disana, kurasa kesedihan tidak akan dapat dihapuskan, namun ketika tiba saatnya kamu pergi nanti, jangan sampai ada keraguan dihatinya.&quot;..
Aku tertegun sejenak, memandang padang rumput luas, sambil berjanji dalam hati. &quot;Aku akan menjadi seorang Boy&quot;. Aku masih bermaksud untuk meneruskan percakapan, namun ketika menoleh ke samping, pria itu telah lenyap terbawa angin, seolah-olah tidak pernah ada orang disitu..[/i]
------------------------------------------

Untuk kesekian kalinya, Boy terbangun. Ia segera disuguhi obat penurun demam oleh Girl. Boy meminumnya, kemudian Boy mengajak Girl pulang. selama di perjalanan pulang, sempat terlintas kata dalam hati Boy &quot;Girl, bagaimanapun keadaanku sekarang, esok, dan seterusnya. Aku tetap sayang kamu&quot;.</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">59</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">27</column>
            <column name="tanggal">2006-02-07 08:24:49</column>
            <column name="judul">New Season</column>
            <column name="isi">Summer, siswa kelas 2 ngadain Prakerin (Praktek Kerja Industri). Tinggalah siswa-siswa kelas satu dan kelas tiga aja yang ada di skul, bener-bener sepi tuh, apalagi tempat prakerinku bisa dibilang paling uncit.... T_T...</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">87</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">28</column>
            <column name="tanggal">2006-02-20 04:25:57</column>
            <column name="judul">PKS taon ini : harder than before -_-''</column>
            <column name="isi">Ya ya ya ya, mungkin ini musim terberat di pertengahan tahun 2006. Masalah pertama, sudah jelas PraKerIn (Praktek Kerja Industri), yang letaknya amat sangat jauh sekali dari kampung halaman T_T, sehingga mau g mau mesti ''pisah'' dulu buat sementara ama keluarga, temen2, n nenek2. Belom lagi beres masalah kesengsaraan letak prakerin, muncul lagi satu, yaitu PKS (Promosi Kompetensi Siswa) tingkat provinsi yang kira-kira dilaksanakan di pertengahan maret, yang mana mengharuskan untuk pulang ke kampung halaman. Sementara di tempat prakerin, ada web application yang harus sudah selesai di buat GUI (Graphical User Interface)nya sebelum pertengahan maret, untuk pulang ke kampung halaman, mungkin harus bertaruh nyawa :p.
Kalaupun bisa pulang nanti, mungkin persiapan buat PKS akan sangat minim sekali, karena nyaris gak ada waktu buat belajar di kantor :p. Mungkin ada harus di pertaruhkan kali (hehehe). Ikut PKS = Batal Prakerin /  Tetap Prakerin = Batal PKS
hehehe, mungkin ada yang lagi pusing tuh, mikirin soal ini. Antara mempertaruhkan juara bertahan provinsi, dengan mempertahankan tempat prakerin.. :))
</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">74</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">29</column>
            <column name="tanggal">2006-02-24 04:40:23</column>
            <column name="judul">Pertengahan Musim :: Harus ada yang dikorbanin</column>
            <column name="isi">Serem banget judulnya, padahal ini gak menyangkut semua kalangan :p. Sebenarnya ini bukan masalah besar, dan juga gak bisa dibilang hal enteng. Mungkin ini yang dibilang &quot;ketika kita harus memilih, sesuatu yang berdampak untuk jangka panjang, atau sesuatu yang sangat heboh namun hanya berdampak selama beberapa bulan/tahun&quot; apa yang akan kita pilih?
Kali ini aku nyoba nulis tentang pikiran pribadi, mengenai semua hal (yang belum/akan terjadi) pada pertengahan musim ini. Saat ini, aku sedang berada di sebuah gedung dimana setiap harinya (mau/gak mau) aku mesti nyelesaikan tugas2 yang memang sesuai dengan bidangku, dan sekalian aku juga bisa belajar banyak di tempat ini. Lalu tiba2 aku dipanggil untuk kembali ke kampung halaman untuk mengikuti sebuah event 'bergengsi' (huh?) untuk mendapatkan gelar juara. Tapi terus terang, persiapanku sangat minim untuk hal seperti itu. Sekarang aku harus memilih, tetap disini hingga akhir musim panas, atau kembali ke kampung halaman (dan mempertaruhkan tempat kerjaku), aku tau pilihan ini tidak akan memberi dampak apapun, sebab merekalah yang mengontrolku sepenuhnya, aku hanya bisa pasrah.
Sekedar opini, kurasa sekarang bukanlah saatnya mencari seorang juara. Aku sekarang sedang berada di dunia IT, dimana setiap ahli-ahli baru selalu muncul setiap detik di segala penjuru dunia, lalu kenapa aku harus pulang dan menguber-uber gelar 'bodoh' dan bersifat sementara seperti itu?. Aku punya kesempatan beberapa waktu di tempat ini, untuk mencari ilmu yang bisa ku gunakan untuk jangka panjang. Sedangkan jika aku pulang, aku mungkin hanya akan mendapatkan gelar 'bodoh' yang hanya akan membuatku lebih tampak seperti orang yang sombong dan congkak.
Kalau di suruh memilih, aku pasti akan memilih untuk tetap disini hingga saatnya berakhir (walaupun secepat aku sangat ingin bertemu dengan seseorang yang ada disana, tetapi aku sadar, waktu akan terus berjalan, dan pada akhirnya kami pasti bertemu ^_^).
Sekarang adalah pertengahan musim, dimana habitat beberapa hewan musim dingin harus berpindah tempat ke wilayah yang lebih lembab. Dimana panas dan hujan datang tidak menentu. Mungkin sekarang adalah musimnya cobaan, kalau kita bisa melewatinya, kita akan menemui prase musim selanjutnya, yaitu musim semi ^_^ (kurasa hanya beberapa orang yang akan mengerti paragraf ini, ini adalah puisi versi kecebong)..
Sekarang aku ingin berfikir panjang, aku ingin menjadi seseorang yang bisa tetap bertahan di musim2 selanjutnya, aku ingin menjadi seseorang yang tetap bisa tersenyum meskipun awan2 telah berhenti melindungiku dari sinar matahari. aku ingin melewati musim ini sama seperti anak2 sebayaku, yaitu tetap di tempat kerja hingga saatnya berakhir..
Semoga semua mau mengerti, bahwa sebenarnya inilah kebutuhan seorang siswa yang sangat primer, bukannya malah berlomba di sebuah tempat untuk mendapatkan gelar 'bodoh' yang selalu di tenteng-tenteng setiap dia melewati orang lain...
And the last, for someone in somewhere, don't think i'm not miss you now. Am very miss you now, and forever. But this summer is harder than before, I can't promise anything except 'I Will Be a Good Boy'. Don't worry about our love, I will save it at a toptest place, and we will meet again soon...^_^</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">87</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">30</column>
            <column name="tanggal">2006-02-28 08:53:05</column>
            <column name="judul">XML - Transaksi mudah, aman, incaran google crawler</column>
            <column name="isi">Extensible Markup Language, disingkat XML, menerangkan sebuah kelas obyek data yang dinamakan dokumen XML dan menerangkan sebagian tindakan yang dilakukan program komputer untuk memprosesnya. XML merupakan sebuah profil aplikasi atau bentuk terbatas SGML, Standard Generalized Markup Language [ISO 8879]. Jika dilihat dari susunannya, dokumen XML mengikuti aturan dokumen SGML.

Dokumen XML terdiri dari satuan penyimpanan yang disebut entitas, yang memuat baik data terurai maupun data tak terurai. Data terurai terdiri dari karakter-karakter, dimana sebagian membentuk data karakter, dan sebagian membentuk markup. Markup mengkodekan deskripsi tataletak penyimpanan dokumen dan struktur logika. XML menyediakan mekanisme untuk menentukan batasan-batasan suatu tataletak penyimpanan dan struktur logika.

Sebuah modul perangkat lunak yang disebut Prosesor XML digunakan untuk membaca dokumen XML dan menyediakan akses terhadap isi dan struktur dokumen tersebut.] [Definisi: Diasumsikan bahwa prosesor XML mengerjakan tugasnya dengan dukungan modul lain yang disebut aplikasi.] Spesifikasi ini menerangkan tindakan yang harus dilakukan sebuah prosesor XML ditinjau dari bagaimana prosesor harus membaca data XML data dan informasi apa yang harus disediakannya kepada suatu aplikasi.</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">71</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">31</column>
            <column name="tanggal">2006-02-28 09:12:07</column>
            <column name="judul">chrisnanice.tk - Akhirnya nenek2 launching blog juga</column>
            <column name="isi">sebenernya ini bukan berita baru, tapi baru sekarang kepikiran buat di submit di blog ini :p. Yep, chrisnanice.tk!, bukan domain yang jelek (dan bukan domain yang bagus), tapi dari domain tersebut kita dah pasti tau kalau itu blog pasti punya nenek2 yang menghuni lab SMKTI.

Kalau dilihat dari isinya, ada beberapa segment tuh, seperti galeri, artikel, about me, buku tamu, de el el. Lumayan komplit untuk ukuran web blog :D. kontennya udah lumayan banyak, kalau mau detail komplitnya, silahkan bertandang sendiri deh, (gak) dijamin betah...:p

Buat yang punya blog, ditunggu commentnya disini ^_^</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">87</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">32</column>
            <column name="tanggal">2006-03-06 09:27:30</column>
            <column name="judul">The last sentences that you never write before :-&quot;</column>
            <column name="isi">[i]&quot;Hatiku tidak pernah menyesal,
 semuanya hanya untukmu 1000 burung kertas,
 1000 ketulusan hatiku,
 beterbangan di dalam angin
 menginginkan bintang yang lebat besebaran di
 langit...melewati sungai perak,
 apakah aku bisa bertemu denganmu?
 Tidak takut berapapun jauhnya,
 hanya ingin sekarang langsung berlari ke sampingmu.
 Masa lalu seperti asap...
 hilang dan tak kan kembali.
 menambah kerinduan di hatiku..Bagaimanapun dicari,
 jodoh kehidupan ini pasti tidak akan berubah&quot;[/i]

*nb : kehabisan topik T_T</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">90</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">33</column>
            <column name="tanggal">2006-03-06 09:25:43</column>
            <column name="judul">HP ku dah di panti Jompo :P</column>
            <column name="isi">Habisnya, udah 2 hari gak ada sms masuk, udah 2 hari gak ada yang miscall.. hmm.. sedih juga yak -_-&quot;
Terlebih2, ada nenek2 yang punya pohon rambutan di tenggarong udah lama banget gak nongkrong di inbox hp koe...., rasanya kayak lagunya Chrisye feat Eross, Luna Kelam...

Hehehe, tapi gak juga deng, sejak hari sabtu, tukang ketoprak di depan kost udah mulai nunjukin sifat &quot;user friendlynya&quot;, meskipun cuman malam hari, tapi dia udah mulai nongkrong di depan jembatan berseragam lengkap dengan gitar tuanya, aku juga gak segan-segan mengusung gitar junior ku dan berduet dengannya sepanjang malam :)), n tetep, setiap songnya tetep buat nenek2 :-&quot;, salah satu lagu andalannya adalah...

Mama..Bolo-bolo...
Papa...Bolo-bolo...
Semua...Bolo-bolo...

Kenapa lagu itu? karena nenek2 kelihatannya sangat mengidolakan TITO (Tina Toon), pasti dia seneng dengan lagu itu....

nb : Buat Nenek2, Ayoo... Seneng kan? ngaku!!!, Dilarang ngebaca postingan ini sambil nyengir..!!!</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">99</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">34</column>
            <column name="tanggal">2006-03-07 04:59:38</column>
            <column name="judul">Memilih bahasa pemrograman jangka panjang</column>
            <column name="isi">Hari ini (maksudku hari pas aku ngepost tulisan ini), aku ngeliat satu postingan BODOH dari sebuah milis yang sebaiknya tidak kutuliskan alamatnya disini. Aku bukanlah orang pintar, tapi setidaknya belum ada larangan untuk orang bodoh memberi komentar kan?. Kali ini aku melihat sebuah orang tua yang benar2 tidak tahu apa itu IT, menganggapnya seperti bagian dari musik, yang mana tahun 60 adalah masa2 musik the beattles, maka tahun 2003 juga tetap the beattles...

Mari kita liat kutipan postingan BODOH miliknya itu :
[i]&quot;Saya telah lama banyak mempelajari bahasa A, sementara orang2 pada berpindah ke bahasa B hanya karena bahasa B itu lebih mudah&quot;[/i]..

Sekarang biar kukoreksi dulu, biar gak ada yang mencak2. Sekali lagi, aku bukanlah orang yang pintar di bidang TI, tapi setidaknya aku sudah menyayangi bidang ini bertahun2 lamanya, dan statement bodoh di atas gak bisa kuterima secara pribadi. Seseorang yang menganggap bahwa bahasa pemrogramman yang ia miliki adalah jauh lebih baik dari orang lain karena rumit, canggih(menurutnya pribadi), sudah berumur, dan jarang ada yang menggunakan. Sangat idiot..

Sekitar 100 juta lebih programmer di seluruh penjuru benua sudah memutuskan selama berpuluh2 tahun, bahwa mereka akan bersama-sama menggunakan bahasa pemrograman yang Standard Industrial, tidak peduli itu mudah, rumit, canggih. Yang jelas, bahasa itu haras dapat di assembly dengan cepat, hasil kompilasi dengan size yang kecil, serta dapat mengalokasikan address memory dengan terstruktur. Dan sampai detik ini, bahasa yang benar-bena Standard Industrial itu meliputi :

1. Stand Alone Application :
C/C++ lah pemainnya disiini, bahasa ini telah dipakai menggantikan bahasa B, dan dapat di assembly dengan size yang relatif kecil, dapat mengakses fungsi-fungsi khusus hardware, sehingga tidak hanya digunakan untuk bahasa pemrograman pembuatan software, tetapi juga sistem operasi dan mikrokontroler. Bahasa ini telah dipergunakan nyaris 80% dari programmer2 ahli di seluruh dunia (aku menyebutnya Geek). Tidak ada alasan bagi kita untuk membela bahasa pemrograman yang lain hanya karena sistemnya lebih canggih, sebab artinya kita telah menentang 80% dari programmer2 ahli di seluruh dunia, sedangkan kita hanya sebagian kecil dari programmer2 bodoh...

2. Web Application/ Web Development/Electronic Bussines System :
PHP yang kali ini ambil bagian, bahasa PHP adalah bahasa  open source turunan C/C++ yang telah dikembangkan dari berbagai hasil revisi melalui bahasa pemrograman basis web yang lain. Ini tidak usah diragukan lagi, bahkan aku berani bertaruh jika di adu dengan bahasa yang lain (PERL, CGI, dll), bahasa ini tetaplah yang nomor satu kategori web application, dan sudah termasuk dalam tipe Standard Industrial. Mengapa bisa menjadi standard industrial? gampang sekali.., jawabannya adalah, 90% Web Site/ Web app yang dibangun di seluruh dunia menggunakan PHP, bahkan Yahoo! telah bertahun-tahun menggunakannya, dan Friendster.com telah lama mengganti bahasa JSP yang mereka gunakan menjadi PHP. Meskipun begitu, bahasa2 yang lain juga memiliki kategori khusus seperti OOP dan lain sebagainya, tapi aku cuman mau ngebahas bahasa2 yang benar2 standar di dunia internasional..

3. Database System
Jawabnya adalah database SQL!, tidak peduli ada database yang lain, karena sudah jelas2 singkatan SQL adalah STANDAR QUERY LANGUAGE, dan semua jenisnya seperti Postgree SQL, mySQL, MSSQL, dan lain sebagainya bisa kita andalkan..

4. Graphic System
DIRECT X kali ini memegang peran, bukan berarti aku adalah pendukung dari microsoft, tapi kita lihat saja faktanya. Bahwa game2 yang membutuhkan directx nyaris 99%

Tidak perlu basa basi, cukup itu saja untuk menjelaskan kepada kita semua, kenapa kita sebaiknya menggunakan daftar2 diatas sebagai jalan jangka panjang. Tahu maksudnya kan? jangan sampai kita belajar Visual Basic hingga mahir, kemudian 5 tahun lagi kita harus belajar C++ dari nol karena ternyata Visual Basic telah tidak digunakan. Dan juga jangan bertindak bodoh dengan belajar Visual Basic untuk bisa melanjutkan ke C++, karena itu hanya membuang-buang waktu, sebaiknya langsung saja ke C++.
Meskipun bahasa2 diatas adalah standar industrial, tidak menutup kemungkinan bahwa akan muncul bahasa standard industrial yang baru, tapi yang perlu diingat adalah sebaru apapun yang muncul, mereka pasti akan mengikuti konsep yang lama. Karena itulah kita dituntut untuk menstandarisasikan programming language kta sebagai programmer..
Sekali lagi, ini adalah opini pribadi, silahkan mencemooh jika ada kata2 yang salah. Aku cuma bisa menyimpulkan, jangan mentang-mentang bahasa A terlihat lebih rumit, terlihat lebih canggih, dan jarang ada yang menguasai, kita jadi mati2an membela bahasa A, padahal bahasa B sudah jelas2 mudah dan Standard Industrial.
Tidak ada bahasa yang canggih, semua tergantung dari bagaimana para programmer mendesain alogaritma mereka. Karena pada dasarnya semua bahasa pemrograman akan di assembly. Ada yang mengambil jalan berliku sendirian sementara dia bisa bergabung dengan para ahli mendaki lainnya untuk berjalan bersama2 di jalan yang lurus...

Sekali lagi, ini cuma opini pribadi, viva Standard Industrial!!!

</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">74</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">36</column>
            <column name="tanggal">2006-03-08 06:20:33</column>
            <column name="judul">Traffic naik -_-&quot;</column>
            <column name="isi">Entah apa sebabnya, beberapa hari ini jumlah HITS PER HARI di webku meningkat drastis. Entah sapa aja yang masuk, biasanya HITS PER HARI paling banyak cuman 10, sekarang udah 100-an..., masih  mendingan kalau mereka bersuara disini, tapi hanya segelintir yang mensubmit comment.
Semoga bukan pertanda buruk... -_-&quot;</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">109</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">37</column>
            <column name="tanggal">2006-03-08 10:36:52</column>
            <column name="judul">Halaman Download udah fix !! ^_^</column>
            <column name="isi">Dulu, waktu kelas 1. Aku sering bikin game pake GDI, winAPI sama DirectX. Dan saat itu masih pake kompiler Visual Basic (tapi dah pindah ke VC++ ^_^). Aku pernah ngesubmit game itu ke internet, tapi ke geocities. Pas diperiksa, ternyata game2nya masih ada, hehehe ^_^. Silahkan bagi yang pengen download n coba-coba, di halaman Download udah nangkring tuh...

nb : Ini bukan promosi, smuanya freeware., dilarang membajak hak cipta orang lain tanpa seizin tukang martabak..</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">94</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">38</column>
            <column name="tanggal">2006-03-10 04:39:30</column>
            <column name="judul">Banner madpage sialan telah lenyap ^_^</column>
            <column name="isi">Hahaha.. akhirnya banner brengsek itu lenyap juga, caranya cukup gampang, tinggal sisipan sebuah textarea tanpa kode penutup, lalu di beri style invisible. Tapi akibatnya kode html jadi amburadul, pikirkankah :tongue.

Sekarang tinggal banner dot TK, ada yang punya ide membasminya?</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">110</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">40</column>
            <column name="tanggal">2006-03-10 04:42:59</column>
            <column name="judul">Bangun tidur kuterus mandi</column>
            <column name="isi">Suatu pagi yang cerah. Rambut masih acak2an, kasur masih berantakan. Cucian numpuk. Pernahkan terpikir buat nge-JAM barang 5 menit??. Hehehe... Ini bukan kebiasaan buruk di pagi hari, tapi ini salah satu terapi biar bisa dapet spirit sepanjang hari... ^_^
Jreng jreng jreng..., Ada satu lagu yang bisa di jadikan andalan kalo udah stand maennya kayak di samping itu, yaitu adalah TiTo (Tina Toon) ...

Mama...Bolo..bolo...
Papa..Bolo..bolo...
Kakek.. Bolo..bolo...
Nenek..Bolo..bolo...

Semua bolo..bolo...

Jreng jreng jreng!!!. Selesailah acara nge-JAM hari ini, sebagai lagu penutup, apa ada yag mau request lagu?</column>
            <column name="gambar">dedi_gitar.jpg</column>
            <column name="views">111</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">41</column>
            <column name="tanggal">2006-03-10 07:48:57</column>
            <column name="judul">Emoticons &amp; Font toolbar udah fungsi ^_^</column>
            <column name="isi">Kalo sebelumnya emoticons dan font-font yang ada di form pengisian komentar pada web ini cuman bisa jalan di IE, sekarang udah bisa jalan di FireFox ^_^. Jadi klo mo kasih emoticons ato style font di form pengisian, udah bisa di pake tuh :smile...
viva smleys !!!</column>
            <column name="gambar">emoticons.jpg</column>
            <column name="views">154</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">42</column>
            <column name="tanggal">2006-03-11 11:10:44</column>
            <column name="judul">The world is not wonderfull</column>
            <column name="isi">Ini gak ada hubungannya ama game di samping, tapi mungkin soundtracknya punya arti yang sama dengan kejadian sekarang. Entah kenapa, meskipun dengan keramaian yang sangat padat, dengan semua fasilitas yang tersedia, dengan semua dukungan dari orang-orang terdekat, dengan potensi diri sendiri yang bisa dibilang cukup baik, dengan kesempatan yang sangat mendukung, rasanya masih tetap sepi.

Udah lebih setengah bulan disini, tapi perasaan yang dulu masih belum menurun biar satu milli pun. Meskipun berkilo-kilo jaraknya, meskipun berjam2 tenggang waktunya, tapi rasanya dia selalu ada disamping, selalu mengingatkan ketika Aku berbuat sesuatu yang kurang baik. Untunglah, hingga detik ini I still a good boy, because everytime, everywhere, Am always feel her face is always watching me, always prompting me if I do some wrong.

Sekarang, musim tengah. Perasaan disini udah beda sekali ama kampung halaman, tidak ada lagi canda dan tawa, tidak ada lagi istilah &quot;menghabiskan waktu siang di kantin sambil bersendau gurau dengan teman2 sekelas&quot;. Sekarang, semuanya seperti berjalan dengan sangat ketat dan serius, setiap tugas dilakukan dengan sangat cermat dan membutuhkan dedikasi yang sangat tinggi. Sekarang, aku seperti dikelilingi oleh robot-robot bisu yang punya ambisi besar memajukan perusahaan mereka di bidang IT. Nyaris tidak ada satu orang pun yang menoleh tersenyum ketika aku menyapanya, di dalam pikiran mereka seperti tidak ada perasaan untuk lebih mengutamakan sosialiasi lingkungan daripada sekedar memperlihatkan bahwa mereka adalah seorang pionir di bidang IT, atau bidang apapun juga. Sepertinya semua orang-orang di tempat ini adalah sama, sama-sama berambisi, sama-sama egois. Terus terang Aku agak cemas ketika sekembalinya ke kampung halaman, aku telah menjadi salah satu bagian dari mereka, salah satu bagian dari orang-orang yang berambisi besar, tanpa perasaan sosialiasi.

Aku memang bukan orang yang punya solidaritas atau rasa peduli terhadap sekitar yang kuat, tapi setidaknya masih bisa merasakan bahwa orang-orang sekitar selalu menatap bengis ketika melihat seseorang di bawah derajat mereka. Sepertinya disini seseorang yang tidak bisa apa2 hanyalah di anggap sampah. Mungkin hanya segelintir yang mengerti postingan ku kali ini. Aku tidak memaksa untuk kalian mengerti, sekarang aku hanya ingin mengungkapkan betapa dingin dan ambisiusnya orang-orang di daerah ini, mereka sepertinya tidak mengenal kasih sayang, meskipun wajah-wajah mereka terlihat ramah.

Entah apa bisa kulewati hingga selesai batas waktu yang diberikan untuk tetap disini, semoga bisa. Sekarang cuma bisa disimpulkan, bahwa disini benar-benar sepi, benar-benar tidak ada satu orangpun yang bisa diajak share, benar-benar tidak ada sesuatu yang bisa membuatku merasa lebih baik. Sekali lagi, mungkin tidak ada yang mengerti arti dari postingan kali ini, mungkin sebaiknya cukup di acuhkan saja. Bagi yang ngerti, keluarkan sedikit komentar, setidaknya tanda titik 3 buah, tanda bahwa tidak tahu apa yang harus dikatakan.</column>
            <column name="gambar">the_world_is_now_wonderfull.jpg</column>
            <column name="views">97</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">43</column>
            <column name="tanggal">2006-03-13 07:19:17</column>
            <column name="judul">Release :: Forum Diskusi SMKTI Airlangga</column>
            <column name="isi">Sekarang, semua siswa/non siswa yang ingin berdiskusi bersama-sama tentang SMKTI (baik pelajaran, materi, dll) bisa langsung mendaftar di http://diskusi.smka-smr.sch.id Di sana kita bisa berdiskusi tentang berbagai macam hal, seperti desain web, hardware komputer, dan lain sebagainya. Sangat di harapkan teman-teman semua ikut berpartisipasi dan meramaikan forum tersebut.

Untuk lebih jelasnya, silahkan datang langsung ke diskusi.smka-smr.sch.id ^_^</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">79</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">44</column>
            <column name="tanggal">2006-03-15 04:08:18</column>
            <column name="judul">Evo ku sayang, Evo ku malang...</column>
            <column name="isi">Tadi malam selesai bikin lookup jam 7, itupun mesti dibantuin si evo di kost, karena komputer di kantor nggak punya software Microsoft Visio. Lega rasanya kalau udah selesai, begitu kelar, langsung kepikiran buat maen game, ya udah, langsung buka game kelas yang bisa dibebanin ke evo seperti Trade Winds of Prince. Begitu dibuka, ternyata installasinya corrupt, oke deh, install ulang aja. Install ulang sih lancar, tapi pas di jalanin error lagi. Emang dasar celeron! gak pernah bisa di ajak multiprocessing.

Usut punya usut ternyata bukan programnya yang salah, tapi si evo ngambek karena udah lebih dari 3 jam di konsumsi secara &quot;sangat liar&quot;:toungue, ya udah karena capek mendingan tidur aja...

Whooeeeeaaahhheeee... uhuk! uhuk! uhuk!
Sweet dreams honey, love u :-)</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">91</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">45</column>
            <column name="tanggal">2006-03-16 10:24:08</column>
            <column name="judul">Benda berharga :-&quot;</column>
            <column name="isi">Entah pastinya benda ini milik siapa, mungkin milik yang di samarinda, mungkin juga udah jadi milik yang disini, tapi sejarah benda ini sudah lumayan panjang. Dimulai dari ketika seseorang mengantar &quot;seseorang&quot; ke rumahnya, sebut saja si A mengantar si B. Hari itu, hujan turun dengan lumayan deras, si A sampai di rumah si B dalam keadaan beku, dan sepertinya siap untuk &quot;diawetkan&quot;. Eh, salah salah! itu bukan deng, kalau itu yang tentang jaket, itu cerita yang lain lagi -_-&quot;.

Ya.. intinya begitulah, proses transaksi sendal jepit berlangsung dengan hening di rumah si B, ya... meskipun gak hening-hening amat, karena kakaknya si B menyetel volume speaker televisi kencang-kencang. Yang jelas, sendal ini masih terjaga dengan sangat baik, tapi gak baik2 amat deng, karena belakangan ini sering di pake jalan2 ke gramedia buat nyari2 buku2 bokep yang bagus, buat naik turun tangga lift, buat nyelip2 antrian di kasir, sampe buat nyebrang jalan yang super padat n hampir di serempet motor ninja warna item hasil kreditan 4 tahun.

Sekarang, keadaannya udah lumayan memprihatinkan sih kalau buat di pake jalan2, soalnya yang bagian kanan udah nyaris putus, tapi masih bisa dipakai koq :tongue. Kalau sampai putus, entah dimana harus mencari yang seperti ini lagi. Ini sendal terunik di dunia yang keunikannya gak cukup kalau di tulis pake notepad trus disimpen dalam hardisk 1Milyar GigaByte, sama persis dengan pemiliknya sebelum ini. Kadang bikin jengkel, kadang bikin kesal, tapi kadang bisa membelok dan mengarahkan kaki ke tempat yang aman jika ada lubang di depan jalan.

Udah.. udah,  gak tau mo nulis apaan lagi, jam di HPku dah nunjukin angka 23.45, udah larut malam. Posting ini ditulis sama2 si Evo di selingi lagu Semua Tentang Kita, good night all! whooeaaaaahhheeemm...</column>
            <column name="gambar">sandal.jpg</column>
            <column name="views">84</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">46</column>
            <column name="tanggal">2006-03-20 06:18:02</column>
            <column name="judul">Penampakan</column>
            <column name="isi">Sebenernya gak ada hubungannya banget ama isinya, tapi karena gak tau mesti kasih judul apa, ya udah itu aja. Yak, foto di samping adalah toexlamerz, kecebongsoft, bos kantor, n my father di ruang meeting PT SIGMA AIT waktu dulu nganter PSG disini. masih ada satu foto lagi deng, ini link lengkapnya : 

kecebong.madpage.com/images/arsip/foto_psg1.jpg
kecebong.madpage.com/images/arsip/foto_psg2.jpg

Lain dulu lain sekarang &lt;- [i]apa maksudnya?[/i]</column>
            <column name="gambar">foto_psg2.jpg</column>
            <column name="views">95</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">47</column>
            <column name="tanggal">2006-03-20 08:07:11</column>
            <column name="judul">Minit Int - Alpha Version :: Released</column>
            <column name="isi">Blon jadi sih, tapi gameplaynya udah bisa di test, ini adalah game mini-kakuro/sudoku. Cara bermainnya cukup simple, kita di suruh menjumlahkan angka secara horizontal, hasil dari penjumlahan yang kita lakukan harus sama dengan angka kunci di depan/dibelakangnya. contoh :

- Angka kunci di sebelah kanan adalah 10, kotak penjumlahan yang harus diisi adalah 3, berarti di tiga kotak tersebut kita bisa masukan 4+5+1=10

Peraturannya adalah, setiap susunan angka tidak boleh ada yang sama, dan angka yang di masukan hanya terbatas dari 1 hingga sembilan contoh :

Angka Kunci = 8, kotak penjumlahan = 2, berarti :
3+5  = Betul
7+1 = Betul
2+6 = Betul
4+4 = Salah &lt;- karena ada angka yang sama

Untuk kontrolnya, gunakan tombol panah atas,bawah,kiri,kanan. Untuk memasukan angka ke kotak penjumlahan, gunakan tombol angka 1-9. Untuk mengacak ulang angka kunci, tekan tombol A. Untuk keluar dari permainan, tekan tombol ESC

Kebutuhan Minimum :
- DirectX 7
- 4MB GraphicCard / Share Memory
- Resolusi Layar 1024 x 768 x 16 bit

Silahkan dicoba, gamenya lumayan kecil 2,90 MB. Sekalian bisa di test apa masih ada Bug ato enggak, klo masih, silahkan kasih feedbacknya kesini ^_^</column>
            <column name="gambar">mini_int.jpg</column>
            <column name="views">87</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">48</column>
            <column name="tanggal">2006-03-21 03:52:28</column>
            <column name="judul">Saat ku jauh</column>
            <column name="isi">Di sanalah
ada bintang bersayap
terlhat dengan sinarnya

dua insan
sedang dilanda rindu
nyanyikan lagu cinta

ada hati yang tak pernah lelah
walau tak dapat berada di dekatmu

aku pun mengerti
dirimu menanti
sentuhan belaiku dahaga cintamu
akupun berharap
rindu ini bukan sebatas kata kata
untuk mengantikan
diriku di saat ku jauh

Kupastikan
hati ini terjaga
setia ku untukmu
dan kau jua
tetaplah satu cinta
jangan terusik khilaf

Ada hati yang takkan terisi
oleh sesuatu selain cinta darimu

Lyric &amp; Song by : Kotak</column>
            <column name="gambar">star.jpg</column>
            <column name="views">101</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">49</column>
            <column name="tanggal">2006-03-27 10:28:56</column>
            <column name="judul">Oh my office</column>
            <column name="isi">Setelah nyaris sebulan(atau lebih?) duduk di kursi AIT Sigma ini, barulah bisa di sadari, bahwa di dunia ini bukan hanya aku yang sableng, tapi juga (mungkin) seluruh programmer di dunia adalah orang sableng. Setiap pukul 08.00 pagi masuk kantor, aku nyalain komputer, trus ngecek email, trus ngecek web blog, trus ngecek forum-forum langgananku seperti gamedev.net, gamedevid.org, de el el. Itu juga yang dilakukan oleh programmer-programmer lainnya disini. Yah.. semua berjalan lancar hingga pukul 09.30.. disaat matahari mulai meninggi, kepala udah mulai panas dan dipenuhi oleh kode2, satu persatu dari mereka udah mulai &quot;menampakan&quot; prilaku yang enggak2 (termasuk aku). Mas Indra, mySQL System Analysis di kantor ini (yang kebetulan duduk di sebelah kananku) udah mulai muter-muter kepalanya, trus nggak berapa lama jidatnya di bentur-benturin di gelas looney tunesnya, herannya nggak ada satupun karyawan yang menggubris tindakan uniknya tersebut. Nggak beberapa belas menit kemudian, Mas Vicktor, Aplication Tester di sebelah kiriku mula grasak-grusuk ama monitornya, beberapa kali dia menggeser monitor komputernya sambil berkata &quot;iihh, refresh ratenya jelek banget sih!&quot;, kemudian pergi kedapur untuk mengambil garam dan mengusap-usap mukanya dengan air garam -_-&quot;. 

Kemudian, Mbak Chrisna, si Programmer Java Servlet di meja ujung udah mulai ketawa-ketawa sendiri, mending kalau ketawanya itu pelan, tapi kali ini nyaring, padahal di layar monitornya nggak ada sesuatu yang lucu selain beberapa baris sintaks. Ada lagi yang lebih aneh, mas Farid, yang dari tadi pagi ngedengerin walkman sambil berdendang &quot;Hidupku kan damaikan hatimu, diriku kan slalu menjagamu&quot;, nyanyiannya sangat memekakan telinga, di selingi dengan beberapa teriakan aneh dari programmer lain &quot;Oohh... begono toh caranya!!!&quot;. Ini benar-benar kantor yang aneh.

Aku sendiri disini dari tadi sakit perut saking lucunya baca artikel di gamedevid yang berjudul &quot;Thread Gado-Gado&quot;, ternyata disitu ada yang ngegambar sapi pake teks!. Dan juga artikel tentang sebelas anak SMU Bogor yang sangat tertarik di bidang pengembangan game. Aku sendiri, belakangan lagi dalem2nya menyelam di Direct3D, dan sekarang lagi mikir tentang game pre-render(ada yang mo bantu?)

Sekarang jam udah nunjukin pukul 15.00, mas Freno dari tadi kacak pinggang terus sambil nunjuk-nunjuk luar jendela, trus teriak-teriak &quot;Gimana cucian bini gua bisa kering kalo ujan melulu begini&quot;, padahal semua tau dia masih jomblo. Yang seru sih mas Melvin, dari tadi ketawa ngakak sambil chatting ama mas Vicktor, entah apa yang dibicaraain. Di meja belakang ada mas Ridwan lagi ngedit foto cewek, padahal tadi disuruh ngerjain flowchart JSP ama bos.

Well, as far as I know, this is truely of project development, programmer bukanlah seseorang sangat kontras sama peraturan-peraturan sehingga dia harus duduk menatap kodenya sambil memikirkan &quot;kapan ini akan selesai?&quot;. Tidak, jelas bukan itu, kalaupun memang begitu, mari kita bertaruh bahwa dia akan tewas dalam hitungan minggu:p. 

Inilah lingkungan yang sebenarnya, bahwa semua orang bisa saja tiba-tiba merasa bete dengan kode-kode yang dia susun, dan memilih untuk membuka situs-situs lucu atau chatting, dan si bos tidak akan marah, dan tidak boleh marah (itu salah satu keuntungan menjadi programmer). Ini menyangkut arsitektur kode, dan programmer adalah salah satu kuncinya, bos tidak boleh marah dan membuat para karyawannya tertekan. kalau karyawannya lagi bete, biarin aja dia chatt ampe sore, sampe dia dapat spirit lagi.

Nah, sekarang udah jam 15.45 (aku ngetik postingan ini putus2 soalnya, sambil buka=buka situs tutorial VC++), tadi abis ada adegan mas Indra nendang-nendang kenop kursinya sampe dia jatoh kelantai(untungnya gak ada yang ngegubris). Benar-benar kantor yang aneh, apalagi dari tadi pagi mas Windu nongkrong di kursi cuma pake kaus kaki sambil mainin notebooknya. Mereka semua mencari diri mereka sendiri untuk mendapatkan apa yang mereka inginkan, atau istilah kerennya KISS (KEEP IT SIMPLE STUPID)-&gt; [i]Jika kita melihat dari apa yang tidak kita miliki, kita tidak punya apa-apa. Tapi kalau kita melihat dari apa yang kita miliki sekarang, kita mempunyai segalanya.[/i]

Well, se u on next post!</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">88</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">50</column>
            <column name="tanggal">2006-03-28 04:27:07</column>
            <column name="judul">Nge-blog sambil begadang</column>
            <column name="isi">Pukul 03.20 dini hari. Malam ini malam tergeblek yang pernah dirasain di sini, jam 06.00 sore tadi pulang trus mandi, ganti baju, trus langsung maen ama si evo, temanya adalah &quot;Belajar bikin aplikasi console di VC++&quot;, awalnya sih lancar, sampe ketemu masalah di perintah getline(), yang ternyata cuman bisa baca parameter variabel setelah variabel itu di input user 2 kali!. Bah! pusing 15 keliling dah jadinya, padahal kan rencananya pengen bikin kuis kata kecil-kecilan pake C++, biar hari ini bisa di upload ke web blog, tapi gagal karena perintah getline itu, sebenernya sih bisa pake perintah cin, tapi perintah cin nggak bisa ngebaca karakter yang ada spasinya, alternatif lain adalah scanf(), tapi aku lupa parameternya (klo gak salah %s ya? tapi koq gagal T_T).

Nah, pas lagi pusing-pusingnya begitu (sekitar jam 12-an tuh), di luar kost udah rame ada konser band lokal, tapi malas nonton, takut ntar kececer di tengah penonton yang membludak (kececer? mangnya paan?). Jadi masih bertahan aja dulu di kost sambil berpusing ria mikirin soal I/O ini, yaa.. tapinya udah nggak konsen lagi gara-gara suara konser itu bener-bener memekakan telinga (gila deh orang sini, jam 12 masih aja dubidubidam dam dubidubidam kayak begitu). Fyuh.. jam 01.30 konser selesai, tapi penderitaan soal pikiran pusing belon kelar, ditambah lagi para penonton kebanyakan adalah warga sekitar, jadi pas mereka pulang abis nonton konser itu, pada rame cerita(ribut!!!!!!) n pada nyanyi-nyanyi bareng (kalo nyanyi sendirian kan nggak solider namanya). Akhirnya, stress juga mikirin kode yang nggak kelar-kelar dari jam 10.00 tadi, di tambah lagi para penonton yang entah kenapa ocehannya bikin kepala mau pecah &gt;.&lt;

Jam 02.00 pagi, ngetes nginstal Fruity Pro Loops 6 (kemaren pake yang versi 5), wuiihh featurenya baru-baru euy, ada fasilitas chording vocodernya pula!. Jadi asyik juga pas ngutak ngatik itu software, apalagi pas ketemu sample soundtracknya film inda &quot;Khabe Kushi Khabe Gham&quot; di situ yang udah di remix ulang pake berbagai macam efek  hi-tech, asli jadinya lucu abis, rasanya pengen ketawa ampe nggak bisa mingkem lagi (weks?).

Sekarang, dah jam 03.00, sadar sih sadar, bahwa begadang kayak begini emang jelek banget, soalnya besok mesti bangun pagi, biasanya klo udah begadang kayak gini ntar kalo tidur pasti lupa daratan (emangnya ke laut?). Tapi mo gimana lagi, main bareng si evo paling lama yang kalo weekend, itupun kalo nggak ada jam lembur, tapi kayaknya minggu ini bakal ada waktu lebih, soalnya hari jum'at ntar kan ada libur Bursa Efek Jakarta, jadi AIT juga harusnya ikutan libur, bisa tuh di gunain buat develop lagi.

Jam 03.15, eh... nggak sengaja tadi tidur bentar, mana kepala nindihin keyboard pula, nyetrum pas kena idung T_T. Jadi bangun gara-gara ikan di screensaver aquariumnya mencak-mencak dikira kepalaku kayak paus pembunuh (weks?), tapi bukan hanya itu, orang-orang di depan pada ribut lagi nonton sepak bola.. tuh denger aja teriakannya, bisa denger nggak?

Jam 03.20, ah udah ah, kayaknya kalaupun ada tsunami numpang lewat, mata ini udah nggak bisa dibuka lagi, tek dung aja udah... T_T

whooaaaheemm.... sweet dream honey, love u :-) (soir gak bisa kirim kata2nya lewat sms, gak ada pulsa :p)

*note : oh iya baru sadar, ternyata dalam keadaan sangat ngantuk masih bisa ngetik nyaris tanpa kesalahan ^_^ (penting banget nggak sih?)</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">81</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">51</column>
            <column name="tanggal">2006-03-28 09:31:13</column>
            <column name="judul">Ngelirik Free C++ Compiler</column>
            <column name="isi">Abis baca-baca thread lama di gamedevid, eh rupanya riskan juga pake software bajakan (dalam hal ini aku lagi ngonsumsi produknya bill gates, visual studio). Apalagi kalo udah mikirin commercial product. Trus dikasih alternatif beberapa software open source kayak Watcom C++(Compiler), trus Gimp (Image Editor), kalo kompiler sih mungkin masih bisa, tapi kalo image editor gimana ceritanya yak?. Padahal udah lengket ama photoshop+3dsmax+adobe premiere, masa harus pindah haluan ke gimp sih?!. Bukannya ngejelek2 jelekin, tapi sangat memperlambat produktivitas (ca'elah!).

Ya udah, untuk sekarang pindah compiler aja dulu deng, browsing pake om google bentar, dapat satu yang kayaknya bagus, yaitu Dev-C++ (pertama nyari WatCom tapi ribet banget downloadnya). Pas nginstal Dev-C++, lumayan juga tuh, ada pilihan bahasanya pula!. Trus IDEnya bisa di ganti-ganti pengen sesuka apa, sintaks highlighting-nya juga macem-macem, trus juga pake auto completion (meskipun parsing awalnya lama banget T_T). Ya udah, tes dulu koding di situ bentar, eh ternyata banyak bugnya.. T_T, pas dilihat di situsnya, ternyata yang di download tadi versi Beta Test, wa....!!! udah capek-capek download juga!. terpaksa turun versi dulu deh, dari versi 5 (BETA) ke versi 4 (STABLE)

Ini juga lagi download ulang , mudah-mudahan aja kompilernya bisa di jadiin temen akrab pengganti visual c++, salah satu yang paling asik dari Dev-C++ adalah IDEnya yang cool!, I love Blue!</column>
            <column name="gambar">cplusplus.jpg</column>
            <column name="views">82</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">52</column>
            <column name="tanggal">2006-03-29 08:43:36</column>
            <column name="judul">Release :: Kuis Kata v.1.0</column>
            <column name="isi">This is my first game that written on c++ ^_^, gamenya sederhana aja (bisa di bilang jelek betul), tapi biar jelek, namanya tetep game. Under DOS pula T_T. Meskipun begitu, akhirnya rilis juga deh, gak percuma bongkar-bongkar tutorial library I/O. Yup, thanx buat Code::Block, sebagai IDE yang very cool for me!. Thanx juga buat semua tutorial yang udah ngasih penerangan se terang-terangnya ^_^, especially for nenek2(meskipun nggak ada hubungannya, tetep harus ada hubungannya, ih maksa yak?).

SIlahkan bertandang ke halaman download, udah ada tuh entrynya, file sizenya cuman 500 KB

viva programming !!</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">96</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">53</column>
            <column name="tanggal">2006-03-29 11:14:13</column>
            <column name="judul">Indonesia Tidak Akan Diserang AS</column>
            <column name="isi">Apakah AS akan Menyerang Indonesia ?
Pentagon membayangkan jika AS terpaksa harus menyerang Indonesia berapa kerugian yang harus di pikul pihak AS dan berapa keuntungan pihak indonesia dari kehadiran tentara AS di sana.
Begitu memasuki perairan dataran indonesia, mereka akan di hadang pihak bea cukai karena membawa masuk senjata api dan senjata tajam serta
peralatan perang tanpa surat izin dari pemerintah RI. Ini berarti mereka harus menyediakan &quot;Uang Damai&quot;, coba hitung berapa besarnya jika bawaannya sedemikian banyak.
Kemudian mereka mendirikan Base camp militer , bisa di tebak di sekitar base camp pasti akan di kelilingi oleh penjual Bakso, Tukang Es
kelapa, lapak VCD bajakan, sampai obral Cel-Dam Rp. 10000 3 Pcs. Belum lagi para pengusaha komedi puter bakal ikut mangkal di sekitar base camp juga.
Kemudian kendaraan-kendaraan tempur serta tank -tank lapis baja yang diparkir dekat base camp akan di kenakan retribusi parkir oleh petugas dari dinas perpakiran daerah. Jika dua jam pertama perkendaraan dikenakan Rp. 10.000,- (maklum tarif orang bule),
berapa yang harus di bayar AS kalau kendaraan &amp; tank harus parkir selama sebulan.
Sepanjang jalan ke lokasi base camp pasukan AS harus menghadapi para Mr. Cepek yang berlagak memperbaiki jalan sambil memungut biaya bagi kendaraan yang melewati jalan tersebut. Dan jika kendaran tempur dan tank harus membelok atau melewati pertigaan mereka harus menyiapkan recehan untuk para Mr. Cepe.
Suatu kerepotan besar bagi rombongan pasukan jika harus berkonvoi, karena konvoi yang berjalan lambat pasti akan di hampiri para pengamen, pengemis dan anak-anak jalanan, ini berarti harus mengeluarkan recehan lagi.
Belum lagi jika di jalan bertemu polisi yang sedang bokek, udah pasti kena semprit kerena konvoi tanpa izin. Bayangkan berapa uang damai yang harus dikeluarkan.
Di base camp militer, tentara AS sudah pasti nggak bisa tidur, karena nyamuknya masya Allah, gede-gede kayak vampire. Malam hari di hutan yang sepi mereka akan di kunjungi para wanita yang tertawa dan menangis.
Harusnya mereka senang karena bisa berkencan dengan wanita ini tapi kesenangan tersebut akan sirna begitu melihat para wanita ini punya bolong besar di punggungnya.
Pagi harinya mereka tidak bisa mandi karena di sungai banyak dilalui &quot;Rudal Kuning&quot; yang di tembakkan penduduk setempat dari &quot;Flying helicopter&quot; alias wc terapung di atas sungai.
Pasukan AS juga tidak bisa jauh jauh dari pelaratan perangnya, karena di sekitar base camp sudah mengintai pedagang besi loakan yang siap mempereteli peralatan perang canggih yang mereka bawa. Meleng sedikit saja tank canggih mereka bakal siap dikiloin. Belum lagi para curanmor yang siap beraksi dengan kunci T-nya siap merebut jip-jip perang mereka yang kalau di dempul dan cat ulang bisa di jual mahal ke anak-anak orang kaya yang pengen gaya-gayaan.
Dan yang lebih menyedihkan lagi badan pasukan AS akan jamuran karena tidak bisa berganti pakaian. Kalau berani nekat menjemur pakaiannya dan meleng sedikit saja, besok pakaian mereka sudah mejeng di pasar jatinegara di lapak-lapak pakaian bekas.
Peralatan telekomunikasi mereka juga harus di jaga ketat, karena para bandit kapak merah sudah mengincar peralatan canggih itu.
Dan mereka juga harus membayar sewa tanah yang di gunakan untuk basecamp kepada haji Husin, haji mamat, dan engkong jai' para pemilik tanah.
Di samping itu mereka juga harus minta izin kepada RT/ RW dan kelurahan setempat, berapa meja yang harus di lalui dan berapa banyak dana yang harus di siapkan untuk meng-Amplopi pejabat-pejabat ini.
Para komandan di pasukan AS ini juga akan kena tugas tambahan mengawasi para prajuritnya yang banyak menyelinap keluar base camp buat nonton dangdut di RW 06, katanya ada Inul di sana.
Membayangkan ini semua akhinya Rumsfield memutuskan TIDAK AKAN MENYERANG INDONESIA !!!

sumber : videogamesindonesia.com</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">83</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">54</column>
            <column name="tanggal">2006-04-03 04:57:34</column>
            <column name="judul">Hihihi.. Bahasa pemrograman aneh nih..</column>
            <column name="isi">WHITESPACE, itu lah nama bahasa pemrograman ini, ada yang memberi tipe &quot;Most Modern Programming Language&quot;, aneh juga, dan bener-bener aneh!. Karena sintaks penulisan kode programnya sama dengan nama bahasa pemrogramannya, disini bahasa yang di pake bukannya pake huruf/angka/kontanta/operator/dsb.. melainkan hanya spasi, enter, dan tab!. Bener2 aneh deh... ck ck ck..

Contoh bikin input output nih : 
[Space][Space][Space][Tab][LF]

Tuh kan?, enggak pake huruf sama sekali. Gila deh ide si pembuat bahasa pemrograman ini, entah maksudnya untuk mempermudah orang untuk mengerti logika pemrograman, atau cuman pengen bikin sensasi aja, mau tau lebih lanjut?, klik di : http://compsoc.dur.ac.uk/whitespace/</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">109</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">55</column>
            <column name="tanggal">2006-04-03 10:11:34</column>
            <column name="judul">&quot;Lagu&quot;</column>
            <column name="isi">Judul lagu ini adalah &quot;Lagu&quot;, judul aneh yak?, ya udah nikmatin aja the simply tones ini, hasil penggabungan FL Studio + ReWired Jet Audio Recording, hasilnya : MAX-Simply!. Yap, ReWired adalah salah satu feature baru dari FL Studio 6, dimana kita bisa melakukan chrodes vokal tanpa merusak balance vokal itu sendiri, silahkan denger deh, oh iya, ini liriknya : 

Aku masih berdiri tegak disini
Menanti datang bayangmu, menunggu hangat senyummu
Meski terik sinar disana menyiksa diri
Ku takkan lelah berdiri, ku takkan lelah menanti

Bridge :
Bilakah tiba masa kita bersama
Menjalin kisah seribu satu ceria
Walaupun seribu masa harus ku tempuh
Aku takkan berhenti, untuk terus menanti

Reff 1:
Wahai engkau gadisku, tetaplah slalu di hati
Dan kan trus kunyanyikan, lagu ini untukmu
Wahai engkau gadisku, jangan pernah kau hilang
Kan ku nanti bayangmu, Selamanya....


reff 2/bridge:
Jangan kau pergi
Jangan kau hilang
Tetaplah di sini
Nyanyikan laguku 

Silahkan download file mp3nya di : http://kecebongsoft.150m.com/lagu.zip

viva compose!!</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">105</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">56</column>
            <column name="tanggal">2006-04-11 09:08:06</column>
            <column name="judul">Don't cry, Garnet!</column>
            <column name="isi">Alone for a while I've been searching through the dark,
For traces of the love you left inside my lonely heart.
To weave by picking up the pieces that remain.
Melodies of Life-Love's lost refrain.

Our paths they did cross, though I cannot say just why,
We met, we laughed, we held on fast, and then we said goodbye,
And who'll hear the echoes of stories never told?
Let them ring out loud till they unfold.

In my dearest memories, I see you reaching out to me.
Though you're gone, I still believe that you can call out my name.

A voice from the past, joining yours and mine.
Adding the layers of harmony.
And so it goes, on and on.
Melodies of life.
To the sky beyond the flying birds-forever and beyond.

So far and away, see the bird as it flies,
Gliding through the shadows of the clouds up in the sky,
I've laid my memories, do you remember loving me?
Leave them now and see what tommorow brings.

In your dearest memories, do you remember loving me?
Was it fate that brought us close and now leaves me behind?

A voice from the past, joining yours and mine.
Adding the layers of harmony.
And so it goes, on and on.
Melodies of life.
To the sky beyond the flying birds-forever and beyond.

If should I leave this lonely world behind.
Your voice will still remember our melody.
Now I know we'll carry on.
Melodies of Life.
Come circle round and grow deep in out hearts,
as long as we remember. 

[b]FINAL FANTASI IX - Melodies of Life[/b]</column>
            <column name="gambar">garnet.jpg</column>
            <column name="views">94</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">57</column>
            <column name="tanggal">2006-04-18 06:29:19</column>
            <column name="judul">Permohonan Maaf</column>
            <column name="isi">Announcement saudara-saudara. Mungkin belakangan ini suasana blog ini &quot;agak&quot; sedikit panas. Beberapa yang belum tahu akan saya jelaskan terlebih dahulu. Ada sebuah header yang saya pernah masukan di blog ini yang ternyata salah satu gambar di dalam header tersebut adalah gambar berlisensi. Dan beberapa hari ini mungkin saya mendapatkan teguran karena menggunakan gambar tersebut tanpa izin. Dari awal cerita sendiri, saya mendapatkan gambar tersebut dari sebuah website pribadi yang di hosting di geocities, pada website tersebut tertulis bahwa semua gambar yang ada di website tersebut bisa digunakan secara bebas tanpa harus meminta izin oleh siapapun. Namun karena baru-baru ini ada konfirmasi dari pihak pemilik gambar tersebut, saya menarik kesimpulan bahwa owner dari gambar tersebut bukanlah berasal dari tempat dimana saya mendapatkan gambar tersebut, melainkan milik sebuah perusahaan yang bergerak di bidang Mobile Games.

Untuk itu, Saya, Dedi Purwanto dengan codename kecebongsoft, dengan sangat menyesal ingin meminta maaf kepada pihak owner dari gambar tersebut (MAX Studio) karena telah menggunakan gambar milik mereka tanpa izin. Meskipun awal ceritanya bisa dibilang tidak disengaja, tapi ini sudah bisa dibilang penggandaan tanpa lisensi owner, atau orang sini bilang, pembajakan.

Secara pribadi, saya sendiri tidak ingin nama saya dan codename saya jadi kotor di dunia internet karena masalah ini. Jadi, sekali lagi, disaksikan oleh semua pengunjung dan pembaca blog ini, saya ingin meminta maaf kepada owner (dalam hal ini KukuhTW dan MAX Studio) atas penggunaan gambar tersebut, sungguh sedari awal saya tidak tahu menahu bahwa gambar yang saya ambil dari sebuah situs pribadi tersebut ternyata milik sebuah company.

Post ini, dan semua pesan yang berhubungan dengan masalah ini, akan terus dibiarkan tampil di blog ini, agar bisa dijadikan dokumentasi, Saya sendiri juga tidak ada niat untuk menghapus / menyembunyikannya.

Yang terakhir, saya tunggu komentar dari MAX Studio sebagai tanda bahwa masalah ini sudah selesai.

[i]Jakarta, 18 April 2006
kecebongsoft[/i]</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">111</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">58</column>
            <column name="tanggal">2006-04-19 05:44:47</column>
            <column name="judul">Sha. Blogger misterius sepanjang masa</column>
            <column name="isi">[i]
Gereja ini adalah gereja Katholik tertua di Solo,
Letaknya di Jalan Sugiyopranoto,
Di mana gereja ini ada di lingkungan sekolah Katholik juga,
Ada TK Marsudirini, SD Marsudiri, SD Pangudiluhur, SD Keprabon,
Terus ada lagi SMP Kanisius, SMU Kanisius...
Semuanya Yayasan Katholik...
Aku dari TK sampai SMP juga sekolah di situ...
Ehhh kok malah ngomongin sekolahan jadinya hehehe

Kembali lagi ke Gereja St. Antonius,
Aku biasa ke Gereja hari Sabtu Sore,
Biar hari Minggunya bisa dolan tanpa ada beban,
Ohh iya... aku gak tau kenapa,
Misa di Gereja ini bisa terbagi dengan sendirinya,
Misa Sabtu sore banyak diikuti oleh muda-mudi,
Kalo Misa Minggu Pagi diikuti anak-anak dan juga Lansia,
Juga para Biarawati dan Biarawan,
Terus Misa Minggu Sore biasanya diikuti oleh keluarga,
Aneh bisa terbagi gitu yah...
[/i]

Tulisan tersebut berjudul Gereja Katholik St. Antonius Purbayan. Tulisan tersebut di tulis oleh Natasha Anya, seorang penulis blog (blogger) yang sangat terkenal di kalangan para blogger di dunia internet, panggilan akrab gadis tersebut adalah Sha. Meskipun Sha terkenal di dunia maya, namun hampir tidak satupun orang yang mengenal siapa Sha sebenarnya. Sha tidak pernah menyebarkan foto, alamat lengkap, atau sesuatu yang bisa dijadikan komunikasi real. 

Postingan terakhir milik Sha adalah berjudul &quot;MIMPI BURUK&quot; postingan ini bener2 bikin merinding..

[i]Mimpi Buruk

Semalam aku mimpi buruk banget,
Saat terbangun aku takut hal ini akan terjadi,
Padahal waktu aku mau tidur,
Aku gak mikir apa-apa,
Beberapa hari ini aku merasa tenang,
Aku gak ada rasa khawatir apa-apa lagi,
Aku serahkan semuanya kepada Tuhan
Entah kenapa mimpi buruk itu hadir lagi
Padahal sebelum tidur aku masih sempat chat,
Aku ketawa-ketawa waktu baca beberapa teman chat,
Sebelumnya aku sempat sms dengan Dan,
Kepada Dan aku bilang kalo capek banget,
Kakiku linu dan aku chat sambil tiduran
Satu jam setelah chat aku gak tahan,
Aku ngantuk dan aku pamit tidur dengan Dan zzZz
Kira-kira jam lima, mungkin
Aku seperti ada di ruangan rumah sakit,
Ada dua pasien yang harus operasi hari itu,
Karena aku datang terakhir aku dapat giliran kedua,
Dan akupun menungggu pasien pertama,
Kira-kira tujuh jam kemudian,
Seorang perawat menghampiri aku,
Dan mengajak aku untuk masuk ruangan,
Perawat itu melayani aku layaknya seorang pasien yang akan operasi,
Bajuku dibuka dan rambut kepalaku dicukur habis,
Cuma aku agak sedikit aneh,
Baju operasi yang harusnya aku pakai,
Dalam mimpi itu aku gak liat di tubuhku,
Aku hanya liat tubuhku dibungkus kain,
Seperti simbok-simbok desa itu,
Terus aku diajak ke kamar mayat,
Kepada penjaga kamar mayat, perawat itu bilang;
pak, nunut mbungkus
Aku bingung tapi aku nurut saja,
Aku lihat beberapa mayat berada di sana,
Ada satu yang jelas banget ku ingat,
Seorang mayat laki-laki bertubuh kecil yang badannya menghitam,
Mungkin korban luka bakar
Perawat menunjukkan satu tempat kosong tempat mayat,
Aku disuruh tidur di situ,
Saat aku akan naik ke tempat mayat itu,
Ada satu mayat yang jatuh, seorang perempuan berkain kafan,
Mukanya kelihatan jelas
Aku ketakutan akupun lari
Anehnya mayat perempuan itu mengejar aku dengan posisi tidur,
Aku ketakutan takut sekali
Aku lari sekencang-kencangnya
Akupun belok ke pintu sebelah kanan,
Mayat perempuan itu berusaha untuk membuka pintu yang kutahan
Untung
Saat aku ngolet kepalaku terantuk sandaran ranjang
Mimpi burukku berakhir[/i]

Dan apa yang terjadi setelah postingan itu? Hii...! tau nggak? aku nulis postingan ini sambil merinding, karyawan lain pada heran liat bahuku menjengkit. Setelah postingan terakhir itu, Sha benar-benar meninggal... Tepatnya 16 Agustus 2005 pukul 11.01. Berita ini langsung menyebar ke semua blogger di pelosok Indonesia, sebelum Sha meninggal dia pernah berpesan kepada kerabatnya untuk tidak menyebarkan foto Sha. Blog milik Sha langsung di datangi oleh para blogger di semua daerah, mereka mengucapkan turut berbela sungkawa, tidak kurang dari 100 komentar berdatangan bagaikan hujan di blog yang kering. Semasa hidup Sha, dia sangat respect untuk menulis berbagai macam artikel, terutama untuk ponsel dan IT. Kalo kalian penasaran, cari aja di google dengan keyword &quot;Blog Sha&quot;. 

Hiii.. udah ah nulisnya, dari awal aku nulis ini ampe sekarang merinding mulu.. // * Kabur......!!!!!!!!!!!!!!!!</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">94</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">59</column>
            <column name="tanggal">2006-04-20 10:22:58</column>
            <column name="judul">Air</column>
            <column name="isi">Capek, habis pulang prakerin. Padahal nggak ngapa-ngapain di kantor tapi rasanya mata lelah betul.. perjalanan dari kantor ke kost nggak lebih dari 500 meter, tapi rasanya kok kayak udah jalan 100000 Mil. Mungkin mata terlalu ngantuk, belakangan emang nggak bisa begadang, tapi malam kemarin keasyikan daydreaming sampai -sampai nggak tau kalo jam di HP udah nunjukin pukul 23.00, padahal besok paginya mesti bangun pagi buat cucian(udah jarang cucian, jadinya numpuk).

Alhasil, terpaksa pasang alarm, di setel jam 06.00 pagi, biasa sih bangunnya jam 07.00 lebih. Ya.. bangun sih bangun jam 06.00, tapi mesti cucian dolo.. ah malesnya..., pagi-pagi buta mesti cucian. Trus mandi, waktu pergi ke kantor udah pasang mata sayup-sayup, sampai di kantor langsung di sapa mas Joko, &quot;Abis dugem ded?&quot;. Ya.. whatever you say lah.., intinya kemarin tuh ngantuk banget. Sorenya, pengen cari kesegaran dulu, kepala di cemplungin di gayung mandi (ternyata nggak muat). Ahh.. segarnya air sore ini, bening, dingin, dan bersih.

Selesai itu, ngitungin recehan di atas lemari, ternyata udah genap 10 keping, jingkrak-jingkar saking senangnya. Trus nge-sms [i]someone special[/i] karena akhirnya aku bisa beli roti coklat juga, berkat sifatku yang rajin nabung recehan. Abis beli, sempat dimakan setengah sambil tidur-tiduran, ternyata rasa capeknya masih ada, trus langsung ketiduran, nggak sempat izin dulu ama [i]someone special[/i].

Jam 05.00 bangun dengan malas, waktu liat jam di HP, masih pukul 05.00. Tidur lagi..., tapi nggak lama kemudian.....&quot;Ded!!!&quot;. Suara itu jelas banget kudengar, dan aku hapal betul siapa yang punya suara itu, dari cara memanggilnya, dari nada bicaranya, she is [i]someone special[/i]. Tapi gimana bisa suaranya kedengaran dari sini padahal orangnya nun jauh disana?. Ah.. jadi nggak bisa tidur.., pengen nge-sms tapi takut orangnya masih molor di kasur, ntar malah ngeganggu lagi. Jadi kepikiran mulu deh, apa aku yang emang kebanyakan daydreaming, atau apa.

Sekarang dah jam 06.00, si evo sengaja kubangunin pagi-pagi soalnya nggak tau mesti cerita hal ini ke siapa/apa. Pengen tidur lagi tapi udah nggak niat, lagian juga udah pagi.. Waktunya mandi..!!!!!</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">80</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">60</column>
            <column name="tanggal">2006-04-25 18:49:30</column>
            <column name="judul">PKS 2006 tingkat provinsi Kalimantan Timur.. was started!!</column>
            <column name="isi">Hip hip huray..!!, entah harus senang atas sedih, harus gugup atau pede, yang jelas taun ini sekolahku ikut lagi di ajang yang mana beberapa om-om berdasi bilang, &quot;ajang bergengsi&quot;.

Yap, seperti taun lalu, web desain juga ikut dilombakan, dan kebetulan peserta web desain yang diturunkan oleh sekolahku adalah makhluk yang sama seperti taun dulu. Beberapa orang udah optimis makhluk itu bisa dapet nomor lagi, tapi disini akan di tegaskan, bahwa lomba TI itu pesertanya sangat-sangat dinamis, pemenang kemarin bisa jadi pecundang pagi ini.

Oh iya, selain web desain, temen-temen juga ikut di bidang Animasi, Networking, dan bahasa inggris..
sekaligus juga menjadi tantangan terbaru buat yang baru kali ini ikut pks, lumayan berat..eeets sangat berat tapi mengasikan juga sih!, meskipunkali hari 
ini team pks nertworking dah gugur di lomba ini. 
salut juga buat ispani ( cicaksoft ) dari tampang nya sih dah ketahuan wajah wajah linuknya........sampai jumpa tahun depan....
SEMOGA BERHASIL!. 

hari ini juga adalah hari yang sangat menegangkan...deg - degkan, ngerasin lomba &amp; ngebawa nama sekolah, merupakan satu terhormat apa lagi kalo sampek 
juara 1. tapi kalo di liat dari peserta pks terutama animasi emank gak bisa di remehin, tangan - tangan peserta seakan akan printer beresolusi tinggi.....jadi gak 
kebayang hasil gambarnya meskipun cuman pake pensil.
Buyar dan buyar semua konsep yang di rencanain sebelum lomba, jadi gak tau mau buat apa?
berharap besok lancar - lancar aja..........................Di2t ( capungsoft )
:sad:sad:sad</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">85</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">61</column>
            <column name="tanggal">2006-04-27 19:12:28</column>
            <column name="judul">PKS Provinsi Kaltim 2006 - Result</column>
            <column name="isi">Yup yup yup, sekarang tepat jam 12 malam. Tadi habis ikut penutupan Promosi Kompetensi Siswa tingkat Provinsi Kalimantan Timur. Si kunyuk Didit berhasil menggaet juara harapan 1, dan tim Web Desain berhasil mempertahankan juara 1.

Tidak bisa berkomentar banyak, entah apa karena rasa lega atau yang lainnya. Yang jelas, Saya pengen ngucapin thanks thanks thanks thanks thanks 100000x buat semua orang yang udah dengan sukarela membantu dalam segala hal. Terutama buat nenek2 yang jaga warnet SMKTI, kalo mau tau siapa yang memberi inspirasi template blue-santana yang ada di CD-PraLomba, nenek2 itulah orangnya. Pada awalnya dia memberi sebuah kata &quot;the fine weather&quot;, tapi di ganti jadi blue-santana..

Dan gak lupa juga, buat semua temen2, buat didit, ispani, addroni, memet, skot, erwin, enrico, madi, asri, rudi, mbak dewi. En buat pak Malik, pak Anto, pak Kepsek, serta semua orang yang udah bersedia kasih ribuan kritik sehingga menjadikan sebuah karya terlihat lebih baik. Dan juga buat mas eyi, babe, mami, kaka dewi, semua orang yang rasanya nggak mungkin namanya disebutin satu-satu disini, perlu sehektar batangan emas untuk mengukir nama mereka semua.

Buat yang lain yang belum bisa mencapai target mereka, gak usah sedih atau kecewa. Ini bukanlah pemberhentian akhir dari sebuah perjalanan panjang Teknologi Informasi, kita masih punya sebuah rute yang sangat luas dan sangat cemerlang, kita akan terus menjajakinya sampai kapan pun, sampai kapan pun.

viva programming!!</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">101</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">62</column>
            <column name="tanggal">2006-05-04 09:09:36</column>
            <column name="judul">Halo lagi penguin!</column>
            <column name="isi">Xixixixi, setelah lama nggak ngutak-ngatik linux, akhirnya 2 malam ini kembali juga ke habitat. Halo baby penguin!, u're rocks!. Yap yap yap, nggak usak muluk-muluk dulu lah, kita start dengan Ubuntu 5.04, nggak sia-sia dulu ngorder CDnya ampe 5 paket (mumpung gratis). Dulu sih pernah nginstall, tapi nggak tertarik, mendingan pake Mandrake dan KDE nya deh (oh Mandrake! that's my distro!, ever!). Ah udahlah, kok jadi ngomongin mandrake sih.., lets start blogging!.

Pertama, sore itu.. umm.. Bikin partisi dolo pake Partition Magic, sementara mesti ngapus lagu-lagu mp3 di evo dulu, soalnya space tinggal dikit T_T. Yap, ubuntu di kasih jatah 2 Giga ama Partition Magic, trus mulai deh ngelinuxnya. Install nggak ada problem, trus habis selesai nginstal, pengennya sih nyetel lagu mp3 dolo.. Buka deh Totem Playernya, tapi nggak bisa T_T.. HUAAAAA!!!!. Dia marah-marah gara-gara pluggin decoder mp3nya blon ke instal.. ya udah, di instalin dolo.. Tapi sama aja!, dasar geblek!. Ya udah deh, ntar aja dengerin mp3nya. Sekarang unda mo ngambil pic-pic yang ada di Drive D windows buat dijadiin walpaper, tapi.. tapi ... tapi.., ternyata ubuntu nggak ngemount partisi windows secara otomatis T_T. HUUUAAA!!!.., ah kok bisa jadi gini sech.!., Ya udah, ngemount selesai, tapi pas restart, HUAAA!!!!.. Mountnya ilang T_T. Terpaksa pakai konfigurasi manual di /etc/fstab.

Fyuh.. akhirnya mount selesai juga, akhirnya gambar-gambar walpaper yang ada di drive D windows bisa dibuka.. ahhh senangnya..., Trus nyoba-nyoba lagi aplikasi web server, apache ok...mysql..ok.. php? gak ada di paket T_T. Dasar ubuntu geblek!. Ya udah, sekarang lagi ngedownload mysql v5 ama php v5, sekalian aja ntar di configure sendiri.., ini juga lagi ngambil XMMS (kloningan winamp buat linux).

Ya ya ya ya.. dah dolo, akhirnya evo kedatangan penghuni baru. evo, say hello to penguin..!!
haloooooo...</column>
            <column name="gambar">penguin.jpg</column>
            <column name="views">100</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">63</column>
            <column name="tanggal">2006-05-05 11:14:24</column>
            <column name="judul">Fyuh...</column>
            <column name="isi">Habis nginstal GNOME Themes, lumayan juga ubuntu kini udah gak terlihat culun lagi.. semuanya dah full blue..
Ya ya ya.. finish line jam 9 malam tadi. trus tidur, sebelum tidur ya seperti biasa, sms...(cuma orang yg di sms yang paham)
Lalu, ya tidur lah..!, lantas ngapain lagi? grookk... fyuhh.. grook.. fyuh...

[i]
Sekarang kira-kira jam 11 siang
Ng? tempat apa nich? oooo.. ternyata pelabuhan... Wah pelabuhannya kok bagus betul..?. Ada banyak dinding-dinding pembatas berwarna putih, trus ada jembatan-jembatan mengapung diatas air, tapi pelabuhannya kecil sih.., yang bikin cantik tuh, letaknya yang di sebelah bukit, jadi klo lagi BT yang naik aja ke bukit. Nggak tinggi-tinggi amat sih, tapi memanjang. Eh, btw kok aku hapal betul ya keadaannya? aneh juga, padahal ini sepertinya adalah kali pertama aku datang ke tempat ini, tapi sepertinya aku ngerasa dah ribuan kali kesini. Ah udahlah, nggak penting juga..

Disini nggak cuman ada aku, disini ada girl, disini ada semua guru-guru sekolahku, staff, alumni, dan temen-temen yang lainnya. Mereka lagi ngerayain acara tahunan, sepertinya sih kayak 17-an gitu. Kok aku tau? aku sendiri nggak tau kenapa bisa gitu, tapi yang jelas aku tau mereka lagi ngikutin acara tahunan..

Wah.. sepertinya seru nih, aku masuk ke salah satu dek pelabuhan.. bentuknya kayak rumah kecil memanjang, warnanya putih sampai ke atap, dan jendelanya nggak pakai kaca. Begitu aku sampai di depan pintu, eh.. ternyata ada girl.. dia lagi ngelamun sambil ngeliat keluar jendela, begitu ngeliat aku masuk, dia cuek aja.. Ya udah lah. Aku trus keluar lewat pintu belakang, trus naik ke bukit, bukitnya nggak curam-curam amat kok, jalan sedikit juga nyampe. Disitu ada temen-temen lagi ngobrol-ngobrol, ada didit, ada erwin, ada enrico, ada herga, ada ispani. Aku ikutan aja. &quot;Ded, kita makan yuk.., ajakin bubuhannya&quot; kata ispani negor sambil mukul bahuku. Aku langsung bilang iya, kebetulan lagi lapar, trus ikutan temen-temen aja jalan keluar, katanya sih mau ke warung...

Nggak lama jalan, kami berhenti di sebuah warung, letaknya di pinggir jalan raya.. kursinya cuman satu memanjang di depan warung.. ya.. seperti warung-warung pinggiran lainnya lah.. Di meja yang juga cuma satu dan memanjang itu, terdapat sebuah kuali.. dan beberapa lauk. Anehnya, temen-temen yang lain ngambil makanan tanpa permisi, begitu aku tanya. &quot;Disini gratis, kalian bisa ambil sesuka hati kalian&quot; kata penjualnya. Wah... asyik donk..., Aku ngambil mangkuk trus ngambil beberapa lauk dan kuah di kuali.. trus makan.. Sambil makan kami asik mengobrol, kemudian terdengar suara adzan. Aku pikir sih itu adzan dzuhur, soalnya tadi pas aku kepelabuhan baru jam 11 siang.., ternyata setelah liat jam di warung.. ehh!! udah jam 4!!. ternyata itu adzan ashar!!.. Kok bisa kami keasikan ngobrol jadi lupa waktu begini ya?. Ya udah deh, sekarang waktunya balik kepelabuhan..

Sekembalinya ke pelabuhan, nggak ada yang berubah tuh, sepertinya acara belum dimulai... Aku kembali masuk ke dek pelabuhan tempat girl melamun tadi, ternyata dia lagi jalan-jalan keliling ruangan dek.. Padahal ruangan deknya kan kecil.. dasar aneh.., Aku berjalan melintasinya sambil bersiul-siul, pengen ngasih tau ke dia klo tadi baru aja makan gratis. Trus dia ngedeketin sambil senyum-senyum.. dan biasa.. nyubit! T_T. Nggak lama setelah itu, wakil kepsek masuk dek pelabuhan juga, dia membawa sapu. Trus dia ngedeketin girl, &quot;malam ini acaranya dimulai, kamu sapu dek ini ya.&quot; katanya sambil menyerahkan sapu ke girl. Girl mengangguk. Kemudian wakil kepsek mendekatiku &quot;Kamu tunggu diluar aja, soalnya ruangan ini mau disapu, ntar jadi kotor lagi&quot;, begitu katanya. Aku menurut keluar..

Aku kembali naik kebukit, disana temen-temen kembali ngumpul buat ngobrol-ngobrol, aku ikutan ngobrol sama ispani, ketua lab kami. Nggak beberapa lama, aku mendengar girl berteriak keras sekali.. ng? ada apa ya?.

Aku berlari secepat mungkin masuk ke dek pelabuhan, mau melihat apa yang terjadi. Begitu sampai di ruangan dek, aku melihat girl sedang memegang pipinya dengan kedua tangannya, sapu yang ia pakai tadi telah terjatuh, matanya tertuju pada kapal kayu yang sedang berlabuh disamping dek ini. Aku juga melihat beberapa keong pantai bertebaran di lantai dek, sepertinya keong pantai itu datang dari jendela dek yang nggak ada kacanya. Tapi kenapa girl sampai berteriak?. Aku mendekatinya, tapi sebelum sempat memegang girl, dia sudah keburu ditarik oleh sesuatu menuju ke dalam kapal yang tadi kubilang. Aku juga ikut meloncat masuk kedalam kapal tersebut.

Nggak beberapa detik kemudian, kulihat beberapa orang lagi memegang senjata, semuanya mengarah ke kami, dan aku juga liat temen-temen yang lain udah ada di dalam kapal tempat kami berada. Seseorang berkata, &quot;pembajakan!&quot;. Hah?!, masa iya ini pembajakan?. Tapi sepertinya aku bisa percaya, karena beberapa orang memegang senjata dan berkata supaya kami nggak macam-macam. Aku segera menarik girl kebelakang, berusaha menjauhkan dia dari orang-orang tersebut, dan sepertinya orang-orang tersebut tidaklah asing bagiku.. mereka adalah anak-anak kelas 1 di sekolah kami, tapi kenapa mereka?.

Tidak beberapa lama kemudian, mereka melempari kami dengan batu, aku menarik girl kebelakang, aku pun ikut kena lemparan. Rasanya ingin sekali membalas, tapi percuma, jumlah mereka terlalu banyak. Aku membelakangi girl, berusaha agar dia tidak terkena lemparan. Akhirnya orang-orang itu berhenti melempari kami, mereka tertawa kencang sekali. Kulihat girl mengambil ponselnya, kurasa dia akan menelpon polisi. &quot;Jangan!, mereka bisa lihat!&quot; bisikku di telinga girl. Dia menurut, tapi tidak berujar apa-apa. &quot;Biar aku saja yang menghubungi polisi, lindungi tanganku dengan punggungmu&quot; Ujarku, dia kembali menurut, tapi tetap membisu..

Aku mengambil ponselku dari kantong celana, kemudian mengetikan nomor polisi.. Baru mengetikan beberapa angka, aku merasa seperti ada yang menusuk leherku dari belakang, ini seperti jarum suntik berukuran besar.. Aku bisa merasakan jarum suntik itu ditusukan dari belakang leherku, menembus depan leherku. Tapi sama sekali tidak sakit, benar-benar tidak sakit.

&quot;Hahaha, kamu mau coba menghubungi polisi ya?!&quot;. Kata seseorang dibelakangku, ternyata dialah yang menusukan jarum itu, sekarang barulah aku merasakan sakit yang amat sangat. Girl sepertinya menangis, tapi aku gak bisa mendengar suaranya. Kemudian beberapa orang lain mulai menusukan jarum-jarum keleher korban yang ingin menelpon polisi. Girl sepertinya tambah ketakutan, &quot;Sudahlah, itu tidak sakit, sebentar lagi polisi akan datang..&quot; ujarku menenangkan. Dan memang benar, beberapa kapal patroli datang dan mengacungkan pistol mereka, pembajak-pembajak itu kemudian kabur, mereka tidak bermaksud untuk menyandera kami.

Sepeninggal para pembajak-pembajak itu, Girl masih belum berkata apapun. Aneh, sepertinya semua orang hari ini begitu cuek dan risih denganku...

Nggak beberapa lama kemudian, kapal-kapal semacam sekoci datang, mereka bermaksud mengangkut kami semua dari tempat itu, mungkin menuju ke tempat yang lebih aman atau juga rumah sakit. Semua orang sudah diangkut ke beberapa sekoci, tinggal aku dan girl yang masih ada di kapal ini. Kami berdua menunggu kapal sekoci lainnya datang. Setelah menunggu beberapa lama, akhirnya datang juga kapal sekoci yang sangat kecil, ukurannya benar-benar kecil, dan telah diisi oleh banyak orang, aku lihat ada herga di depan sekoci itu, sepertinya dialah yang akan mengayuh kapal ini. Girl dengan takut-takut naik ke kapal sekoci itu, Beberapa kali dia berusaha melompat tapi tidak berani, kayaknya itu karena dia nggak terlalu mahir berenang. Tapi nggak beberapa lama, akhirnya dia melompat juga kedalam sekoci, kemudian aku menyusul melompat ke sekoci itu.

Cukup lama kami berlayar dengan sekoci kecil itu, namun aku merasa sekocinya nggak bakal tahan. Dan benar saja, sekoci kami tenggelam!, tapi beberapa orang nggak panik, karena kami sudah dekat dari daratan, tinggal berenang saja sudah sampai. Tapi girl mulai ketakutan, dia berusaha mencari pegangan, aku tepat membelakangi girl, aku mengulurkan tanganku agar dia bisa berpegangan hingga sampai daratan, tapi dia sama sekali menolak, tanganku ditepisnya, dan dia masih ketakutan.

Tiba-tiba sekoci kami langsung tenggelam, aku dari tadi berusaha memegangi girl namun dia selalu menolak, dan berusaha mencari pertolongan lain. Aku benar benar heran dengan sikapnya, tapi keadaan sudah benar-benar darurat, dan kulihat dia kami semua mulai tenggelam, beberapa orang berenang menuju daratan yang sudah dekat, tapi girl tidak ada!. aku menyelam ke dasar untuk mencari-cari girl, tapi karena gak bisa melihat apa-apa, aku memilih keluar dulu, kurasa dia sudah ditolong oleh herga, yang sedari tadi mengayuh sekoci ini.

Aku berenang mendekati herga, &quot;Ga!, kamu liat girl nggak? cepet cari!!!!!!!!!!&quot; aku berteriak sekencang-kencangnya ke herga, tapi dia sama sekali nggak menanggapi..&quot;Hergaaaaa!!!&quot; aku berteriak lagi, napasku hampir habis, tapi dia tetap nggak menanggapi, dia terus aja berenang sendirian. &quot;ah! sial!&quot; aku kembali ke tempat dimana sekoci tadi tenggelam, kemudian menatapi satu persatu orang-orang yang berenang ke pinggir, tidak ada girl disana!!!. Aku kembali menyelam sedalam-dalamnya, hingga aku merasakan tanganku menyentuh lumpur sungai, tapi girl tetap tidak dapat kutemukan. &quot;aku nggak boleh lamban, cepet cari!!&quot; kataku sendiri dalam hati.

Aku berenang cepat ke daratan, untuk meminta bantuan. Kulihat disana ada guru hardware ku, p Anto, badannya basah kuyup, dan dia lagi sibuk membantu orang-orang yang habis berenang tadi. &quot;Pak, sekoci kami tadi tenggelam, disitu ada girl, dan dia nggak mahir berenang!&quot; tapi p anto juga nggak menggubris perkataanku, &quot;Pak Anto!!!!!!!!!!! denger gak sih!!!!!!!&quot;, hasilnya nihil, dia hanya menatapku dengan sinis, kemudian berlalu...

&quot;Sialan!&quot;, aku berlari lagi ke atas bukit, berharap bisa melihat ke sungai dengan lebih luas, agar bisa menemukan girl, diatas bukit yang nggak terlalu tinggi itu, aku juga melihat ispani. Aku berlari mendatangi ispani &quot;Pan!, kamu lihat girl nggak? tadi dia naik sekoci yang tenggelam itu!!.&quot; tanyaku sambil terengah-engah.  Untungnya anak itu menjawab, ya.. hanya dia yang menjawab pertanyaanku setelah sekian lama..

&quot;Hehehe, kamu nggak liat ya? itu dia lagi berenang sama herga..&quot; katanya sambil menunjuk ke arah pinggir sungai. Dan memang benar, aku melihat girl sedang berenang, tapi aku tahu benar dia tidak berenang, melainkan sedang berusaha bisa bertahan di air hingga di pinggir sungai, herga yang ada disebelahnya lebih memilih untuk menonton, girl terbatuk-batuk dengan badan yang basah kuyup, matanya sangat sayup. Kemudian setelah dia hampir sudah sampai di daratan, herga membopongnya sejenak, tapi kemudian kembali meninggalkannya. Aku segera berlari mendekati girl, &quot;Kamu gak apa-apa kan? &quot; tanyaku sambil terengah-engah. &quot;Halah!, sana kamu!, bukannya menolong malah pergi!.&quot; bentaknya keras sekali.

Tertegun sejenak, &quot;Tapi tadi aku udah berusaha nyari-nyari kamu, syukurlah kamu selamat.&quot;. Ujarku pelan, dengan nada memelas berusaha agar dia bisa mengerti. &quot;Apanya!!, pergi sana!!, untung ada orang yang nyelamatin aku!, sudah sana!!&quot; bentaknya tanpa menatapku sedikitpun.. aku melamun, tatapanku kosong.., girl sama sekali tidak menatapku, dia berkata keras sekali sembari masih terbatuk-batuk, kuliat herga juga sebentar-sebentar melintasi kami.

&quot;Ya.. baiklah, semoga lekas pulih..&quot; ujarku pelan sambil menunduk.. 
Aku kembali naik kebukit dengan lemas, kulihat orang-orang sudah mulai pulang.., hari sudah senja. Aku lebih memilih untuk duduk melamun sejenak di atas bukit ini. &quot;Sepertinya orang-orang terdekatku satu persatu telah pergi&quot; batinku sambil menyilangkan kedua lengan ke lututku yang berdarah sewaktu dilempari oleh para pembajak itu.
[/i]

Pukul 07.42 WIB. Aku terbangun setelah menginjak keyboard evo. Ternyata evo masih menyala sejak tadi malam, lagu ungu-tercipta untukmu.. melantun di kedua speakernya, aku menutup LCDnya kemudian menaruhnya di lantai. Melamun untuk sejenak sebelum akhirnya aku bangun dari kasur ini, sekarang waktunya mandi..</column>
            <column name="gambar">fyuh.jpg</column>
            <column name="views">77</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">64</column>
            <column name="tanggal">2006-05-05 13:06:51</column>
            <column name="judul">Tercipta Untukku</column>
            <column name="isi">Menatap indahnya senyuman diwajahmu
Membuat ku terdiam dan terpaku
Mengerti akan hadirnya cinta terindah
Saat kau peluk mesra tubuhku

Banyak kata
Yang tak mampu kuungkapkan
Kepada dirimu

Aku ingin engkau slalu hadir dan temani aku
Disetiap langkah yang meyakiniku
Kau tercipta untukku
Sepanjang hidupku

Aku ingin engkau slalu hadir dan temani aku
Disetiap langkah yang meyakiniku
Kau tercipta untukku
Meski waktu akan mampu memanggil seluruh ragaku
Ku ingin kau tahu ku slalu milikmu
Yang mencintaimu
Sepanjang hidupku 

Filled Under : [b]Ungu[/b]</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">87</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">65</column>
            <column name="tanggal">2006-05-08 07:18:46</column>
            <column name="judul">Journey</column>
            <column name="isi">Sabtu kemaren, bangun jam 9. Ah males bangun, tidur lagi. Bangun jam 10 :p. Ya... cucian dah nyengir di depan pintu, T_T... masa libur begini mesti cucian sih!. Bangun aja dah dengan super sangat malas. Ngambil gayung ama handuk, sambil ngangkut cucian ke kamar mandi.. Whoooaaaahhemmm. Byur byur byur! kecipluk! kecipluk! kecipluk!. Setelah selesai main air di kamar mandi, kembali lagi ke kamar. Ngitungin duit ribuan buat beli makan, trus pergi ke warung. Hmmm.. lumayan juga menu hari ini, nasi + bungkus, enak kan?. Yak, sebelum makan, sms dulu orang yang disana, ntar dia lupa makan lagi.

Abis makan, main CS sebentar. Dor! Dor! Tuing! Tuing!  (emang suara game CS kayak gitu ya? -_-&quot;). Biarin dah, tapi kok tiba-tiba jadi ngantuk yak?. Ah tidur aja dah.. grook fyuuuhh groook fyuuuhh... TUT! TIT! TAT! TIT! TUT!. Ah! sial!, siapa sih yang nelpon pas orang lagi enak-enak tidur gini?!.

kecebong : &quot;Whuuahhemm.. halo? sapa nie?&quot;
penelpon : &quot;Woi dedi, kamu di mana?&quot;
kecebong : &quot;Di kost, kenapa mangnya?&quot;
penelpon : &quot;Saya di ambasador, kamu kesini cepat ya!&quot;
kecebong : &quot;Oo.. pak Natal yak? iihh.. nggak bilang2 pang ke ambasador&quot;
penelpon : &quot;Ya sudah, cepet kesini ya, saya di lantai 3&quot;
kecebong : &quot;Kapan pak?&quot;
penelpon : &quot;Besok!, ya sekarang lah!&quot;
kecebong : &quot;hehehe.. iya iya..&quot;

Trek, ponsel pun ditutup. Sesampainya di mall, nyari-nyari di seputar lantai 3, tapi nggak ketemu juga orangnya T_T. Telpon dulu aja deh, Tuutt... Tuutt.. Tuutt..

kecebong : &quot;Pak, dimana ?&quot;
penelpon : &quot;Bentar, saya lagi minum di kafe lantai 1, kamu tunggu sebentar ya..&quot;
kecebong : &quot;@!&amp;#^%&amp;!@#^%*!@&amp;#&quot;
penelpon : &quot;Tunggu bentar ya...&quot;
kecebong : &quot;ya udah, saya tunggu di gramedia&quot;

Balas dendam nich ceritanya?. Ya udah, nunggu aja di gramedia..., sekarang lagi nunggu nich, kok orangnya nggak datang-datang yak? si evo baterainya sekarat nech, aku lagi OL di gramedia, pinjam Line Teleponnya sudut comics, lumayan gratis. Mana orangnya..!!!! T_T






















</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">92</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">66</column>
            <column name="tanggal">2006-05-08 08:28:02</column>
            <column name="judul">Heart :: Pengorbanan Cinta Seorang Sahabat</column>
            <column name="isi">Jakarta  Nirina Zubir akan kembali muncul dalam sebuah film layar lebar karya Hanny R Saputra, Heart. Kali ini, ia berperan sebagai seorang gadis yang tidak jauh berbeda dengan karakternya dalam kehidupan nyata, sedikit tomboi, berpenampilan cuek, energik, dan penuh inisiatif. Rachel, peran yang ia mainkan, dikisahkan bersahabat dengan Farel (Irwansyah) yang tampan, kreatif, dan penuh kejutan. Mereka tidak berpacaran, tapi hubungan mereka juga lebih dari teman biasa.
Sayang, keharmonisan mereka terganggu ketika Farel mulai jatuh cinta kepada gadis lain, Luna (Acha Septriasa). Luna seperti gadis impian Farel, anggun dan feminin, dua hal yang tidak dimiliki Rachel. Sebagai sahabat, Rachel menjadi tempat berbagi cerita Farel tentang gadis itu. Rachel mendukungnya, bahkan ia mencarikan jalan agar Farel bisa berpacaran dengan Luna.
Singkat cerita, Farel berhasil mendapatkan Luna dan Rachel akhirnya kesepian. Cerita pun beralih ke perasaan Rachel yang sebenarnya mudah ditebak. Rachel baru menyadari bahwa ia mencintai Farel, tapi ia h arus berkorban untuk kebahagiaan sahabatnya itu. Apa yang dilakukan Rachel selanjutnya pun dapat ditebak, Rachel mengubah dirinya menjadi gadis seperti yang diimpikan Farel, feminin dan anggun. Ada keinginan Rachel untuk tetap menarik perhatian Farel. Butuh usaha untuk menjadi seperti itu.

Tema Serupa
Tema serupa juga pernah ditampilkan film Indonesia belum lama ini, Me vs High Heels dan Lovely Luna. Tokoh utama kedua film ini sama-sama gadis, tomboi, bersahabat dengan cowok yang ternyata dicintainya, dan ada usaha mengubah sikap menjadi feminin demi menarik perhatian sahabatnya.
Rachel tentu saja masih menyembunyikan perasaannya. Jika Farel bertanya mengenai keadaannya, Rachel selalu berkata yang sebaliknya, ia baik-baik saja dan sekarang memiliki kekasih yang sangat mencintainya.
Api cemburu membakar hati Rachel ketika ia melihat Farel berciuman mesra dengan Luna. Ketika tengah berlari dalam keadaan kalut, sebuah kecelakaan menimpanya hingga memaksa Rachel masuk rumah sakit.
Di saat yang bersamaan, Luna jatuh sakit. Dunia yang begitu sempit pun terlihat di sini, Luna dirawat di rumah sakit yang sama dengan Rachel.
Cinta sepertinya sangat diagungkan di film ini. Aliran ceritanya dijalin melalui sudut pandang seorang yang tengah dilanda cinta.
Kisah yang ditulis oleh Armantono diperkuat dengan kehadiran ilustrasi musik karya Anto Hoed dan Melly Goeslaw yang melibatkan orkestra asal Beijing, Members of China Philharmonic Orchestra. Albumnya akan beredar April mendatang. Sejumlah lagu yang terdapat dalam album tersebut dinyanyikan oleh para bintang utama film ini.
Selain Nirina, Irwansyah, dan Acha Septarisa, film yang akan beredar di bioskop mulai 11 Mei mendatang ini juga menghadirkan Unique Priscilla, Ari Sihasale, Amanda, Ishadi, Bagas, dan Joshua Pandelaki. Novel dan komik pop kisah ini akan segera terbit setelah filmnya beredar. 

[i]sumber : Sinar Harapan[/i]</column>
            <column name="gambar">heart.jpg</column>
            <column name="views">123</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">67</column>
            <column name="tanggal">0000-00-00 00:00:00</column>
            <column name="judul">Mengapa Cowok Merokok?</column>
            <column name="isi">1. Perokok pasif lebih berbahaya daripada perokok aktif, maka untuk mengurangi resiko tersebut aktiflah merokok.

2. Menghindarkan dari perbuatan jahat karena tidak pernah ditemui orang yang membunuh, mencuri dan berkelahi sambil merokok.

3. Mengurangi resiko kematian: Dalam berita tidak pernah ditemui orang yang meninggal dalam posisi merokok.

4. Berbuat amal kebaikan: Kalau ada orang yang mau pinjam korek api paling tidak sudah siap/tidak mengecewakan orang yang ingin meminjam.

5. Baik untuk basa-basi/keakraban: Kalau ketemu orang misalnya di Halte CJDW kita bisa tawarkan rokok.Kalau basa-basinya tawarkan uang kan nggak lucu.

6. Memberikan lapangan kerja bagi buruh rokok, dokter, pedagang asongan dan perusahaan obat batuk.

7. Bisa untuk alasan untuk tambah gaji karena ada post untuk rokok dan resiko baju berlubang kena api rokok.

8. Bisa menambah suasana pedesaan/nature bagi ruangan ber AC dengan asapnya sehingga seolah berkabut.

9. Menghilangkan bau wangian ruang bagi yang alergi bau parfum.

10. Kalau mobil mogok karena busi ngadat tidak ada api, maka sudah siap api.

11. Membantu program KB dan mengurangi penyelewengan karena konon katanya merokok bisa menyebabkan impoten.

12. Melatih kesabaran dan menambah semangat pantang menyerah karena bagi pemula merokok itu tidak mudah, batuk dan tersedak tapi tetap diteruskan (bagi yang lulus).

13. Untuk indikator kesehatan: Biasanya orang yang sakit pasti dilarang dulu merokok, jadi yang merokok itu pasti orang sehat.

14. Menambah kenikmatan: Sore hari minum kopi dan makan pisang goreng sungguh nikmat. Apalagi ditambah merokok!

15. Tanda kalau hari sudah pagi, kita pasti mendengar ayam merokok.

16. Anti maling, waktu perokok batuk berat di malam hari.

17. Membantu shooting film keji, rokok digunakan penjahat buat nyundut jagoan yang terikat di kursi Ha penderitaan itu pedih, jendral!!!

18. Film Koboi pasti lebih gaya kalau merokok sambil naik kuda, soalnya kalau sambil ngupil susah betul.

19. Teman boker yang setia.

20. Bahan inspirasi dan pendukung membuat Tugas Akhir, sehingga seharusnya dicantumkan ucapan terima kasih untuk rokok pada kata sambutan.

21. Film lebih cool soalnya kalo meledakan mobil atau pom bensin butuh rokok yang disentil ke bensin yang tercecer, KABOOM!!!

source : e-samarinda</column>
            <column name="gambar">rokok.jpg</column>
            <column name="views">101</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">69</column>
            <column name="tanggal">2006-05-10 06:19:08</column>
            <column name="judul">Kepala Balita Diterjang Peluru</column>
            <column name="isi">BONTANG. Warga di sekitar Jl Mawar Bukit Indah Bontang Selatan, dikejutkan teriakan minta tolong seorang ibu rumah tangga (IRT) Senin sekitar pukul 23.30 Wita dinihari kemarin. Teriakan itu mengundang warga sekitar mendatangi asal suara tersebut, yang ternyata berasal dari Sariani (38), IRT itu berteriak, setelah menyaksikan tubuh anaknya, Iqbal (4) bersimbah darah di dalam kamar, saat tertidur di atas ranjangnya.

Warga kemudian memeriksa, dan melihat kepala sebelah kanan (di atas kuping) bayi malang itu mengucurkan darah segar. Diduga kuat luka yang diderita Iqbal itu peluru nyasar yang dilepaskan senjata penembak &quot;misterius&quot;.

Anehnya, penembakan itu terjadi saat pemilik rumah dan warga lainnya tengah tertidur nyenyak di rumahnya. &quot;Aneh, kok peristiwa itu terjadi di saat warga sedang tertidur. Kalaupun orang berburu, tentu tidak di rumah itu. Melihat posisinya, penembak diduga berada di atas atap, karena atap seng dan plafon rumah bocor sampai akhirnya mengenai kepala korban,&quot; jelas sumber yang enggan dikorankan namanya di tempat kejadian peristiwa (TKP) kemarin.

Selang beberapa menit kemudian, warga kemudian melarikan korban ke RS Amalia, untuk mengeluarkan peluru yang masih bersarang di kepala korban. Namun tim medis di RS Amalia, korban dirujuk ke RSUD AW Sjahranie.

&quot;Kita langsung merujuk ke Samarinda (RS AW Sjahranie) malam itu juga, kondisi korban masih lemah dan banyak mengeluarkan darah,&quot; jelas seorang tim medis di RS Amalia.

Kapolres Bontang AKBP Drs Dukianta didampingi Kasatreskrim Iptu M Daud, membenarkan peristiwa tersebut. Ditegaskan Daud, dugaan sementara korban kena peluru nyasar dari seseorang yang belum diketahui identitasnya. &quot;Bukan penembakan, tapi peluru nyasar mengenai korban yang masih balita. Dan peluru itu tepat mengenai kepala sebelah kanan atas kuping korban&quot; tegas Daud.

Sejak kejadian itu sampai sekarang lanjutnya lagi, polisi terus menyelidiki kasusnya untuk mencari tahu dan menangkap siapa pelaku dibalik peristiwa ini.

&quot;Tindakan kami yang pertama kali adalah menyelamatkan nyawa balita itu karena di RSUD tidak bisa menangani, maka kami rujuk ke Samarinda, agar bisa diketahui posisi peluru itu di kepala korban melalui CT Scan. Tetapi dokter RSUD AW Sjahranie memutuskan agar pasien dikirim ke RS Gatot Subroto karena dokter sulit mengeluarkan proyektil yang nyangkut di tempurung kepala bocah tersebut,&quot; terang Daud panjang lebar sembari mengatakan korban diterbangkan ke Jakarta sekitar pukul 14.30 Wita kemarin. &quot;Kondisi korban sadar saat diterbangkan ke Jakarta,&quot; katanya.

Disinggung seputar hasil olah tempat kejadian perkara (TKP, Daud menyebutkan peluru nyasar tersebut pertama mengenai atap, kemudian turun ke plafon dan masuk ke kamar, kemudian mengenai kepala Iqbal yang sedang tidur. &quot;Saat ini, kami masih dalam tahap memeriksa 3 saksi selain itu kami juga melihat kondisi rumah dan sekitarnya, apakah ada rumah tingkat di dekatnya dan pohon tinggi, yang jelas dugaan sementara adalah peluru nyasar,&quot; ujarnya.

Selain itu, tim reskrim juga masih akan periksa proyektil/ peluru yang nyasar di kepala Iqbal, dengan cara dikirimkan ke Labfor (Laboratorium Forensik) Surabaya, untuk mengetahui persis jenis proyektil atau peluru, dan senjata apa yang dipakai dan berapa jauh penembakannya.

Dari hasil labfor tersebut, lanjut Daud, nantinya dapat diketahui peluru apa yang bersarang di kepala Iqbal dan siapa pelakunya. &quot;Jadi kita belum mengetahui peluru jenis apa, motifnya apa dan pelaku penembakan peluru nyasar itu siapa, karena masih dalam pengembangan,&quot; jelas Daud.

WARGA yang tinggal bertetangga dengan korban penembakan peluru nyasar di Jl Mawar, Bukit Indah Bontang Selatan, mengaku tidak mengetahui persis kejadian itu. Tetapi ada warga yang mendengar letusan senjata itu, kendati mereka sudah pada tidur. &quot;Saya tidak mendengar sendiri suara tembakannya, tapi tante saya katanya sempat mendengar suara tembakan sekali sebelum diikuti suara histeris dari ibu Iqbal. Sekarang tante saya ke Samarinda mengantar korban (Iqbal) bersama orang tua Iqbal,&quot; kata Ana, tetangganya.

Sebetulnya, malam kejadian tersebut warga sudah tertidur di rumah masing-masing, bahkan saat letusan senjata asal peluru nyasar itupun sama sekali tidak terdengar oleh warga. &quot;Kami sendiri bingung sebagai tetangga dekat di sini, kok tidak mendengar suara letusan senjatanya. Yah, aneh saja, kenapa kok ada orang malam-malam membawa senjata, kemudian menembakkan ke rumah ini. Kalaupun orang berburu, kok berada di atas atap rumah orang,&quot; jelas Yanti (39), seorang ibu rumah tangga yang kebetulan bertetangga dengan rumah korban.

Apalagi, masih kata Yanti lagi selama ini di sekitar tempat tinggalnya terbilang cukup aman, dan masyarakatnya saling kenal tanpa ada masalah dan persoalan.

&quot;Masyarakat di sini sudah saling kenal, karena kita memang bertetangga dan hidup rukun. Semua warga di sini masih bertanya-tanya, siapa sebenarnya yang melakukan penembakan itu,&quot; jelasnya.

Ia mengatakan, warga baru terbangun dan berkumpul di rumah korban setelah mendengar teriakan ibunya Iqbal. &quot;Kamipun bangun, karena mendengar teriakan minta tolong ibunya. Tidak lama kemudian warga berdatangan termasuk polisi. Malam itu juga polisi memeriksa atap rumah, namun belum diketahui siapa pelakunya,&quot; sebut Yanti dibenarkan warga lainnya.

Hal sama juga dikatakan seorang warga yang mengaku bernama Saleh (45). Malam itu menurutnya, ia tidak mendengar suara apapun, termasuk suara letusan senjata, karena malam saat kejadian Saleh tengah bermain kartu bersama teman-temannya tidak jauh dari tempat kejadian peristiwa (TKP). &quot;Yah saya bingung saja, tiba-tiba melihat orang banyak berkumpul tadi malam, katanya ada penembakan. Kok aneh, kita tidak mendengar suara tembakan, padahal jam 23.30 Wita saya masih main kartu dengan teman,&quot; terang Saleh.

Bukan hanya itu, beberapa warga lainnya yang kebetulan satu rumah, namun lain kamar ada yang mengaku tidak mendengar suara letusan senjata. Tetapi di atas ranjang, tempat di mana Iqbal tertidur tampak bercak-bercak darah di lantai rumah. Begitupun di plafon yang hanya terbuat dari playwood tipis dan atap seng rumahnya tampak bocor, karena tembus peluru.

DIDAMPINGI POLISI

Sampai berita ini diturunkan, kedua orangtua Iqbal belum berhasil ditemui karena berangkat ke Jakarta. Informasi lain yang diterima yaitu Iqbal merupakan anak pertama pasangan Sariani dan Wijiono. Ibu Iqbal sendiri tengah hamil tua yaitu 7 bulan. Ayah Iqbal karyawan PT Kitadin. &quot;Kami kasihan sekali melihatnya, terutama si Iqbal. Padahal sebentar lagi masuk sekolah, ibunya sudah daftarkan ke TK dan sudah bayar Rp800 ribu. Mereka itu keluarga sederhana,&quot; sambat Yanti mengakhiri.

Iqbal tiba di RS AW Syahranie sekitar pukul 04.30 Wita dinihari. Balita itu dibawa menggunakan mobil dan menempuh perjalanan selama 2 jam. Dalam perjalanan dia didampingi orangtua, perawat rumah sakit, serta petugas kepolisian dari Polres Bontang.

Setibanya di ruang unit gawat darurat (UGD) RSUD AW Sjahranie, Iqbal mendapat perawatan tim medis. Setelah lukanya dicek dan dibersihkan kembali, balita itu lalu dirawat di ruang perawatan angsoka sambil menunggu persiapan operasi. Namun, belum ada kepastian kapan akan dioperasi, balita itu dikirim lagi ke Jakarta.

Beberapa perawat rumah sakit yang ditemui Sapos kemarin, mengatakan kalau mereka tidak mengetahui pasti apa yang bersarang di kepala balita itu. Namun, dugaan sementara itu adalah proyektil peluru nyasar yang belum diketahui pasti jenisnya. Sebab, orangtuanya yang mengantarkan ke rumah sakit, juga tidak mengetahui pasti. &quot;Kami tidak berani pastikan itu peluru. Namun ada polisi yang ikut dan sempat bilang kalau itu diduga peluru nyasar. Orangtuanya juga bilang tidak tahu. Setelah dirawat di UGD, korban dirawat inap di Angsoka,&quot; ungkap perawat UGD yang ditemui Sapos kemarin.

Saat Sapos menuju ruang UGD sekitar pukul 15.00 Wita kemarin, ternyata Iqbal tidak lagi menjalani perawatan di ruang tersebut. Hanya selisih 20 menit, balita itu dikirim ke Jakarta untuk menjalani operasi. Saat berada di ruang Angsoka, balita itu dirawat di kamar 2001 bersama pasien lainnya. &quot;Kalau soal pasien anak-anak yang katanya kena tembak itu, sudah keluar pak. Katanya mau ke Jakarta untuk operasi di sana. Baru saja selisih dengan bapak,&quot; ungkap perawat ruang Angsoka kemarin.

Belum diketahui pasti kenapa RSUD AW Sjahranie merujuk korban ke rumah sakit di Jakarta. Belakangn diketahui kalau rujukan ke Jakarta itu terpaksa dilakukan, karena tim medis RSUD AW Sjahranie juga tidak sanggup mengoperasi untuk mengeluarkan peluru yang bersarang di kepala balita tersebut. &quot;Saya dengar tim bedahnya tidak sanggup, makanya dikirim ke Jakarta,&quot; ungkap seorang perawat yang enggan namanya dikorankan.

[i]source : sapos[/i]</column>
            <column name="gambar">bayi.jpg</column>
            <column name="views">103</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">70</column>
            <column name="tanggal">0000-00-00 00:00:00</column>
            <column name="judul">Kunjungan wak Haji</column>
            <column name="isi">Duileh..., memerah tuh dinding SMK TI Airlangga (my school). Setelah kemaren sekitar pukul 15.00 WITA,  lantainya diinjak oleh kaki sang pakar internet dan pendukung open source indonesia, wak haji Onno W Purbo. Kunjungan ini adalah lanjutan dari seminar seputar VoIP (Voice over Internet Protocol) yang di lakukannya di BPID. Kunjungannya ke sekolahku untuk yang pertama kalinya ini tentu aja jadi kebanggaan tersendiri, tapi nggak tau deng kenapa bisa bangga, ibarat rumah kita kedatangan orang yang paling diidam-idamkan. Sekitar 40 orang menghadiri seminar &quot;kecil-kecilan&quot; itu, dengan bermodal beberapa pc dan notebook, wak haji menunjukan settingan dan konfigurasi untuk dapat memberdayakan VoIP.

Pada saat itu, dia kebanyakan terlihat menjadi narator, sedangkan yang melakukan konfigurasi adalah siswa SMKN7, juara 1 TKJ di Lomba Kompetensi Siswa tahun ini. Tak lupa acara juga diselingi dengan aktifitas take a pic oleh beberapa guru SMKTI, klo mau liat foto-foto lengkapnya masuk aja ke www.smka-smr.sch.id.

Semoga saja dengan visi dan misi wak haji yang ingin menyebarkan teknologi VoIP ke masyarakat luas bisa terwujud. Meskipun harus &quot;berperang&quot; dengan perusahaan-perusahaan besar macam telkomsel yang dipayungi pemerintah, maju terus wak haji!.

btw 2 orang di samping wak haji cakep juga ya senyumnya.., ada yang protes?</column>
            <column name="gambar">onno.jpg</column>
            <column name="views">91</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">71</column>
            <column name="tanggal">2006-05-10 12:37:19</column>
            <column name="judul">8 benda yang gak dijual di toko</column>
            <column name="isi">1. KEHADIRAN
Kehadiran orang yang dikasihi rasanya adalah kado yang tak ternilai harganya. Memang kita bisa juga hadir dihadapannya lewat surat,telepon, foto atau faks. Namun dengan berada disampingnya. Anda dan dia dapat
berbagi perasaan, perhatian , dan kasih sayang secara lebih utuh dan intensif. Dengan demikian, kualitas kehadiran juga penting. Jadikan kehadiran Anda sebagai pembawa kebahagian. NB.: pantes ya.. setiap kali hari raya keagamaan, orang selalu berbondong-bondong mudik...

2. MENDENGAR
Sedikit orang yang mampu memberikan kado ini, sebab, kebanyakan orang lebih suka didengarkan, ketimbang  mendengarkan. Sudah lama diketehui bahwa keharmonisan hubungan antar manusia amat ditentukan oleh kesediaan saling mendengarkan. Berikan kado ini untuknya. Dengan mencurahkan perhatian pada segala ucapannya, secara taklangsung kita juga telah menumbuhkan kesabaran dan kerendahan hati. Untuk bisa mendengar dengan baik, pastikan Anda dalam keadaan betul-betul relaks dan bisa menangkap 
utuh apa yang disampaikan. Tatap wajahnya. Tidak perlu menyela, mengkritik, apalagi menghakimi. Biarkan ia
menuntaskannya. Ini memudahkan Anda memberi tanggapan yang tepat setelah itu. Tidak harus berupa diskusi atau penilaian. Sekedar ucapan terima kasihpun akan terdengar manis baginya.

3. D I A M
Seperti kata-kata, didalam diam juga ada kekuatan. Diam bisa dipakai untuk menghukum, mengusir, atau
membingungkan orang. Tapi lebih dari segalanya. Diam juga bisa menunjukkan kecintaan kita pada seseorang
karena memberinya &quot; ruang&quot;. Terlebih jika sehari-hari kita sudah terbiasa gemar menasihati, mengatur, 
mengkritik bahkan mengomeli.

4. KEBEBASAN
Mencintai seseorang bukan berarti memberi kita hak penuh untuk memiliki atau mengatur kehidupan orang
bersangkutan. Bisakah kita mengaku mencintai seseorang jika kita selalu mengekangnya ? Memberi kebebasan adalah salah satu perwujudan cinta. Makna kebebasan bukanlah, &quot;Kau bebas berbuat semaumu.&quot; Lebih dalam dari itu, memberi kebebasan adalah memberinya kepercayaan penuh untuk bertanggung jawab atas segala hal yang ia putuskan atau lakukan

5. KEINDAHAN
Siapa yang tak bahagia, jika orang yang disayangi tiba-tiba tampil lebih ganteng atau cantik ? (eh..)Tampil indah dan rupawan juga merupakan kado lho. Bahkan tak salah jika Anda mengkadokannya tiap hari ! Selain keindahan penampilan pribadi, Anda pun bisa menghadiahkan keindahan suasana dirumah. Vas dan bunga segar cantik di ruang keluarga atau meja makan yang tertata indah, misalnya.

6. TANGGAPAN POSITIF
Tanpa, sadar, sering kita memberikan penilaian negatif terhadap pikiran, sikap atau tindakan orang yang kita sayangi. Seolah-olah tidak ada yang benar dari dirinya dan kebenaran mutlak hanya pada kita. Kali ini, coba hadiahkan tanggapan positif. Nyatakan dengan jelas dan tulus. Cobalah ingat, berapa kali dalam seminggu
terakhir anda mengucapkan terima kasih atas segala hal yang dilakukannya demi Anda. Ingat-ingat pula, pernahkah Anda memujinya. Kedua hal itu, ucapan terima kasih dan pujian (dan juga permintaan maaf ), adalah kado cinta yang sering terlupakan.

7. KESEDIAAN MENGALAH
Tidak semua masalah layak menjadi bahan pertengkaran. Apalagi sampai menjadi cekcok yang hebat. Semestinya Anda pertimbangkan, apa iya sebuah hubungan cinta dikorbankan jadi berantakan hanya gara-gara persoalan itu? Bila Anda memikirkan hal ini, berarti Anda siap memberikan kado &quot; kesediaan mengalah&quot;. kelah, Anda mungkin kesal atau marah karena dia telat datang memenuhi janji. Tapi kalau kejadiannya baru sekali itu, kenapa mesti jadi pemicu pertengkaran yang berlarut-larut ? Kesediaan untuk mengalah sudah dapat melunturkan sakit hati dan mengajak kita menyadari bahwa tidak ada manusia yang sempurna didunia ini.

8. SENYUMAN
Percaya atau tidak, kekuatan senyuman amat luar biasa. Senyuman,terlebih yang diberikan dengan tulus, bisa menjadi pencair hubungan yang beku, pemberi semangat dalam keputus asaan. pencerah suasana muram, bahkan obat penenang jiwa yang resah. Senyuman juga merupakan isyarat untuk membuka diri dengan dunia sekeliling kita. Kapan terakhir kali anda menghadiahkan senyuman manis pada orang yang dikasihi ?

source : [i]e-samarinda[/i]</column>
            <column name="gambar">kado.jpg</column>
            <column name="views">68</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">72</column>
            <column name="tanggal">2006-05-11 08:36:19</column>
            <column name="judul">Ciri-ciri orang gak bisa bersendawa</column>
            <column name="isi">1. Imut
2. Cutez
3. Baik Hati
4. Suka Menolong
5. Jujur
6. Rajin
7. Hemat
8. Gemar Menabung
9. Nggak suka yang aneh2
10. Nggak suka yang kotor2</column>
            <column name="gambar">sendawa.gif</column>
            <column name="views">106</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">73</column>
            <column name="tanggal">0000-00-00 00:00:00</column>
            <column name="judul">Lamar?</column>
            <column name="isi">Topik menarik yang dibawa oleh Keke Dharmawan, &quot;Bagaimana pengalaman Anda yang pernah mengalami proses pelamaran?&quot;. Pelamaran disini, bukan berarti melamar pekerjaan di sebuah perusahaan/kantor. Melainkan pelamaran dalam mencari pasangan hidup. Hmm.. ya ya ya.. aku tau kalo aku masih terlalu kecil buat ngomongin masalah beginian. Lagian aku juga udah divonis ama orang-orang sekitar sebagai &quot;anak paling bego soal cinta&quot;. Bodo ah, aku tertarik nulis topik ini di blogku, karena mendengar berbagai macam pengalaman dari orang-orang yang telah melamar/dilamar sebagai pasangan hidup, mereka menceritakan beraneka ragam kejadian unik dan ironis di acara Request Memory Song yang dibawakan oleh Keke Dharmawan itu. Terkadang lucu, terkadang aneh sendiri (soalnya aku nggak ngerti-ngerti amat soal beginian).

Dimulai dari sms pertama, &quot;Saya dulu dijodohkan oleh orang tua saya pada umur 17 tahun, jadi tidak bisa merasakan masa muda, begitu saya dilamar oleh orang yang telah dijodohkan dengan saya, saya sangat gugup, sebab saya tidak pernah bertemu dengan orang tersebut. Dan di malam pertama saya sangat gemetar, karena orang tersebut benar-benar baru dalam hidup saya. Tapi sekarang umur pernikahan kami telah mencapai 10 tahun, dan telah dikaruniai 3 orang anak, saya sangat bahagia hidup dengannya, karena dia sangat menyayangi saya&quot;.

Hmmm... aneh juga yak. Setidaknya menurutku, manusia itu bukan komputer, yang tinggal liat spesifikasinya 5 menit, kita bisa langsung bilang beli atau enggak. Jadi bagaimana bisa seseorang menerima pasangan hidupnya tanpa masa penjajakan terlebih dahulu?. Hmmm.. mungkin karena dulu masih jaman jebot.. (ups! sori buat yang pernah hidup di jaman itu:p, lidahku kepeleset), jadi hal-hal semacam penjodohan di usia dini lagi ngetrend-ngetrendnya. Sekarang...mmm.. gak tau deh..

Oke, lanjut sekarang seorang penelpon.. &quot;Ini bukan kisah saya, melainkan kisah dari teman saya yang sekarang sedang duduk di sebelah saya. Dulu, dia pernah dilamar oleh seorang pria, acara pertunangan mereka berlangsung dengan sangat meriah, dihadiri oleh keluarga masing-masing dari mereka. Namun sayangnya, 3 hari kemudian dia meninggalkan teman saya tanpa sebab yang jelas, dan langsung menikah dengan seorang wanita. Umur pernikahan mereka sekarang sudah lebih dari 3 tahun. Dan teman saya itu hingga sekarang masih sendiri. Kemudian sekitar 1 tahun yang lalu, dia menjalin hubungan dengan seorang laki-laki dari universitas xxx, dan saya sungguh tidak menyangka bahwa hubungan itu sampai membuat teman saya hamil. Sedihnya lagi, ternyata laki-laki itu tidak mau bertanggung jawab. Teman saya hampir saja bunuh diri, tapi untunglah saya dan teman-teman yang lainnya memberikan berbagai macam dorongan agar dia bisa tetap survive dalam keadaan seburuk apapun. Dan sekarang anak yang dikandungnya telah lahir, dan diadopsi oleh orang lain, saya sendiri tidak tahu kenapa anak itu mesti di adopsi oleh orang lain. Terima kasih buat mbak Keke yang udah bersedia untuk ngedengerin cerita ini&quot;.

Hmm.... lagi-lagi masalah timbul gara-gara ulah dan kerjaan anak laki-laki. Berdasarkan riset dari telingaku, 17 tahun kakiku berpijak di bumi, ternyata 99,99% anak laki-laki itu brengsek. Whooaa... (aku juga anak laki-laki). Hmm... No comment deh buat laki-laki yang seperti itu. Yang jelas dari kisah kedua diatas, salut buat si cewek, dia berhasil survive hingga anaknya lahir, meskipun harus menanggung malu. Hanya orang gila yang berfikir untuk membunuh dirinya dan kandungan yang berada di perutnya. Hanya orang gila yang berfikir untuk bunuh diri gara-gara ulah seorang laki-laki brengsek. Dan hanya orang gila yang tidak pernah berfikir bahwa tidak ada hidup yang lebih baik daripada kewarasan. Dan cewek diatas telah berhasil kabur dari pikiran-pikiran yang membuatnya gila, serta berhasil survive hingga anaknya lahir, well done!. Aku salut buat cewek itu, dan memang benar, kita harus bisa bertahan dengan semangat hidup sekalipun sendirian dalam keadaan seburuk apapun. Jangan pernah berfikir jauh lebih enak mati ataupun berangan-angan menjadi orang yang tidak waras. Bagiku, hidup terindah adalah hidup dalam kewarasan. Karena kita bisa melihat semua perbedaan dan perselisihan serta bisa mengambil hal-hal positif dari perbedaan dan perselisihan itu. Hidup yang penuh dengan warna warni ini sangat sayang bila dilewatkan dengan hampa (hampa=kehidupan yang diakhiri dengan bunuh diri/kehidupan yang dilewati dengan ketidakwarasan).

Lanjut ke sms &quot;Sekarang saya sedang ingin merencanakan pertunangan dengan pasangan saya, tapi saya masih mempersiapkan segalanya. Karena saya sangat takut dengan ayah dari pasangan saya, denger-denger sih, ayah dari pasangan saya itu galak sekali, tapi saya nggak mau nyerah, sebab saya dan pasangan saya sudah sangat saling menyayangi, doain saya ya Keke&quot;.

Hehehe, pendek juga smsnya. Memang sih, hampir semua ayah di muka bumi ini selalu ditakuti oleh pelamar anak gadis dari ayah tersebut. Ya galak lah, ya cuek lah, ya ini lah, ya itu lah... macem-macem. Dan bagi sang ayah sendiri memang nggak salah kalau dia mesti begitu. Sebab pernikahan adalah sesuatu yang sangat sakral, ini juga menyangkut (hampir) lepasnya kontrol sang ayah terdapat anak gadisnya. Sang ayah harus berfikir dengan sangat matang dan tegas untuk memutuskan bahwa ia akan melepaskan anak gadisnya dan membiarkan anak gadisnya dibawa oleh seorang laki-laki untuk menempuh kehidupan baru. Ayah adalah kepala keluarga, semua keputusan darinya wajib dan patut dihormati dan dilaksanakan (selama keputusan tersebut masih dalam batas kewajaran). Jadi, ayah yang baik adalah ayah yang benar-benar memikirkan hal-hal seperti ini dengan sangat hati-hati, kalau perlu ya.... Galak. Tapi apa semua ayah seperti itu?.

note : all of here just my simple blog, jadi klo ada kata-kata aneh yang bikin tersinggung.. sori dori stroberi yak..</column>
            <column name="gambar">lamar.jpg</column>
            <column name="views">105</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">74</column>
            <column name="tanggal">2006-05-18 11:57:17</column>
            <column name="judul">Mandikan Aku Bunda</column>
            <column name="isi">Rani, sebut saja begitu namanya.
Kawan kuliah ini berotak cemerlang dan memiliki idealisme tinggi. Sejak masuk kampus, sikap dan konsep dirinya sudah jelas: meraih yang terbaik, di bidang akademis maupun profesi yang akan digelutinya. ''Why not the best,'' katanya selalu, mengutip seorang mantan presiden Amerika.

Ketika Universitas mengirim mahasiswa untuk studi Hukum Internasional di Universiteit Utrecht, Belanda, Rani termasuk salah satunya. Saya lebih memilih menuntaskan pendidikan kedokteran. Berikutnya, Rani mendapat pendamping yang ''selevel''; sama-sama berprestasi, meski berbeda profesi.

Alifya, buah cinta mereka, lahir ketika Rani diangkat sebagai staf diplomat, bertepatan dengan tuntasnya suami dia meraih PhD. Lengkaplah kebahagiaan mereka. Konon, nama putera mereka itu diambil dari huruf pertama hijaiyah ''alif'' dan huruf terakhir ''ya'', jadilah nama yang enak didengar: Alifya. Saya tak sempat mengira, apa mereka bermaksud menjadikannya sebagai anak yang pertama dan terakhir.

Ketika Alif, panggilan puteranya itu, berusia 6 bulan, kesibukan Rani semakin menggila. Bak garuda, nyaris tiap hari ia terbang dari satu kota ke kota lain, dan dari satu negara ke negara lain. Setulusnya saya pernah bertanya, ''Tidakkah si Alif terlalu kecil untuk ditinggal-tinggal?'' Dengan sigap Rani menjawab, ''Oh, saya sudah mengantisipasi segala sesuatunya. Everything is OK!'' Ucapannya itu betul-betul ia buktikan. Perawatan dan perhatian anaknya, ditangani secara profesional oleh baby sitter mahal. Rani tinggal mengontrol jadual Alif lewat telepon. Alif tumbuh menjadi anak yang tampak lincah, cerdas dan gampang mengerti.

Kakek-neneknya selalu memompakan kebanggaan kepada cucu semata wayang itu, tentang kehebatan ibu-bapaknya. Tentang gelar dan nama besar, tentang naik pesawat terbang, dan uang yang banyak.
''Contohlah ayah-bunda Alif, kalau Alif besar nanti.'' Begitu selalu nenek Alif, ibunya Rani, berpesan di akhir dongeng menjelang tidurnya.

Ketika Alif berusia 3 tahun, Rani bercerita kalau dia minta adik. Terkejut dengan permintaan tak terduga itu, Rani dan suaminya kembali menagih pengertian anaknya. Kesibukan mereka belum memungkinkan untuk menghadirkan seorang adik buat Alif. Lagi-lagi bocah kecil ini ''memahami'' orang tuanya. Buktinya, kata Rani, ia tak lagi merengek minta adik.

Alif, tampaknya mewarisi karakter ibunya yang bukan perengek. Meski kedua orangtuanya kerap pulang larut, ia jarang sekali ngambek. Bahkan, tutur Rani, Alif selalu menyambut kedatangannya dengan penuh ceria. Maka, Rani menyapanya ''malaikat kecilku''. Sungguh keluarga yang bahagia, pikir saya. Meski kedua orangtuanya super sibuk, Alif tetap tumbuh penuh cinta. Diam-diam, saya iri pada keluarga ini.

Suatu hari, menjelang Rani berangkat ke kantor, entah mengapa Alif menolak dimandikan baby sitter. ''Alif ingin Bunda mandikan,'' ujarnya penuh harap. Karuan saja Rani, yang detik ke detik waktunya sangat diperhitungkan, gusar. Ia menampik permintaan Alif sambil tetap gesit berdandan dan mempersiapkan keperluan kantornya. Suaminya pun turut membujuk Alif agar mau mandi dengan Tante Mien, baby sitter-nya. Lagi-lagi, Alif dengan pengertian menurut, meski wajahnya cemberut.

Peristiwa ini berulang sampai hampir sepekan. ''Bunda, mandikan aku !'' kian lama suara Alif penuh tekanan. Toh, Rani dan suaminya berpikir, mungkin itu karena Alif sedang dalam masa pra-sekolah, jadinya agak lebih minta perhatian. Setelah dibujuk-bujuk, akhirnya Alif bisa ditinggal juga.

Sampai suatu sore, saya dikejutkan telponnya Mien, sang baby sitter. ''Bu dokter, Alif demam dan kejang-kejang. Sekarang di Emergency.'' Setengah terbang, saya ngebut ke UGD. But it was too late. Allah swt sudah punya rencana lain. Alif, si malaikat kecil, keburu dipanggil pulang oleh-Nya. Rani, ketika diberi tahu soal Alif, sedang meresmikan kantor barunya. Ia shock berat. Setibanya di rumah, satu-satunya keinginan dia adalah memandikan putranya. Setelah pekan lalu Alif mulai menuntut, Rani memang menyimpan komitmen untuk suatu saat memandikan anaknya sendiri.

Dan siang itu, janji Rani terwujud, meski setelah ;tubuh si kecil terbaring kaku. ''Ini Bunda Lif, Bunda mandikan Alif,'' ucapnya lirih, di tengah jamaah yang sunyi. Satu persatu rekan Rani menyingkir dari sampingnya, berusaha menyembunyikan tangis.

Ketika tanah merah telah mengubur jasad si kecil, kami masih berdiri mematung di sisi pusara. Berkali-kali Rani, sahabatku yang tegar itu, berkata, ''Ini sudah takdir, ya kan. Sama saja, aku di sebelahnya ataupun di seberang lautan, kalau sudah saatnya, ya dia pergi juga kan?'' Saya diam saja.

Rasanya Rani memang tak perlu hiburan dari orang lain. Suaminya mematung seperti tak bernyawa. Wajahnya pias, tatapannya kosong. ''Ini konsekuensi sebuah pilihan,'' lanjut Rani, tetap mencoba tegar dan kuat. Hening sejenak. Angin senja meniupkan aroma bunga kamboja.

Tiba-tiba Rani berlutut. ''Aku ibunyaaa!'' serunya histeris, lantas tergugu hebat. Rasanya baru kali ini saya menyaksikan Rani menangis, lebih-lebih tangisan yang meledak. ''Bangunlah Lif, Bunda mau mandikan Alif. Beri kesempatan Bunda sekali saja Lif. Sekalisaja, Aliiif..'' Rani merintih mengiba-iba. Detik berikutnya, ia menubruk pusara dan tertelungkup di atasnya. Air matanya membanjiri tanah merah yang menaungi jasad Alif.
Senja pun makin tua.

-- Nasi sudah menjadi bubur, sesal tidak lagi menolong.

-- Hal yang nampaknya sepele sering kali menimbulkan sesal dan kehilangan yang amat sangat.

-- Sering kali orang sibuk 'di luaran', asik dengan dunianya dan ambisinya sendiri tidak mengabaikan orang2 di dekatnya yang disayanginya. Akan masih ada waktu 'nanti' buat mereka jadi abaikan saja dulu.

-- Sering kali orang takabur dan merasa yakin bahwa pengertian dan kasih sayang yang diterimanya tidak akan hilang. Merasa mer eka akan mengerti karena mereka menyayanginya dan tetap akan ada.

source :  milis STTS88</column>
            <column name="gambar">mandikan_aku.jpg</column>
            <column name="views">104</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">75</column>
            <column name="tanggal">0000-00-00 00:00:00</column>
            <column name="judul">Jangan Benci Aku, Ibu!</column>
            <column name="isi">Oh, Tuhan, ijinkan aku menceritakan hal ini..., sebelum ajal menjemputku... 20 tahun yang lalu saya melahirkan seorang anak laki- laki, wajahnya lumayan tampan namun terlihat agak bodoh... Sam, suamiku, memberinya nama Eric. Semakin lama semakin nampak jelas bahwa anak ini memang agak terbelakang.

Saya berniat memberikannya kepada orang lain saja untuk dijadikan budak atau pelayan. Namun Sam mencegah niat buruk itu. Akhirnya terpaksa saya membesarkannya juga.

Ditahun kedua setelah Eric dilahirkan sayapun melahirkan kembali seorang anak perempuan yang cantik mungil. Saya menamainya Angelica. Saya sangat menyayangi Angelica, demikian juga Sam. Seringkali kami mengajaknya pergi ke taman hiburan dan membelikannya pakaian anak- anak yang indah-indah...

Namun tidak demikian halnya dengan Eric. Ia hanya memiliki beberapa stel pakaian butut. Sam berniat membelikannya, namun saya selalu melarangnya dengan dalih penghematan uang keluarga. Sam selalu menuruti perkataan saya. Saat usia Angelica 2 tahun Sam meninggal dunia.

Eric sudah berumur 4 tahun kala itu. Keluarga kami menjadi semakin miskin dengan hutang yang semakin menumpuk. Akhirnya saya mengambil tindakan yang akan membuat saya menyesal seumur hidup. Saya pergi meninggalkan kampung kelahiran saya beserta Angelica, Eric yang sedang tertidur lelap saya tinggalkan begitu saja.

Kemudian saya tinggal di sebuah gubuk setelah rumah kami laku terjual untuk membayar hutang. Setahun..., 2 tahun..., 5 tahun..., 10 tahun... telah berlalu sejak kejadian itu. Saya telah menikah kembali dengan Brad, seorang pria dewasa. Usia Pernikahan kami telah menginjak tahun kelima. Berkat Brad, sifat-sifat buruk saya yang semula pemarah, egois, dan tinggi hati, berubah sedikit demi sedikit menjadi lebih sabar dan penyayang.

Angelica telah berumur 12 tahun dan kami menyekolahkan dia di asrama putri sekolah perawatan. Tidak ada lagi yang ingat tentang Eric dan tidak ada lagi yang mengingatnya.

Sampai suatu malam... Malam dimana saya bermimpi tentang seorang anak... Wajahnya agak tampan namun tampak pucat sekali... Ia melihat ke arah saya. Sambil tersenyum ia berkata, &quot;Tante, Tante kenal mama saya? Saya lindu cekali pada mommy!&quot; Setelah berkata demikian ia mulai beranjak pergi, namun saya menahannya, &quot;Tunggu..., sepertinya saya mengenalmu. Siapa namamu anak manis?&quot; Nama saya Elic, Tante.&quot; &quot;Eric...? Eric... Ya Tuhan! Kau benar-benar Eric???&quot; Saya langsung tersentak dan bangun. Rasa bersalah, sesal dan berbagai perasaan aneh lainnya menerpa diri saya saat itu juga. Tiba-tiba terlintas kembali kisah ironis yang terjadi dulu seperti sebuah film yang diputar dikepala saya. Baru sekarang saya menyadari betapa
jahatnya perbuatan saya dulu. Rasanya seperti mau mati saja saat itu.

Ya, saya harus mati..., mati..., mati... Ketika tinggal seinchi jarak pisau yang akan saya goreskan ke pergelangan tangan, tiba-tiba bayangan Eric melintas kembali di pikiran saya. Ya Eric, mommy akan menjemputmu Eric... Sore itu saya memarkir mobil Civic biru saya disamping sebuah gubuk, dan Brad dengan pandangan heran menatap saya dari samping. &quot;Mary, apa yang sebenarnya terjadi?&quot; &quot;Oh, Brad, kau pasti akan membenciku setelah saya menceritakan hal yang telah saya lakukan dulu,&quot; tapi aku akan menceritakannya juga dengan terisak-isak...

Ternyata Tuhan sungguh baik kepada saya. Ia telah memberikan suami yang begitu baik dan penuh pengertian. Setelah tangis saya reda, saya keluar dari mobil diikuti oleh Brad dari belakang. Mata saya menatap lekat pada gubuk yang terbentang dua meter dari hadapan saya. Saya mulai teringat betapa gubuk itu pernah saya tinggali beberapa bulan lamanya dan Eric...Eric...
Saya meninggalkan Eric di sana 10 tahun yang lalu. Dengan perasaan sedih saya berlari menghampiri gubuk tersebut dan membuka pintu yang terbuat dari bambu itu... Gelap sekali... Tidak terlihat sesuatu apapun juga!

Perlahan mata saya mulai terbiasa dengan kegelapan dalam ruangan kecil itu. Namun saya tidak menemukan siapapun juga di dalamnya. Hanya ada sepotong kain butut tergeletak di lantai tanah. Saya mengambil seraya mengamatinya dengan seksama... Mata mulai berkaca-kaca, saya mengenali potongan kain tersebut sebagai bekas baju butut yang dulu dikenakan Eric sehari-harinya...

Beberapa saat kemudian, dengan perasaan yang sulit dilukiskan, sayapun keluar dari ruangan itu... Air mata saya mengalir dengan deras. Saat itu saya hanya diam saja. Sesaat kemudian saya dan Brad mulai menaiki mobil untuk meninggalkan tempat tersebut. Namun, saya melihat seseorang dibelakang mobil kami. Saya sempat kaget sebab suasana saat itu gelap sekali. Kemudian terlihatlah wajah orang itu yang demikian kotor. Ternyata ia seorang wanita tua. Kembali saya tersentak kaget manakala ia tiba-tiba menegur saya dengan suaranya yang parau, &quot;Heii...! Siapa kamu?! Mau apa kau kemari?!&quot;

Dengan memberanikan diri, sayapun bertanya, &quot;Ibu, apa ibu kenal dengan seorang anak bernama Eric yang dulu tinggal di sini?&quot; Ia menjawab, &quot;Kalau kamu ibunya, kamu sungguh perempuan terkutuk!! Tahukah kamu, 10 tahun yang lalu sejak kamu meninggalkannya disini, Eric terus menunggu ibunya dan memanggil, 'Mommy..., Mommy!'

Karena tidak tega, saya terkadang memberinya makan dan mengajaknya tinggal bersama saya. Walaupun saya orang miskin dan hanya bekerja sebagai pemulung sampah, namun saya tidak akan meninggalkan anak saya seperti itu!

Tiga bulan yang lalu Eric meninggalkan secarik kertas ini. Ia belajar menulis setiap hari selama bertahun-tahun hanya untuk menulis ini untukmu...&quot; Sayapun membaca tulisan di kertas itu... &quot;Mommy, mengapa Mommy tidak pernah kembali lagi...? Mommy marah sama Eric, ya? Mom, biarlah Eric yang pergi saja, tapi Mommy harus berjanji kalau Mommy tidak akan marah lagi sama Eric. Bye, Mom...&quot;

Saya menjerit histeris membaca surat itu. &quot;Bu, tolong katakan... Katakan di mana ia sekarang? Saya berjanji akan menyayanginya sekarang! Saya tidak akan meninggalkannya lagi, Bu! Tolong
katakan...!!!&quot; Brad memeluk tubuh saya yang bergetar keras.

&quot;Nyonya, semua sudah terlambat (dengan nada lembut). Sehari sebelum nyonya datang, Eric telah meninggal dunia. Ia meninggal di belakang gubuk ini. Tubuhnya sangat kurus, ia sangat lemah. Hanya demi menunggumu ia rela bertahan di belakang gubuk ini tanpa ia berani masuk ke dalamnya. Ia takut apabila Mommy-nya datang, Mommy-nya akan pergi lagi bila melihatnya ada di dalam sana... Ia hanya berharap dapat melihat Mommy-nya dari belakang gubuk ini... Meskipun hujan deras, dengan kondisinya yang lemah ia terus bersikeras menunggu Nyonya di sana. Nyonya, dosa anda tidak terampuni!&quot; Saya kemudian pingsan dan tidak ingat apa-apa lagi.

Marry Scheleery
* Hidup itu singkat, tapi bakat itu abadi *</column>
            <column name="gambar">dont_hate_me.jpg</column>
            <column name="views">157</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">76</column>
            <column name="tanggal">2006-06-06 01:19:02</column>
            <column name="judul">120 Days was over, Borneo we'll meet again!</column>
            <column name="isi">Hmm.. Selang waktu 4 bulan telah berlalu, dan mungkin ini adalah masa terberat yang pernah kulalui. Dimana aku diletakan di tempat yang sangat jauh dari semua orang-orang yang kukenal, 

dari keluarga, teman-teman, sweety honey bany tutty fruty strobery, pokoknya dari semuanya deh!. Pertama kali kesini, bau kekejaman sudah tercium, setiap orang berlalu lalang tanpa 

menggubris antara satu dan lainnya, gedung-gedung pencakar langit yang semestinya menjadi pelindung di kala panas namun terlihat seperti monster yang akan mencekik orang-orang yang 

rendah dan hina. Aktivitas orang-orang yang padat disertai dengan segala macam hal yang benar-benar tidak bisa di tolerir membuat orang-orang disini menjadi dingin satu sama lain, (hampir) 

dari semuanya hanya memikirkan diri mereka sendiri. Mari berbicara tentang nilai-nilai absolut yang ada disini.

Beberapa hari setelah aku psg. Aku mulai mengenali sosok orang-orang yang berada disekelilingku, baik orang-orang sekitar tempatku tinggal, maupun juga tempat prakerin. Kebanyakan yang 

tinggal disini bukanlah berasal asli dari daerah ini, kebanyakan adalah orang perantauan (seperti halnya aku). Mereka menetap dengan mengontrak/menyewa sebuah rumah. Penduduk disini pun 

juga cukup mudah di klasifikasikan, kita hampir bisa lihat derajat mereka dari lingkungan tempat mereka tinggal. Orang-orang berpendidikan dan berwibawa biasa tinggal di kompleks-kompleks 

perumahan, sementara para buruh dan orang-orang pengangguran biasa tinggal di kost-kostan dan pemukiman-pemukiman kecil (termasuk pemukiman tempat aku tinggal). Hari-hari biasa dilalui 

dengan sangat sibuk, hampir setiap pagi hingga sore hari tempat tinggal mereka selalu sepi, karena ditinggal kerja oleh si pemilik, meskipun ada juga beberapa yang tidak bekerja/menjaga 

rumah. Tapi menjaga rumah pun juga tidak bisa dijadikan alasan untuk tidak melakukan hal lain, kebanyakan dari mereka yang menjaga rumah juga melakukan pekerjaan-pekerjaan seperti 

menjual makanan, melayani pencucian baju, menyetrika, membersihkan sampah-sampah di sekitar serta pekerjaan rumah lainnya yang mereka lakukan untuk mendapatkan uang tambahan. 

Aktivitas disini juga bisa dibilang teratur, tiap pagi hingga sore biasa adalah jam kerja, dan malamnya semua orang bersantai-santai, apapun jabatan mereka, mayoritas kegiatan selalu seperti itu.

Dedikasi dan Motivasi, 2 hal yang sangat penting dimiliki oleh setiap pekerja yang tinggal di kota seperti ini. Setiap pekerjaan benar-benar menuntut hasil yang perfect, setiap detail selalu 

diperhatikan, setiap kesalahan selalu dikoreksi dan di tingkatkan, semua orang bersaing untuk menghasilkan yang terbaik dari yang mereka miliki. Cuap cuap bodoh tidaklah mempan dikota 

yang benar-benar membutuhkan fakta ini, meskipun pada kenyataanya masih saja bertebaran orang-orang besar mulut, tapi dunia kerja yang sebenarnya tentu melihat dari sisi lain.

Sebenarnya aku sangat tertarik untuk membahas soal tipe-tipe orang yang bekerja di industri IT seperti tempat aku bekerja ini, kalau perlu tentang gambaran project management serta hal-hal 

lainnya yang terkadang membuatku tercengang, ooh.. ternyata seperti ini toh industri IT. Tapi itu semua (mungkin) bersifat sangat privasi bagi sebagian/semua orang, dan kurasa hal-hal 

semacam ini juga sudah banyak dibahas di forum-forum/milis/website yang beredar di dunia maya ini, tinggal mencari saja :D. Mungkin jika harus menyimpul, aku akan berkata, dunia industri IT 

tidak ada bedanya dengan meja judi, ada yang bermain jujur, ada yang curang, ada yang kalah dan langsung menghancurkan permainan. Sedikit saja kita lengah, sedikit saja kita mengabaikan 

sesuatu, itu bisa jadi serangan balik ke diri kita sendiri. Industri IT berkembang dengan sangat pesat setiap detiknya, pemenang hari ini bisa jadi pecundang hari esok. Persaingan yang ketat dan 

keras menuntut kita untuk tetap bisa bertahan di posisi sekarang serta meningkatkannya. Karena itulah kita butuh wujud dari 2 kata : Dedikasi dan Motivasi. Sungguh banyak 

bottleneck/hambatan yang akan kita temukan dan rasakan ketika sedang menjalani project-project IT, hilangnya dedikasi, turunnya motivasi, tergiur dengan hal lain yang kelihatannya lebih 

menjanjikan, merasa lelah dengan semua yang kita lakukan, berfikir bahwa project kita tidak akan sukses, dan lain sebagainya. Kita tidak hanya dituntut to be a smart one, tapi juga harus 

memiliki dedikasi dan motivasi kerja yang benar-benar tinggi dan tahan lama.

Kembali lagi ke aktivitasku sehari-hari, setiap harinya aku mendesain GUI untuk aplikasi basis web. Dengan berusaha meningkatkan performance dan menyeimbangkan dengan hasil yang 

karyawan lain lakukan, aku benar-benar merasakan bagaimana membuat sebuah produk yang memang sudah menjadi standard di bidang industri. Aku banyak belajar tentang bagaimana sikap 

dan perilaku orang-orang yang bekerja dibidang IT, aku jadi tahu hitam dan putih dunia IT, berbagai macam persaingan dan persekutuan untuk mencapai hasil yang terbaik dan menyingkirkan 

yang lain, serta ratusan bahkan ribuan hal lainnya yang mungkin tidak akan kutemukan jika aku tidak duduk di kursi ini, kursi industri IT!.

Everyday has no different, hingga 4 bulan ini hampir selesai job deskku masih tetap sama, walaupun terkadang juga jadi konsultan bagi beberapa karyawan. Dan postingan ini, adalah posting 

terakhirku di kantor ini.Rasa senang, gembira, haru, bahagia semua nyaris nggak bisa kutulis disini. Terima kasih kepada semua pihak yang telah membantu kelancaran tugas prakerin ini, aku 

juga mo minta maaf yang sebesar-besarnya kalau selama masa prakerin ini sudah banyak membuat kesalahan dan kekeliruan baik yang disengaja maupun tidak disengaja. Terima kasih untuk 

Bapak Kost yang  udah setia ngurusin kost hingga semua barang-barang aman. Terima kasih kepada staf AIT SIGMA buat kerjasama yang baik, terima kasih buat Mas Joko yang udah kasih 

banyak referensi bermanfaat dan bener-bener nambah pengetahuanku. Terima kasih buat mas-mas dan mbak-mbak di kantor yang udah ngasih arahan dan bimbingan sehingga aku bisa 

nyelesaikan semua tugas yang diberikan. Terima kasih buat mas Farid yang udah memberikan berbagai macam masukan dan kritikan yang sangat berguna. Terima kasih buat Pak Lamianda 

atas segala kerjasamanya. Pokoknya buat semua staff AIT SIGMA dan Bali Camp terima kasih banyak yak!. Nggak lupa juga terima kasih buat P Malik yang udah mengurus berbagai macam hal 

sehingga kelancaran prakerin ini bisa terlaksana, terima kasih buat P Natal udah bela-belain jenguk kesini. Terima kasih buat P Adriyanto karena udah bener-bener memberikan the right place for 

Me to increase my experience. Terima kasih buat temen-temen semua yang walaupun jauh dimata tapi tetep rajin sms-an. Terima kasih buat Ayah, Ibu, Dewi, Eyi, yang udah kasih dukungan 

moril maupun materi hingga prakerin ini selesai. Dan yang paling spesial, Thanks buat my honey bany sweety tutty frutty strobery yang udah setia nemenein sms-an tiap hari, yang udah kasih 

berbagai masukan dan kritikan, yang bener-bener tahu who i am. Thanks a lot for all!. Right now, the long journey was over, see u again on East Borneo!.

Jakarta, 06 June 2006
kecebongsoft
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Programming never dies.</column>
            <column name="gambar">borneo.jpg</column>
            <column name="views">109</column>
        </table>
        <table name="arsip">
            <column name="no">77</column>
            <column name="tanggal">2006-10-27 04:45:25</column>
            <column name="judul">Selamat Hari Raya Idul Fitri 1427H</column>
            <column name="isi">Selagi kecil, aku adalah anak yang cukup nakal, tapi nggak selalu. Aku suka mengobrol dengan Ayahku, bagiku Dialah orang yang paling bijaksana yang pernah kutemui. Suatu kali ayah pernah menasihatiku, tentang saling maaf-memaafkan. Dia bilang, ketika 2 orang sedang berada dalam puncak emosi, masing-masing tentu akan merasa sama-sama benar, kata-kata serta sikap yang kasar akan dikeluarkan, itu tidak akan berujung jika salah satu tidak meminta maaf, tidak perduli dia salah ataupun benar.

Karenanya, di hari yang fitri ini, aku pengen ngucapin Minal Aidin Mohon Maaf Lahir dan Batin buat semua orang yang pernah kutemui, karena aku telah banyak melakukan kesalahan dan kekhilafan, baik lisan, sikap dan apapun bentuknya. Met Lebaran Semua ^_^ (terutama buat yang namanya chrisnanice, cebong sering bikin onar, sori ya ^_^).</column>
            <column name="gambar"></column>
            <column name="views">122</column>
        </table>
        <!-- Table product -->
        <table name="product">
            <column name="id">1</column>
            <column name="name">Formation - R :: Survive Your Turn</column>
            <column name="short_desc">Dapatkan nuansa ketegangan Perang Dunia ke-II, pada game ini Anda akan mengendarai sebuah pesawat tipe fighter. Dapatkan senjata terbaik dan jangan biarkan formasi pesawat musuh menghalangi jalan Anda!
</column>
            <column name="full_desc">Game ini dapat dimainkan dengan mode single player, Anda akan menghadapai 5 level, tentunya dengan berbagai macam musuh dan boss. Tombol-tombol kontrol dapat Anda lihat pada sisi atas layar, informasi tentang health dan bomb, terletak di sisi bawah layar. Pada game ini, terdapat beberapa jenis senjata seperti cannon, laser, serta senjata tambahan yaitu Protect, yang dapat melindungi daerah pesawat Anda dari pesawat musuh.
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Game ini dinamakan Formation - R adalah karena pergerakan musuh membentuk sebuah formasi yang berbeda-beda tergantung dari jenis pesawat musuh. Dan R adalah inisial dari Remake, dimana game ini adalah remake dari game sebelumnya.
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Pastikan komputer Anda memiliki resolusi standard (800x600x16) untuk dapat memainkan game ini. Jika ada beberapa grafis yang rusak, coba untu mengganti konfigurasi resolusi pada game ini.
</column>
            <column name="image">formationr.jpg</column>
            <column name="url">http://www.geocities.com/kecebongsoft/Formation.zip</column>
        </table>
        <table name="product">
            <column name="id">2</column>
            <column name="name">Wordz</column>
            <column name="short_desc">Ini juga merupakan game berbasis browser. Dalam game ini, Anda diharuskan untuk menebak sebuah kata dengan menekan huruf-huruf yang tersedia. Juga disediakan berbagai macam keterangan tentang soal yang diberikan. Game ini cukup sederhana dan bisa menjadi pengisi waktu luang dan mengasah otak.</column>
            <column name="full_desc">Selamat bermain :D</column>
            <column name="image">wordz.jpg</column>
            <column name="url">http://www.geocities.com/kecebongsoft/Wordz.zip</column>
        </table>
        <table name="product">
            <column name="id">3</column>
            <column name="name">PuzzleXMatch</column>
            <column name="short_desc">Cara bermain game ini cukup sederhana, Anda diharuskan untuk mencari pasangan dari setiap gambar yang Anda buka. Lumayan untuk latihan mengingat. Jika Anda salah menentukan pasangannya, maka skor akan berkurang 1, dan jika benar maka skor akan bertambah menjadi 5. Game ini berbasiskan browser.</column>
            <column name="full_desc">Jangan lupa buat ngaktifkan fitur javascript di browser kamu, selamat bermain :D</column>
            <column name="image">puzzlexmatch.jpg</column>
            <column name="url">http://kecebong.madpage.com/puzzlexmatch.zip</column>
        </table>
        <table name="product">
            <column name="id">4</column>
            <column name="name">SpeedBall</column>
            <column name="short_desc">Game yang juga salah satu cloning dari game Arkanoid. Game berbasis flash ini akan menghibur Anda saat sedang jenuh.</column>
            <column name="full_desc">Dengan AL musuh yang seimbang, Anda akan mengendalikan sebuah papan dimana Anda diharuskan untuk memasukan bola ke lubang daerah musuh. Terdapat 3 lubang di daerah musuh, dan 3 lubah lagi di daerah player.</column>
            <column name="image">speedball.jpg</column>
            <column name="url">http://kecebong.madpage.com/speedball.rar</column>
        </table>
        <table name="product">
            <column name="id">5</column>
            <column name="name">Crazy CircleX</column>
            <column name="short_desc">Pernah memainkan game Arkanoid?. Crazy CircleX bisa dibilang adalah salah satu cloning dari game Arkanoid yang legendaries itu, namun sekarang dengan rules yang berbeda, Anda akan mengendalikan bola yang liar.</column>
            <column name="full_desc">Dalam game ini terdapat 2 Mode, Normal dan Crazy. Mode Crazy adalah mode dimana bola akan bergerak secara tidak beraturan dan menyulitkan untuk dipantulkan. Terdapat juga 2 level yaitu practice dan level 1. Musuh dalam game ini memiliki AL yang medium dan cukup tangguh. Selamat bermain :-D. </column>
            <column name="image">-</column>
            <column name="url">http://www.geocities.com/kecebongsoft/Crazy.zip</column>
        </table>
        <table name="product">
            <column name="id">6</column>
            <column name="name">BravoCopter</column>
            <column name="short_desc">Anda bertugas untuk mengendalikan sebuah helicopter, dengan hanya 1 nyawa. Hancurkan musuh sebanyak mungkin dan buat pasukan musuh mundur!.</column>
            <column name="full_desc">Game ini terdiri dari 4 level, dimana tiap level akan ada musuh baru. Senjata yang dipergunakan adalah &lt;i&gt;machine gun&lt;/i&gt; dan &lt;i&gt;bomb&lt;/i&gt;. Ini adalah game action shooter pertamaku yang menggunakan teknologi GDI (Graphical Device Interface) Library. Segera mainin gamenya ya :-D.</column>
            <column name="image">-</column>
            <column name="url">http://www.geocities.com/kecebongsoft/Bravo.zip</column>
        </table>
        <table name="product">
            <column name="id">7</column>
            <column name="name">Cacing Kremi</column>
            <column name="short_desc">Seneng mainin game worm? Ini salah satu game tipe worm yang patut dicoba, Kamu ditugaskan untuk &quot;memakan&quot; kuman-kuman dengan berbagai macam jenis, tiap jenis kuman yang berhasil kamu makan akan menentukan skormu, dan tentu saja panjang &quot;cacing&quot;mu.</column>
            <column name="full_desc">Game ini terdiri dari level yang spesifik, jika kamu mengeset level 1, maka gerakan worm akan lamban, tapi cobalah mengesetnya menjadi 1000, maka &quot;cacing&quot;mu akan melesat cepat, dan tentu memakan kuman-kuman akan lebih sulit :-D. Game ini kubuat pas lagi duduk-duduk di warnet sama someone special, sambil ngobrol-ngobrol :p. Game ini cocok buat refreshing, tapi awas, jangan sampai cacingmu menabrak badannya sendiri.</column>
            <column name="image">cacingkremi.jpg</column>
            <column name="url">http://kecebong.madpage.com/cacingkremi.zip</column>
        </table>
        <table name="product">
            <column name="id">8</column>
            <column name="name">Pongz</column>
            <column name="short_desc">Game bola pantul lagi nih, tapi kali ini game ini khusus buat HP, cocok dimainin pas nunggu temen atau siapa kek.</column>
            <column name="full_desc">Di Game ini, kamu ditugaskan untuk menggerakan sebuah papan pemantul, papan tersebut akan memantulkan bola yang harus kamu masukan ke daerah musuh. Semakin banyak memantullnya, maka bola akan semakin cepat. Siapa yang mendapat skor 25 terlebih dahulu, dialah yang menang. Game ini memiliki resolusi 176x208 dan difokuskan untuk HP nokia, cara menginstallnya ialah dengan mengcopy file berekstensi JAR ke HP kamu, lalu buka file tersebut menggunakan aplikasi file manager yang ada di hp kamu, ikutin instruksi installasi hinggai selesai, dan game siap untuk dimainkan :D.</column>
            <column name="image">pongz.jpg</column>
            <column name="url">http://kecebong.madpage.com/pongz.jar</column>
        </table>
        <table name="product">
            <column name="id">9</column>
            <column name="name">MaxMaze</column>
            <column name="short_desc">Game baru lagi nih, buat yang lagi bt, mainin aja game ini. Ada bermacam-macam stage yang mesti kamu selesaikan, hindari serangga dan kumpulkan kristal sebanyak-banyaknya!.</column>
            <column name="full_desc">Di Game ini, kamu akan menggerakan sebuah peri taman, sebagai peri taman, kamu harus mengumpulkan kristal-kristal yang bertebaran di taman, ada silver crystal, green crystal, dan red crystal. Hati-hati, karena ada serangga yang bolak-balik yang bisa mengurangi health poinmu, jika health poinmu habis, maka akan game over. Tapi tenang aja, di sekitar taman terdapat apple dan heart yang bisa kamu ambil untuk meningkatkan health poinmu kok. Game ini memiliki resolusi 176x208 dan difokuskan untuk HP nokia, cara menginstallnya ialah dengan mengcopy file berekstensi JAR ke HP kamu, lalu buka file tersebut menggunakan aplikasi file manager yang ada di hp kamu, ikutin instruksi installasi hinggai selesai, dan game siap untuk dimainkan :D.</column>
            <column name="image">maxmaze.jpg</column>
            <column name="url">http://kecebong.madpage.com/maxmaze.jar</column>
        </table>
        <!-- Table study -->
        <table name="study">
            <column name="no">1</column>
            <column name="tanggal">2005-06-05 01:11:11</column>
            <column name="judul">Pengenalan HTML - Bagian 1</column>
            <column name="isi">Di sekolahku, lagi ditugasin buat bikin website, banyak temen-temen yang nanyain step2 nya, jadi aku bikin tutorial ini. Semoga bisa membantu temen2 disekolah dan juga buat kamu yang baca:smile.
Halaman sebuah web, pada umumnya dibentuk oleh bahasa HTML ([i]Hypertext Makrup Language[/i]), bahasa ini digunakan untuk membuat berbagai macam tampilan untuk sebuah halaman web. Dan bagiku sendiri, HTML ini sangat berarti, karena pertama kali aku menemukan sebuah bentuk logika pemrograman adalah disini. Semoga kalian juga begitu :smile
Udah dulu teorinya, kita masuk kepraktek, aku berikan satu contoh kode yang simple :

[red]latih-1.html
------------------------------------------------[/red]
[blue]&lt;HTML&gt;[/blue]
   [blue]&lt;HEAD&gt;[/blue]
      [blue]&lt;TITLE&gt;[/blue]Selamat datang di webku[blue]&lt;/TITLE&gt;[/blue]
   [blue]&lt;/HEAD&gt;
   &lt;BODY&gt;[/blue]
      [green]&lt;center&gt;[/green]
             [red]&lt;h1&gt;[/red]Selamat datang di webku[red]&lt;/h1&gt;[/red]
             [red]&lt;b&gt;[/red]Ini adalah web pertamaku, bagus kan?[red]&lt;/b&gt;[/red]
     [green] &lt;/center&gt;[/green]
   [blue]&lt;/BODY&gt;[/blue]
[blue]&lt;/HTML&gt;[/blue]

HTML terdiri dari beberapa bagian, yaitu [blue]&lt;HEAD&gt;[/blue] dan [blue]&lt;BODY&gt;[/blue], bagian HEAD menjelaskan tentang keterangan dari website, serta informasi lainnya, sedangkan bagian BODY, berisikan content/isi dari web yang kita buat.

to be continue....</column>
            <column name="views">250</column>
        </table>
        <table name="study">
            <column name="no">2</column>
            <column name="tanggal">2005-06-05 09:34:36</column>
            <column name="judul">Tutorial Web - 1</column>
            <column name="isi">Disini saya akan menjelasakan cara-cara membuat web, tapi bukan mengenai [b][red]script[/red][/b], melainkan cara-cara untuk menampilkan web tersebut di Internet. Mengenai script, bisa kalian lihat di tutorial web lainnya atau jika kalian punya buku yang membahas tentang script html. Disini saya akan lebih menekankan ke bagaimana cara mendaftar ke hosting, mengupload ke server. Kita bisa mulai dengan hostingan yang sederhana dulu.

Pada bagian pertama ini, saya akan menjelaskan tentang bagaimana cara membuat situs yang instan ala [red][b]Geocities[/b][/red]. karena ini adalah base yang bagus untuk memperdalam pemahaman kita tentang Hosting dan Upload, serta pengertian-pengertian web lainnya yang akan kita mengerti sejalan dengan waktu.

Pertama, kita sudah harus memiliki sebuah account Yahoo! Mail, kemudian buka Internet Explorer, lalu pada Address Bar, ketikan www.yahoo.com. Setelah web yahoo muncul, klik link Geocities pada halaman kiri-tengah. Tunggu beberapa saat, maka halaman Geocities akan muncul, di sinilah kita akan menampilkan web kita. Masukan ID dan Password yang kita miliki, lalu klik Login. Tunggu beberapa saat, setelah itu jika ada pilihan Sign Up, pilih yang Free.

Kemudian jika geocities menampilkan link Build Now, klik link tersebut, setelah itu, pilih template yang kita suka, template ini akan jadi tampilan pada website kita nantinya. kemudian ikut langkah-langkah yang ditujukan yahoo, setelah selesai kita bisa melihat website kita dengan mengetikan alamat [red]www.geocities.com/yahoo_id_kita/ [/red]pada address bar.

Selamat Mencoba.:smile</column>
            <column name="views">616</column>
        </table>
        <table name="study">
            <column name="no">3</column>
            <column name="tanggal">2005-06-18 11:58:39</column>
            <column name="judul">Restart Kilat ala Windows XP</column>
            <column name="isi">Kalo kalian biasa pake shutdown buat matiin komputer, sekarang kalian bisa melakukan shutdown dengan cara lain, dan kalian bisa merasakan kenikmatannya saat kalian kembali menyalakan komputer. Fungsi ini disebut dengan [b][red]Hibernate[/red][/b], fungsi ini akan menyimpan semua konfigurasi windows yang kita miliki, kemudian melakukan shutting down, setelah itu, ketika komputer dinyalakan ia akan langsung mengambil konfigurasi yang sudah tersimpan, dan langsung menampilkannya. Itulah sebabnya komputer kita bisa masuk ke windows hanya dalam hitungan detik.
Caranya gampang :
1. Klik menu START
2. Klik opsi Shutdown
3. Klik Hibernate

Untuk pertanyaan, silahkan klik link Kirim Komentar:smile</column>
            <column name="views">218</column>
        </table>
        <table name="study">
            <column name="no">4</column>
            <column name="tanggal">0000-00-00 00:00:00</column>
            <column name="judul">Javascript - me&quot;refresh&quot; window</column>
            <column name="isi">Buat ngerefresh window
[kode]
&lt;script language=&quot;javascript&quot;&gt;
window.location.reload();
&lt;/script&gt;
[/kode]

buat ngeload url
[kode]
&lt;script language=&quot;javascript&quot;&gt;
window.location.href=&quot;http://www.google.com&quot;;
&lt;/script&gt;
[/kode]</column>
            <column name="views">117</column>
        </table>
        <table name="study">
            <column name="no">5</column>
            <column name="tanggal">0000-00-00 00:00:00</column>
            <column name="judul">Memanfaatkan mySQL Stored Procedure pada script PHP</column>
            <column name="isi">[b]Apakah mySQL Stored Procedure itu?[/b]

Semacam program eksekusi yang terletak pada database server dan siap di panggil. Bahasa yang ditulis pada stored procedure ini haruslah di dukung oleh database server. Beberapa database server memiliki bahasa spesial yang dijadikan sebagai alternativ SQL, contohnya :

* PL/SQL - Stored Procedure yang digunakan untuk database server tipe Oracle
* Transact SQL - Stored Procedure yang digunakan pada database server Microsoft SQL Server

Stored Procedure biasanya memiliki fitur-fitur seperti :
* Menerima dan mengembalikan nilai data dari environment yang memanggilnya
* Mendeklarasikan serta memakai variabel lokal
* Menjalankan SQL Query di server
* Melakukan perulangan pada satu set statement selama beberapa kali
* Pengecekan logika kondisional

[b]Membuat Stored Procedure di mySQL[/b]

Pertama-tama, kita deklarasikan procedure yang ingin kita buat dengan menggunakan fungsi [b]CREATE PROCEDURE[/b].

Sebagai catatan, jika hanya ingin membuat sebuah stored procedure dengan satu baris, maka cukup dengan menuliskan perintah-perintah stored procedure tersebut setelah nama procedurenya :

[b]CREATE PROCEDURE proc_name() body_statement;[/b]

Untuk membuat stored procedure yang lebih kompleks, kita gunakan beberapa baris dalam sebuah stored procedure (karna capek nulis, aku singkat SP aja ya:tongue). Disini, kita tambahkan statement BEGIN dan END untuk membatasi stored procedure itu, hal ini tidak ada bedanya dengan penulisan function pada programming language yang lainnya, kemudian setelah statement END, kita tambahkan lagi stame DELIMITER ';'/, sebagai penanda bahwa setiap baris hanya dapat dieksekusi dengan delimiter tersebut

[kode]CREATE PROCEDURE nama_procedure() 
BEGIN
   stamement;
   statement;
   ...
END/
DELIMITER ';'/[/kode]

Nah, sekarang kalau ingin memasukan beberapa parement ke dalam SP tersebut, tinggal masukan saja setelah nama SP-nya :
[b]CREATE PROCEDURE nama_procedure(parameter, parameter, ...)[/b]

Untuk perintah-perintah yang digunakan, tidak ada bedanya seperti saat kita melakukan query SQL, saya rasa semua pasti mengerti ^_^
Setelah stored procedure kita selesai dibuat, sekarang tinggal memanggilnya dengan perintah SQL :

[b]CALL nama_procedure();[/b]

Sedangkan kalau ingin menghapus sebuah SP, gunakan perintah :

[b]DROP PROCEDURE proc_name;[/b]

Sebagai contoh, lihat query ini :
[kode]mysql&gt; USE test; 
mysql&gt; DELIMITER '/';
mysql&gt; CREATE PROCEDURE Msg()
    -&gt; BEGIN
    -&gt;    SELECT CURRENT_TIME() AS Time;
    -&gt;    SELECT 'Hello world!' As Message;
    -&gt; END/
Query OK, 0 rows affected (0.75 sec)

mysql&gt; DELIMITER ';'/
mysql&gt; CALL Msg();
+----------+
| Time     |
+----------+
| 17:35:51 |
+----------+
1 row in set (0.07 sec)

+--------------+
| Message      |
+--------------+
| Hello world! |
+--------------+
1 row in set (0.08 sec)

Query OK, 0 rows affected (0.09 sec)[/kode]

Sebagai tambahan, kita bisa mendefinisikan tipe-tipe parameter pada SP :
    * IN - parameter ini hanya untuk menerima data
    * OUT - parameter ini hanya untuk mengembalikan nilai data ke sebuah variabel
    * INOUT - parameter ini bisa menerima data, dan mengembalikai nilai data ke sebuah variabel
    * Jika tidak di spesifikasikan, maka defaultnya adalah IN

contoh penggunaan tipe parameter :

[kode]DROP DATABASE IF EXISTS Test;
CREATE DATABASE Test;
USE Test;
DROP TABLE IF EXISTS Map;
CREATE TABLE Map (C REAL, F REAL);
--
DROP PROCEDURE IF EXISTS C2F;
DELIMITER '/';
CREATE PROCEDURE C2F(IN C REAL, OUT F REAL)
BEGIN
  INSERT INTO Map VALUES (C, 1.8*C+32.0);
  SELECT 1.8*C+32.0 INTO F;
END/
DELIMITER ';'/
--
CALL C2F(0.0, @F0);
CALL C2F(1.0, @F1);
CALL C2F(22.0, @F2);
CALL C2F(40.0, 100.0);
--
SELECT 'Output values:' AS '---';
SELECT @F0, @F1, @F2;
SELECT 'C2F map table:' AS '---';
SELECT * FROM Map;[/kode]

Hasil outputnya :

[kode]---
Output values:
@F0     @F1     @F2
32      33.8    71.6
---
C2F map table:
C       F
0       32
1       33.8
22      71.6
40      104[/kode]

Nah, sekarang bagaimana memanfaatkannya di PHP, tidak peduli PHP versi berapapun, karena kita hanya menggunakan fungsi-fungsi yang udah standar seperti :
-mysql_query
-mysql_result
-mysql_fetch_array

Sebagai contoh, kita gunakan database terakhir diatas, pertama lakukan query:
mysql_query(&quot;CALL C2F(22.0, @F2)&quot;);
mysql_query(&quot;CALL C2F(40.0, 100.0)&quot;);

kemudian untuk menselect valuenya, tinggal mengkombinasikan mysql_query, mysql_result, dan mysql_fetch_array pada script php kita (saya yakin dah pada paham:tongue). 

Untuk penggunaan setiap fungsinya, tidak dijelaskan karena disini hanyalah pemaparan alur logika sederhana dari penggunaan SP.

btw udah dulu ya, ntar mudahan ini tutor bisa continue, billing warnetnya udah nunjukin angka 30000 nih!

bubye....
</column>
            <column name="views">1086</column>
        </table>
        <table name="study">
            <column name="no">6</column>
            <column name="tanggal">2006-03-06 08:33:25</column>
            <column name="judul">Membuat popup selalu fokus</column>
            <column name="isi">Biasanya, klo kita bikin form di popup, pasti ada satu hal yang jadi pikiran setelah web itu jadi/ato baru mo bikin..
&quot;gimana klo user keburu nge fokus window lain sementara popupku belum di isi?&quot;

Ada satu cara buat ngeakalin biar user tetep berada di popup kita hingga popup tersebut di close, sebenarnya gak bisa dibilang ampuh 100%, sebab yang namanya sistem selalu ada kekurangan dan kelebihan. Tapi trik ini bisa diandalkan kok ^_^

di area &lt;body&gt;, tambahkan parameter seperti ini :

[b]&lt;body onblur=&quot;self.focus()&quot;[/b]

Ini akan membuat window popup kita bekerja dengan rule pada saat window kehilangngan focus (onblur), maka dia akan kembali memfokuskan dirinya sendiri (self.focus)

Selamat mencoba ^_^</column>
            <column name="views">130</column>
        </table>
        <table name="study">
            <column name="no">7</column>
            <column name="tanggal">2006-03-06 09:13:24</column>
            <column name="judul">Jadiikan situs kita idola Google</column>
            <column name="isi">SEO, itu istilah kerennya. Kepanjangan dari Search Engine Optimization ini emang lagi asyik2nya aku telaah lebih dalam, ini lebih dari sekedar berburu nama di search engine paling Top saat ini (Google), tapi juga akan membuat pemahaman kita tentang semantic web menjadi lebih luas ^_^. Disini kita akan ngebahas dikit tentang SEO dan faktor2 apa aja yang bisa ningkatin ranking kita di search engine paling top abad ini, yaitu Google.

Mari kita duduk dulu melingkar di karpet yang luas, menenggak segelas air, kemudian mengehela nafas. Apa itu SEO?

SEO adalah istilah yang digunakan untuk mendapatkan rating tertinggi pada saat pencarian oleh sebuah search engine, ketika user mengetikan Web Design di sebuah search engine seperti google, maka yang mendapat rating tertinggi adalah web yang berada paling atas pada daftar pencarian. Bagaimana caranya agar bisa mendapat tempat tertinggi tersebut?, sejauh ini mungkin ada 2 cara yang halal yaitu :
1. Kesabaran
2. Teknik SEO
Kenapa kesabaran? Sungguh akan sangat memalukan jika kita mendapat rating tertinggi namun sudah buruk sekali dipandang oleh orang-orang, jangan sampai kita mendapatkan rating tertinggi dengan cara-cara curang seperti Spamming, dan lain-lain..
Teknik SEO, ada beberapa teknik yang bisa memungkinkan kita mendapatkan rating meningkat di google, tapi tentu saja cara ini membutuhkan waktu dan kesabaran, dan kita sebaiknya mengetahui tentang konsep web semantic, serta apa saja yang dibenci oleh search engine..

Pertama, konsep desain. Desain bukanlah sekedar tata letak, bentuk huruf, kombinasi warna, dan susunan kata-kata yang indah. Ada beberapa tempat yang seharusnya berada pada tempatnya dan itu memang mutlak harus ada jika ingin meningkatkan rating di Search Engine, mari kita bahas beberapa tag html yang sekiranya penting..

&lt;TITLE&gt;&lt;/TITLE&gt;

Tag tersebut bukanlah hanya untuk menampilkan judul situs, tetapi juga untuk menjelaskan apa isi yang ada di situs tersebut. Sebuah majalah remaja tidak akan laku terjual jika pada sampulnya hanya tertulis nama majalahnya saja, sebaliknya majalah yang menampilkan judul berita terhangat pada sampulnya pasti lebih banyak terjual. Sama halnya dengan pencarian search engine, Tag TITLE memegang peranan penting dalam SEO, contoh tag TITLE yang bagus adalah :

&lt;TITLE&gt;BLABLABLA.NET Email Gratis, Chatting Gratis, Tempat Gaul Paling Asyik&lt;/TITLE&gt;

Tag diatas cukup ampuh untuk menarik perhatian search engine, sehingga jika kita mengetikan Email Gratis di sebuah Search Engine, maka akan muncul BLABLABLA.NET..
Satu hal yang perlu diingat, jika di title tertulis Email Gratis, Chatting Gratis, atau apapun juga, maka konten di dalam web tersebut haruslah juga berhubungan dengan titlenya, jika tidak, user yang mengklik web kita di search engine akan merasa sangat dibohongi.

&lt;TABLE&gt;&lt;/TABLE&gt;

Nah, ini dia tag paling menyebalkan bagi Google, kalau kita tidak bermaksud untuk menampilkan data dalam bentuk tabular, sebaiknya hindari penggunaan TABLE, dan lebih banyak ke DIV. Selain menyebalkan bagi google, tag table juga sangat tidak fleksible dari sisi desain, sekarang sudah banyak situs-situs yang tidak lagi menggunakan table (tabless), tapi itu bukan berarti kita tidak boleh menggunakan/tidak perlu menggunakan table lagi, kita tetap akan menggunakannya jika ingin membuat sebuah data tabular.

&lt;H1&gt;, &lt;H2&gt;, &lt;H3&gt;, &lt;H4&gt;, &lt;H5&gt;, &lt;H6&gt;

Sekarang ayo pada ngaku, siapa yang menggunakan tag-tag heading untuk mengincar size fontnya? hehehe.. Kalo merasa, sebaiknya tinggalkan anggapan tersebut. tag2 heading bukanlah dipakai untuk mengubah fontsize, ada hal yang lebih mendalam dari sekadar font size..
Masih di tag heading, konsep semantic web sebenarnya adalah bagaimana cara kita mengimplementasikan sebuah web yang sangat terstruktur, sehingga dari sisi coding mudah dibaca, dari sisi user mudah di navigasikan. Tag Heading adalah perwakilan dari &quot;aku menjabat sebagai apa&quot;, untuk lebih jelasnya, coba liat contoh berikut :
1. PHP
1.1 Pengertian PHP
1.1.1 Konsep Logika
1.1.2 Contoh Program Sederhana
1.2 Tipe Data
1.2.1 String
1.2.2 Integer
1.2.3 Boolean

Dari data-data diatas, setiap sub bab memiliki bab induk yang akan menjelaskan apa saja isi sub-bab tersebut, begitu juga dengan tag Heading, kita perlu mendefinisikan tag heading yang lebih dalam ketika sudah masuk dalam sub bab, dan tag heading yang paling induk dimasukan di master content. Ini menjelaskan bahwa tag heading &lt;h1&gt; bukanlah sekedar fontsizenya yang besar, melainkan karena dia adalah judul dari salah satu isi dokumen. Pengaruhnya terhadap web yang kita kelola tentu saja sangat besar, seperti :
1. Web kita lebih mendekati terhadap apa yang namanya Semantic Web
2. Search Engine semacam google akan dengan mudah mengindex web kita jika setiap judul dan isinya teratur

Masih banyak lagi keuntungan-keuntungan dari semantic web, tapi sekarang kita sedang fokus ke SEO.
Sebenarnya ada banyak tag-tag html yang berperan sangat penting dalam SEO, tapi itu bisa kita pelajari di artikel2 lainnya di internet, sekarang kita masuk ke trik-trik lainnya dalam mencapai SEO yang memuaskan..

1. Membuat Signature Email
Salah satu cara meningkatkan SEO bagi yang suka berkorespondensi adalah membuat signature email atau signature digital apa saja, dalam bentuk link ke situs webnya, sehingga ketika user mengklik signature tersebut, rating kita akan bertambah di search engine, apalagi saat signature itu muncul di situs web yang sudah terkenal ^_^

2. Banner
Memasang banner di web orang lain biasanya memakan biaya, tapi bisa jadi jalur bagus juga untuk meningkatkan rating, aku gak bisa jelasin secara detail karena belum pernah masang banner web pribadi ke tempat orang lain ^_^

3. Mengklik Url di search engine
Salah satu cara melelahkan, tapi cukup ampuh, jika link kita udah masuk di search engine, sering-sering aja di klik. Tapi yang pasti butuh kesabaran :)

Masih banyak lagi teknik-teknik meraih Search Engine Optimization dengan ampuh, seperti menambahkan META TAG dan lain sebagainya, tapi tentu aja harus diimbangin dengan sportifitas kita, sebab jika sampai web kita ketahuan mendapat rating yang tinggi dengan cara yang curang, pasti database kita di search engine tersebut bakal dihapus, dan yang pasti : KEHILANGAN PENGUNJUNG

Udah dulu cuap2nya, silahkan komentarin kalo ada yang salah... ^_^, mau off dulu nih, udah waktunya makan siang..
Bubye...</column>
            <column name="views">277</column>
        </table>
        <table name="study">
            <column name="no">8</column>
            <column name="tanggal">0000-00-00 00:00:00</column>
            <column name="judul">Mengenal Class/Engine di Visual Basic</column>
            <column name="isi">Class (dalam cakupan luas) atau Engine(Dalam istilah pembuatan game) adalah sebuah object/collection yang bisa dipanggil berkali-kali dalam sebuah program, artinya, untuk melakukan sesuatu yang sama, kita tidak perlu membuat beberapa kode yang sama, tapi cukup hanya membuat sebuah class/engine yang akan di panggil di setiap keperluan. Mungkin sekilas hal ini sama dengan function, yang bisa dipanggil berkali-kali tanpa harus re-write code, tapi class/engine cakupannya lebih luas, karena tidak hanya akan menyimpan lebih dari satu function, tapi juga variabel, konstanta, dan lain sebagainya. Untuk tambahan, di Visual Basic juga terdapat option untuk membuat item di class/engine tersebut bersifat Private/Global.

Contoh Pembuatan Class
1. Buat Project baru di Visual Basic
2. Buat Class baru dengan mengklik menu Project -&gt; Add Class Module
3. Pada window yang muncul, klik OK
4. Pada panel Project Explorer, expand Class Module, dan dobel klik class yang baru saja dibuat
5. Pada bagian object Properties, ganti nama class menjadi BiodataSiswa
6. Masukan listing berikut

[kode]
public nama as string
public kelamin as string
public agama as string
public kelas as string


function pindahkelas(kelasbaru as string)
	kelas=kelasbaru
end function

function tampilkanbiodata()
	msgbox &quot;Nama : &quot; &amp; nama &amp; &quot;. Jenis Kelamin : &quot; &amp; kelamin &amp; &quot;. Agama : &quot; &amp; agama &amp; &quot;. Kelas : &quot; &amp; kelas 
end function
[/kode]
7. kemudian di form 1 masukan listing ini :
[kode]
dim biodataku as new BiodataSiswa

sub form1_onload()
with biodataku
	.nama=&quot;kecebong&quot;
	.kelamin=&quot;jantan&quot;
	.agama=&quot;Islam&quot;
	.kelas=&quot;2A&quot;
end with

biodataku.tampilkanbiodata
biodataku.pindahkelas(&quot;2B&quot;)
biodataku.tampilkanbiodata	

end sub
[/kode]


Listing di atas adalah contoh class/engine sederhana, cara kerjanya, jika ingin menambahkan satu item biodata, tinggal memasang
variabel dim biodataanda as new BiodataSiswa, kemudian variabel biodataanda akan berisikan semua property,variabel, konstanta, maupun function-function yang terdapat dalam class BiodataSiswa. Sangat efektif kan?

Namun perlu diperhatikan bahwa visual basic memiliki beberapa peraturan dalam pemberian status public/private dalam setiap variabel &amp; konstantanya, yaitu setiap variabel public/konstanta tidak boleh berupa definisi user, harus bawaan dari visual basic. Kemudian untuk membuat sebuah fungsi bersifat private, cukup tambahkan sintaks Private (mis : private function xxx).

Jadi, class/engine juga bisa disebut database &quot;on fly creation&quot; dalam sebuah program, karena pada akhirnya dia akan di destroy juga oleh sistem (tidak seperti database permanen), namun cakupan koleksinya bisa di samakan, seperti variabel &amp; konstanta, function, dsb..</column>
            <column name="views">320</column>
        </table>
        <table name="study">
            <column name="no">10</column>
            <column name="tanggal">2006-05-11 10:21:36</column>
            <column name="judul">Bikin Game Kuis Sederhana</column>
            <column name="isi">Game ini adalah game bertipe kuis kata, cara membuatnya cukup simpel, dan program yang diperlukan cuma notepad aja ^_^. Kalau kalian masih awam sama yang namanya notepad, coba klik menu START -&gt; RUN, trus ketik notepad lalu tekan Enter, muncul deh notepadnya ^_^.

Nah, back to the topic, disini akan di jelasin tutorial bikin game kuis ini, bahasa yang dipergunakan adalah Visual Basic Script, nggak perlu cemas dulu tentang seberapa sulitnya bahasa Visual Basic Script(VBScript), karena ini cukup simple koq, dan rule game kita nanti akan seperti ini :

1. Tampilkan soal
2. User mengetikkan jawabannya
3. Kita cek apakah jawaban user sama dengan jawaban soal
4. Kalo sama, kita tambahin skor sebanyak 5 poin
5. Kalo enggak sama, kita tanya user, dia mau lanjut apa enggak
6. Kalo dia mau lanjut, kita tampilkan soal yang sama
7. Kalo enggak, kita tutup program kuisnya

Simpel kan?. Sekarang kita masuk ke programmingnya, coba buka aplikasi notepad, kemudian klik menu File -&gt; Save, lalu simpan filenya dengan nama Kuis.vbs, dan dibagian FileType, pilih All Files. Simpan file tersebut di folder C:\. Sekarang coba tutup program notepadnya, lalu buka My Computer dan buka drive C:\ tadi, disitu ada file Kuis.vbs (yang iconnya warna putih-ijo), itu adalah program kuis kita, sekarang coba klik kanan file itu dan pilih EDIT. Lalu masukan kode di bawah ini :
[kode]
dim jawaban(5)
dim soal(5)
dim jawaban_user
dim skor
[/kode]

dim adalah singkatan dari dimmension, atau lebih umumnya disebut dengan variabel. Arti kasar dari variabel adalah sebuah penanda/alamat dari sebuah nilai/value, contoh : murid=&quot;Budi&quot;, jadi nama variabelnya adalah murid, dan isi variabelnya adalah &quot;Budi&quot;. Pada script di atas terdapat 4 buah variabel, yaitu jawaban, soal, jawaban_user, dan skor, tapi semua variabel di atas belum kita beri nilai/isi. 

Beberapa dari kalian mungkin bingung, karena variabel jawaban dan soal ada tulisan(5)-nya, apa maksudnya?. angka 5 tersebut adalah jumlah isi dari variabel tersebut, atau istilah bakunya adalah Array. Array adalah sebuah kumpulan nilai dalam variabel, contohnya :
Murid=&quot;Budi&quot; &lt;- Udah paham kan?, sekarang pertanyaannya gimana kalo muridnya lebih dari satu?, maka kita pakai :
Murid(1)=&quot;Budi&quot;
Murid(2)=&quot;Anita&quot;
Murid(3)=&quot;Anton&quot;
Murid(4)=&quot;Herman&quot;
Contoh diatas adalah contoh dari sebuah array, kita memaparkan variabel murid berisi 4 buah nilai, nilai pertama(1) adalah &quot;Budi&quot;, nilai kedua(2) adalah &quot;Anita&quot;, dan seterusnya...
Begitu juga dengan variabel jawaban(5) dan soal(5), artinya, nanti akan ada 5 buah jawaban, dan 5 buah soal. Perlu diingat, bahwa sebenarnya jumlah nilai dari jawaban(5) adalah 6, karena komputer selalu menghitung semua angka berawal dari 0. Tapi untuk sekarang kita nggak perlu terlalu memikirkan hal itu :p. Kesimpulan dari kode diatas adalah:

dim jawaban(5) &lt;- variabel jawaban nanti akan menyimpan 5 buah nilai
dim soal(5) &lt; - variabel soal nanti akan menyimpan 5 buah nilai
dim jawaban_user &lt;- variabel ini nanti akan menyimpan 1 buah nilai, yaitu jawaban yang di ketik oleh user
dim skor &lt;- variabel ini nanti akan menyimpan 1 buah nilai, yaitu nilai skor dari user

Gimana? udah mulai bingung, biasalah..., tapi jangan berhenti dulu, kan udah tanggung :D. Sekarang kita masuk ke kode selanjutnya, masukan kode ini ke baris selanjutnya di notepad yang tadi :

[kode]
sub buat_soal()
   soal(1)=&quot;Siapakah nama presiden kita?&quot;
   jawaban(1)=&quot;Susilo Bambang Yudhoyono&quot;
   
   soal(2)=&quot;Apakah kepanjangan dari SSGD?&quot;
   jawaban(2)=&quot;Suka Suka Gue Dong!&quot;
   
   soal(3)=&quot;Apa arti dari mensana in corporesano?&quot;
   jawaban(3)=&quot;Elo main kesana gua main ke sono!&quot;
   
   soal(4)=&quot;Kalo di dunia ini enggak ada komputer, apa yang terjadi?&quot;
   jawaban(4)=&quot;Kantor post nggak akan tersaingi dengan yang namanya e-mail&quot;
   
   soal(5)=&quot;Siapa orang tercakep di dunia?&quot;
   jawaban(5)=&quot;Gue!!!&quot;
end sub
[/kode]

Pada kode diatas, terdapat beberapa &quot;hal&quot; baru, yaitu SUB dan END SUB, maksudnya?. Anggap saja kalian punya selembar kertas berisi jadwal pelajaran sekolah, kertas tersebut kalian beri judul &quot;JadwalPelajaranku&quot;. SUB sama fungsinya seperti itu, kita memasukan sejumlah kode, dan kode tersebut di &quot;kurung&quot; di dalam sebuah SUB, jadi kalo kita mau memakai serangkaian kode itu, kita tinggal memanggil SUBnya aja, contoh sederhana nih :
[kode]
SUB beli_garam()
       1. pergi ke warung
       2. panggil penjualnya
       3. kalau penjualnya ada, beli garam
       4. kalau penjualnya enggak ada, pulang kerumah aja deh!
END SUB
beli_garam()
beli_garam()
beli_garam()
beli_garam()
beli_garam()
[/kode]

Nah, itu salah satu contoh penggunaan sub, kalo kita pengen beli garam sebanyak 5 kali, kita enggak perlu menuliskan urutan perintah-perintah dalam membeli sebanyak 5 kali juga kan?, tapi cukup membuat sebuah SUB bernama beli_garam() yang berisi urutan-urutan dalam membeli garam, kemudian memanggil SUB tersebut sebanyak 5 kali. Oh iya, perintah END SUB adalah perintah untuk mengakhiri pembuatan sebuah SUB.

Sekarang kita balik ke kode yang tadi, di baris pertama pada kode yang tadi kita membuat sebuah sub yang bernama buat_soal(), sub tersebut akan kita gunakan untuk membuat soal-soal dan membuat jawabannya. Kemudian di baris-baris selanjutnya ada kode seperti ini :

soal(1)=&quot;Siapakah nama presiden kita?&quot;
jawaban(1)=&quot;Susilo Bambang Yudhoyono&quot;

soal(2)=&quot;Apakah kepanjangan dari SSGD?&quot;
jawaban(2)=&quot;Suka Suka Gue Dong!&quot;

Seperti yang di jelaskan di atas tadi, kode tersebut akan memberi nilai dari sebuah variabel. Jadi kita akan memberi nilai-nilai pada soal dan jawaban, paham kan? Ok, sekarang lanjut ke kode selanjutnya, salin kode dibawah ini ke file notepad yang tadi :

[kode]
sub mulai_game()
   skor=0
   for i=1 to 5
      jawaban_user=inputBox(soal(i), &quot;Soal ke &quot; &amp; i)
      if (jawaban_user=jawaban(i)) then
         skor=skor+5
         MsgBox &quot;Selamat!, jawaban benar!, skor Anda : &quot; &amp; skor
      else
         if(MsgBox(&quot;Weks, jawabannya salah deng. Mau lanjut?&quot;,VBYESNO)=VBYes) then
            i=i-1
         else
            exit for
         end if
      end if
   next
end sub
[/kode]

Sekarang kita membuat sebuah sub baru bernama mulai_game(). Pada sub ini, pertama-tama kita set dulu nilai skor menjadi 0, kemudian kita lakukan perulangan menggunakan kode for-next, apa itu perulangan? coba liat contoh kode ini : 
[kode]
for i=1 to 5
	lompat
	jongkok
next
[/kode]
Contoh kode diatas akan melakukan lompat-jongkok selama 5 kali (1 to 5), sedangkan &quot;i&quot; adalah variabel yang akan mencatat sudah berapa kali perulangan dilakukan, jika lompat-jongkok udah dilakukan sebanyak 2 kali, maka nilai &quot;i&quot; akan menjadi 2, dan seterusnya..

Kembali ke kode kita yang tadi, pada bari selanjutnya terdapat kode seperti ini :
jawaban_user=inputBox(soal(i), &quot;Soal ke &quot; &amp; i)

Perintah inputBox adalah perintah bawaan dari VBScript yang gunanya untuk menampilkan sebuah Box dan sebuah TextField, parameter inputBox adalah &quot;inputBox('Kata-Kata yang mau muncul di input box', 'Judul input box')&quot;. Kemudian mengacu pada parameter ini, kita set kata-kata pada input box diatas akan berisi Soal, dan judul dari input boxnya akan berisi &quot;Soal Ke &quot; &amp; i. &quot;i&quot; adalah nilai sudah berapa kali perulangan di lakukan. Kemudian pada inputBox inilah user akan mengetikan jawabannya, dan jawab user tersebut akan di simpan ke variabel jawaban_user.

Sampai sejauh ini masih ngerti?. Kita lanjut ke baris selanjutnya yaitu :

if(jawaban_user=jawaban(i)) then

Definisi kode ini cukup simple, kita akan mengecek apakah jawaban user sama dengan jawaban yang kita buat. dan &quot;i&quot; adalah urutan dari jawaban tersebut. Singkatnya, jika jawaban user sama dengan jawaban yang kita buat maka...

skor=skor+5
MsgBox &quot;Selamat!, jawaban benar!, skor Anda : &quot; &amp; skor

Yap!, skor=skor+5, simpel kan? kita akan menambahkan skor sebanyak 5 poin, kemudian menampilkan pesan melalui perintah MsgBox. lalu selanjutnya...

else

else adalah perintah jika jawaban_user tidak sama dengan jawaban kita, dan jika memang tidak sama, maka lakukan perintah ini :
[kode]
if(MsgBox(&quot;Weks, jawabannya salah deng. Mau lanjut?&quot;,VBYESNO)=VBYes) then
	i=i-1
else
	exit for
end if
[/kode]

Kode tersebut akan menampilkan pesan, dan pesan tersebut akan menampilkan tombol YES dan NO, dan jika user mengklik tombol YES, maka kita ubah ulang urutan soal yang sebelumnya (i=i-1), tapi jika user TIDAK mengklik tombol YES, kita hentikan perulangannya (exit for) dan secara otomatis akan metutup programnya.

Kemudian kita tinggal panggil kedua sub yang kita buat tadi:
[kode]
buat_soal()
mulai_game()
[/kode]
Yak, maka game kita selesai! inilah kode lengkapnya :
[kode]
dim jawaban(5)
dim soal(5)
dim jawaban_user
dim skor

sub mulai_game()
   skor=0
   for i=1 to 5
      jawaban_user=inputBox(soal(i), &quot;Soal ke &quot; &amp; i)
      if(jawaban_user=jawaban(i)) then
         skor=skor+5
         MsgBox &quot;Selamat!, jawaban benar!, skor Anda : &quot; &amp; skor
      else
         if(MsgBox(&quot;Weks, jawabannya salah deng. Mau lanjut?&quot;,VBYESNO)=VBYes) then
            i=i-1
         else
            exit for
         end if
      end if
   next
end sub

sub buat_soal()
   soal(1)=&quot;Siapakah nama presiden kita?&quot;
   jawaban(1)=&quot;Susilo Bambang Yudhoyono&quot;
   
   soal(2)=&quot;Apakah kepanjangan dari SSGD?&quot;
   jawaban(2)=&quot;Suka Suka Gue Dong!&quot;
   
   soal(3)=&quot;Apa arti dari mensana in corporesano?&quot;
   jawaban(3)=&quot;Elo main kesana gua main ke sono!&quot;
   
   soal(4)=&quot;Kalo di dunia ini enggak ada komputer, apa yang terjadi?&quot;
   jawaban(4)=&quot;Kantor post nggak akan tersaingi dengan yang namanya e-mail&quot;
   
   soal(5)=&quot;Siapa orang tercakep di dunia?&quot;
   jawaban(5)=&quot;Gue!!!&quot;
end sub

buat_soal()
mulai_game()

[/kode]

Untuk menjalankannya, klik kanan file kuiskata yang tadi, lalu pilih open. Kode diatas bisa dijadikan latihan buat dasar-dasar logika pemrograman seperti perulangan, operator, array, variabel, dsb.. Kalo masih bingung, reply aja kesini :D. </column>
            <column name="views">507</column>
        </table>
        <table name="study">
            <column name="no">9</column>
            <column name="tanggal">0000-00-00 00:00:00</column>
            <column name="judul">Membaca tag smilies menggunakan PHP</column>
            <column name="isi">Kalian pasti dah jago-jago bikin guestbook, sekarang kita tambahin aksesori guestbook kita menggunakan smilies, atau klo di ym disebut dengan Emoticons (Emotion Icons). Disini aku nggak ngebahas gimana bikin formnya, karena relatif sederhana, tinggal bikin image, trus dikasi event onclick yang bakal nambahin value field pengisian sesuai dengan jenis smilies, contoh :

[kode]&lt;img src='images/ketawa.gif' onclick='komentar.value+=\&quot;:ketawa\&quot;'&gt;[/kode]

gampang kan?, tapi untuk ngebedain yang mana kata-kata normal dan yang mana tag emoticons, kita tambahin satu tanda bagi &quot;:&quot; di depan tagnya, jadi kalo tag emoticonnya ketawa, kita ganti jadi &quot;:ketawa&quot;.

Sekarang anggap deh kita udah punya satu komentar pengunjung di dalam database, isinya :

&quot;Halo fren!, web mu ok juga, kapan-kapan ajarin aku ya :ketawa:ketawa, tapi rumahku jauh, gimana cara kita ketemu:nangis&quot;

Nah, komentar diatas terdapat 3 smilies/emoticons, yaitu 2 ketawa, dan 1 nangis, sekarang sebelum ditampilin, kita akan memproses tag smilies diatas menjadi sebuah gambar, sekarang siapkan gambar smilies yang berupa ketawa, dan nangis (ketawa.gif, nangis.gif)

Klo udah, kita deklarasikan dulu array untuk nyimpen data-data smiliesnya :
[kode]
&lt;?
emoticons[]=array(
		array(tag=&gt;&quot;:ketawa&quot;,gambar=&gt;&quot;ketawa.gif&quot;),
		array(tag=&gt;&quot;:nangis&quot;,gambar=&gt;&quot;nangis.gif&quot;)
		);
foreach ($smilies as $i=&gt;$p){
	$komentar=str_replace($emoticons[$i][tag],&quot;&lt;img src='images/smilies/$emoticons[$i][gambar]'&gt;&quot;,$komentar);
}
echo $komentar;
?&gt;
[/kode]

Yak!, jadi deh script pembaca smilies kita, dengan step-step berikut :
1. Mendeklarasikan array emoticons
2. Melakukan perulangan sebanyak jumlah array
3. Mencari semua tag emoticons yang ada di komentar, kemudian menggantinya dengan gambar sesuai dengan jenis emoticonsnya
4. Menampilkan hasil komentar

Mudah kan? diatas itu script basicnya, kita bisa membuatnya lebih terstruktur seperti menyimpan data-data emoticons kedalam database, dan lain-lain. Ini juga berlaku kalau kita pengen bikin font toolbar kecil-kecilan, semacam mini WSIWYG lah.. hehehe :tongue
bubye..</column>
            <column name="views">233</column>
        </table>
        <table name="study">
            <column name="no">11</column>
            <column name="tanggal">0000-00-00 00:00:00</column>
            <column name="judul">Perbandingan : echo() versus print()/printf()</column>
            <column name="isi">Bagi para pengguna PHP, tentu dah nggak asing dengan fungsi-fungsi macam echo(), print() dan printf(). Sekilas emang keliatannya fungsi ini sama. Tapi layaknya pisang goreng masakan ibunya kecebongsoft sama pisang goreng masakan ibunya chrisnanice, serupa tapi tak sama (enakan masakan ibunya kecebongsoft).

echo() adalah fungsi yang tidak memiliki nilai kembali, anggaplah echo dan print adalah sama-sama komandan upacara, echo adalah komanda yang setelah mengerjakan tugasnya, tidak akan melapor ke atasan, sedangkan print selalu melapor. Singkatnya, karena print memiliki nilai kembali / return value, dia bisa digunakan dalam operasi logika maupun ekspresi.

Perbedaan kedua adalah jumlah parameter yang di pass untuk kedua fungsi tersebut berbeda, printf memungkinkan kita untuk melakukan pemformatan nilai, sedangkan echo tidak bisa, contoh :
[kode]
$a=4;
$b=2;
$c=$a * $b;
echo (&quot;Hasil perkalian dari $a dan $b adalah $c&lt;br /&gt;&quot;);
printf (&quot;Hasil perkalian dari %d dan %d adalah %d&quot;, $a, $b, $c);
[/kode]

Nah, terlihat sekali kan perbedaannya? kita bisa meletakan value integer pada posisi berbeda-beda untuk beberapa tempat dengan menggunakan printf(), sedangkan echo lebih bersifat konkrit.

Sebagai referensi, ini parameter variabel untuk fungsi printf();
-d untuk variabel bertipe integer
-b untuk variabel bertipe biner
-s untuk variabel bertipe string
-f untuk variabel bertipe double

Untuk implementasinya sendiri, suka-suka aja deh, atau juga bisa tergantung kebutuhan. Terserah mau pakai yang mana, yang penting enjoy!</column>
            <column name="views">483</column>
        </table>
        <table name="study">
            <column name="no">12</column>
            <column name="tanggal">2006-05-24 06:38:40</column>
            <column name="judul">Simple Shoutbox</column>
            <column name="isi">Hehehe, ada temen nih yang request tutorial ini. Sekalian aja dimasukin disini biar bisa di santap rame-rame 

:tongue.

Shoutbox, adalah contoh simpel dari pemanfaatan database dan interaktifitas pada sebuah website. Simpel, 

karena biasanya hanya terdiri dari beberapa field (nama,pesan). Interaktif, karena berhubungan dengan inputan 

user serta outputnya.

Database yang kita pake adalah MySQL, pertama buat dulu sebuah database (bisa menggunakan 

phpmyadmin, atau konsol). Nama databasenya ialah [b]&quot;db_latihan1&quot;[/b]. Di database ini, kita buat satu buah 

tabel dengan nama [b]&quot;tbl_shoutbox&quot;[/b]. Dengan urutan kolom sebagai berikut :
[kode]
id = int(99),auto_increment,primary_key
tanggal = datetime
nama = varchar(255)
pesan = text
[/kode]

Yup, setelah jadi satu buah database berikut tabelnya, sekarang masuk ke script php. Tahap pertama adalah 

membuat form shoutboxnya :
[kode]
&lt;form method=&quot;POST&quot; action=&quot;&lt;? echo &quot;$PHP_SELF&quot;;?&gt;&quot;&gt;
	Nama : &lt;input type=&quot;text&quot; name=&quot;nama&quot; size=&quot;40&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
	Pesan : &lt;textarea name=&quot;pesan&quot; rows=&quot;15&quot; cols=&quot;40&quot;&gt;&lt;/textarea&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;input type=&quot;submit&quot; value=&quot;Kirim&quot; /&gt; &lt;input type=&quot;reset&quot; value=&quot;Ulang&quot; /&gt;
&lt;/form&gt;
[/kode]

Yak, jadilah sebuah form shoutbox. Simpan script tersebut dengan nama [b]shoutbox.php[/b]. Letakan di folder 

htdocs di server apache. Kemudian test dengan mengetikan [b]http://localhost/shoutbox.php[/b] (jalankan juga 

webserver apachenya). Klo berhasil, bakal nongol satu buah form shoutbox. Sekarang kita lanjut ke step kedua, 

yaitu melakukan koneksi ke database mysql. Tambahkan kode ini di file shoutbox.php :
[kode]
&lt;?
	$db=mysql_connect(&quot;localhost&quot;,&quot;root&quot;,&quot;&quot;);
	if($db){
		mysql_select_db(&quot;db_latihan1&quot;);
	}else{
		echo &quot;Koneksi ke database server gagal dilakukan!, periksa server host, username dan password!&quot;;
		exit;
	}
?&gt;
[/kode]

Kode diatas akan melakukan koneksi ke database server. Simpan file shoutbox.php dan kembali jalankan 

melalui browser, jika tidak ada error, maka koneksi berhasil dilakukan. Jangan lupa untuk menyalakan server 

database mysql terlebih dahulu.
Yak, kita lanjut ke step ketiga. Sekarang kita akan mengecek apakah ada user yang mengirimkan pesan baru, 

tambahkan script dibawah ini pada file shoutbox.php
[kode]
&lt;?
	if(empty($nama)){$nama=$_POST[&quot;nama&quot;];}
	if(empty($pesan)){$pesan=$_POST[&quot;pesan&quot;];}
	if(!empty($nama) &amp;&amp; !empty($pesan)){
		$query=mysql_query(&quot;INSERT INTO tbl_shoutbox (tanggal,nama,pesan) VALUES (NOW(''), '$nama','$pesan')&quot;);
		if($query){
			echo &quot;Pesan Anda telah terkirim, terima kasih.&lt;br /&gt;&quot;;
		}else{
			echo &quot;Data gagal dimasukan&lt;br /&gt;&quot;;
		}
	}
?&gt;
[/kode]

Pada baris pertama dan kedua, akan diambil nilai dari $nama dan $pesan (yang merupakan field dari form guestbook). Di baris selanjutnya, kita akan cek apakah variabel $nama dan $pesan memiliki nilai, jika benar, maka di baris selanjutnya akan kita lakukan query untuk memasukan pesan pengunjung tersebut ke dalam database. Fungsi NOW('') akan memberikan nilai tanggal, bulan, tahun, jam, menit dan detik.
Kemudian, akan dicek apakah query berjalan dengan sukses, jika benar, maka akan ditampilkan pesan bahwa telah terkirim. Jika tidak, akan ditampilkan pesan bahwa data gagal dimasukan.
Setelah script koneksi ke database, dan script memasukan data dibuat, sekarang coba script tersebut di browser. Cobalah untuk mengisi form guestbook dan mensubmitnya. Kemudian jika tidak ada error, cek di database kita apakah data pada tabel tbl_shoutbox bertambah. Jika bertambah, berarti script kita berjalan dengan sukses.
Yak, sekarang kita tinggal menampilkan data-data yang udah ada di tbl_shoutbox. Tambahkan script dibawah ini pada file shoutbox.php :
[kode]
&lt;?
	echo &quot;&lt;table width='100%' border='1'&gt;
		&lt;thead&gt;
			&lt;th&gt;Pengirim&lt;/th&gt;
			&lt;th&gt;Pesan&lt;/th&gt;
		&lt;/thead&gt;&quot;;
	$query=mysql_query(&quot;SELECT * FROM tbl_shoutbox ORDER BY id DESC&quot;);
	while($row=mysql_fetch_array($query)){
		$tanggal=$row[tanggal];
		$nama=$row[nama];
		$pesan=$row[pesan];

		$nama=htmlspecialchars($nama);
		$pesan=htmlspecialchars($pesan);
		$pesan=nl2br($pesan);

		echo &quot;&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;i&gt;$tanggal&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;
				&lt;b&gt;$nama&lt;/b&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
				$pesan
			&lt;/td&gt;
		        &lt;/tr&gt;&quot;;
	}
	echo &quot;&lt;/table&gt;&quot;;
?&gt;
[/kode]

Yak, baris pertama akan membuat sebuah tabel yang akan menampilkan data-data pesan. Kemudian di baris selanjutnya kita lakukan query untuk menampilkan data-data pada tabel tbl_shoutbox dengan urutan id yang terbesar terlebih dahulu (ORDER BY id DESC) (sehingga data terbaru selalu tampil di atas). Setelah melakukan query, kita pecah hasil query tersebut menjadi sebuah array kedalam variabel $row. Kemudian, kita kelompokan yang mana berupa tanggal, yang mana berupa nama, yang mana berupa pesan dengan sintaks berikut :
[kode]
$tanggal=$row[tanggal];
$nama=$row[nama];
$pesan=$row[pesan];
[/kode]
Setelah di kelompokan, sekarang kita filter inputan dari user. Filter ini perlu dilakukan sebab terkadang ada user yang &quot;jahil&quot; dengan memasukan kode html kedalam form pengisian, dan berpotensi untuk merusak website kita, filter ini dipanggil dengan fungsi [b]htmlspecialchars[/b]. Kemudian pada variabel $pesan juga dipanggil satu fungsi yaitu [b]nl2br[/b]. Fungsinya adalah untuk membaca karakter Enter agar bisa diubah menjadi tag [b]&lt;br&gt;[/b].
Setelah membaca data dan memfilter, kode selanjutnya adalah menampilkan data tersebut dalam lingkungan tabel. Sekarang kita test script tersebut di browser, jika tidak ada error, maka shoutbox kita telah berhasil dibuat!. Inilah kode lengkapnya : 
[kode]
&lt;form method=&quot;POST&quot; action=&quot;&lt;? echo &quot;$PHP_SELF&quot;;?&gt;&quot;&gt;
	Nama : &lt;input type=&quot;text&quot; name=&quot;nama&quot; size=&quot;40&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
	Pesan : &lt;textarea name=&quot;pesan&quot; rows=&quot;15&quot; cols=&quot;40&quot;&gt;&lt;/textarea&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;input type=&quot;submit&quot; value=&quot;Kirim&quot; /&gt; &lt;input type=&quot;reset&quot; value=&quot;Ulang&quot; /&gt;
&lt;/form&gt;
&lt;?
	//MELAKUKAN KONEKSI
	$db=mysql_connect(&quot;localhost&quot;,&quot;root&quot;,&quot;&quot;);
	if($db){
		mysql_select_db(&quot;db_latihan1&quot;);
	}else{
		echo &quot;Koneksi ke database server gagal dilakukan!, periksa server host, username dan password!&quot;;
		exit;
	}
	
	//MENGECEK APAKAH ADA USER YANG MENGIRIM PESAN
	if(empty($nama)){$nama=$_POST[&quot;nama&quot;];}
	if(empty($pesan)){$pesan=$_POST[&quot;pesan&quot;];}
	if(!empty($nama) &amp;&amp; !empty($pesan)){
		$query=mysql_query(&quot;INSERT INTO tbl_shoutbox (tanggal,nama,pesan) VALUES (NOW(''), '$nama','$pesan')&quot;);
		if($query){
			echo &quot;Pesan Anda telah terkirim, terima kasih.&lt;br /&gt;&quot;;
		}else{
			echo &quot;Data gagal dimasukan&lt;br /&gt;&quot;;
		}
	}
	
	//MENAMPILKAN DATA PESAN
	echo &quot;&lt;table width='100%' border='1'&gt;
		&lt;thead&gt;
			&lt;th&gt;Pengirim&lt;/th&gt;
			&lt;th&gt;Pesan&lt;/th&gt;
		&lt;/thead&gt;&quot;;
	$query=mysql_query(&quot;SELECT * FROM tbl_shoutbox ORDER BY id DESC&quot;);
	while($row=mysql_fetch_array($query)){
		$tanggal=$row[tanggal];
		$nama=$row[nama];
		$pesan=$row[pesan];

		$nama=htmlspecialchars($nama);
		$pesan=htmlspecialchars($pesan);
		$pesan=nl2br($pesan);

		echo &quot;&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;i&gt;$tanggal&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;
				&lt;b&gt;$nama&lt;/b&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
				$pesan
			&lt;/td&gt;
		        &lt;/tr&gt;&quot;;
	}
	echo &quot;&lt;/table&gt;&quot;;
?&gt;
[/kode]

Yak, jadilah satu buah shoutbox simpel. Disini tidak ditambahkan berbagai macam aksesori karena cuma bertujuan untuk memperlihatkan cara kerja proses pengiriman/menampilkan data shoutbox. Sekaligus juga nambah wawasan kita soal manajemen database dan filter forms. Script ini blon sempat dicoba soalnya sekarang lagi pake komputer kantor, tapi 99% semoga berhasil lah..:tongue. Met mencoba deh, klo ada error reply aja kesini.

Bubye...</column>
            <column name="views">543</column>
        </table>
        <table name="study">
            <column name="no">13</column>
            <column name="tanggal">0000-00-00 00:00:00</column>
            <column name="judul">Membuat Direktori Alias pada Apache Server</column>
            <column name="isi">Bagi yang udah akrab ama server Apache, mungkin kita biasa meletakan semua folder website kita pada direktori htdocs atau www, yang merupakan bawaan dari server apache. Bagaimana kalau kita ingin meletakan folder website kita (mis:contoh1) di tempat lain namun tetap dapat di akses melalui http://localhost/contoh1.

Sekarang mari kita buat contoh, semisal aku punya folder berisi sebuah website, folder tersebut namanya adalah &quot;websiteku&quot;, dan kuletakan di &quot;D:\websiteku&quot;. Sementara folder htdocs milik apache terletak di &quot;C:\Apache\htdocs&quot;. Bagaimana agar folder &quot;websiteku&quot; bisa diakses dengan url &quot;http://localhost/websiteku&quot; ?. Solusinya adalah Alias Direktori. Tidak usah terlalu teoritis, langsung aja ke praktek yak!.

Pertama, buka file httpd.conf. Untuk yang pakai phptriad, file ini biasanya terletak di C:\Apache\conf\httpd.conf, atau kalau yang pakai XAMPP, coba lihat di folder XAMPP\Apache\Conf\httpd.conf. Dan kalau gak ketemu tinggal di searching aja :D. Setelah file httpd.conf dibuka, tambahkan kode dibawah ini di bagian paling bawah file httpd.conf.

[kode]
Alias /websiteku/ &quot;D:/websiteku/&quot;
&lt;Directory &quot;D:/websiteku&quot;&gt;
	Options Indexes MultiViews
	AllowOverride None
	Order allow,deny
	Allow from all
&lt;/Directory&gt;
[/kode]

Save file httpd.conf tersebut, kemudian restart server apache. Buka browser, lalu tes hasil kode tadi dengan mengetikan &quot;http://localhost/websiteku&quot;.

Selamat mencoba deh, klo ada error, reply aja kesini :smile</column>
            <column name="views">145</column>
        </table>
    </database>
</pma_xml_export>